
{"id":8,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"N\u011bmeck\u00e1 firma B\u00fchler Motor investovala v Hradci Kr\u00e1lov\u00e9 asi p\u016fl miliardy.","evidence":[[[2,2,"20020322E03049_1",0]]]}
{"id":2,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Ben Sheets prvn\u00ed z\u00e1pas v MLB prohr\u00e1l.","evidence":[[[3,3,"20010406F01798_2",0]]]}
{"id":9,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"N\u011bmeck\u00e1 firma B\u00fchler Motor m\u00e1 v Hradci Kr\u00e1lov\u00e9 v\u00fdrobn\u00ed haly.","evidence":[[[4,4,"20020322E03049_1",0]]]}
{"id":4,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"USA na olympijsk\u00fdch hr\u00e1ch v Sydney z\u00edskalo v baseballu zlatou medaili.","evidence":[[[5,5,"20010406F01798_2",0]]]}
{"id":3,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Baseballov\u00fd t\u00fdm USA porazil na olympijsk\u00fdch hr\u00e1ch v Sydney hr\u00e1\u010de Kuby.","evidence":[[[7,7,"20010406F01798_2",0],[7,7,"20010406F01798_2",0]],[[7,1000007,"20010406F01798_2",0]]]}
{"id":11,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"N\u011bmeck\u00e1 firma B\u00fchler Motor vyr\u00e1b\u00ed elektropohony.","evidence":[[[8,8,"20020322E03049_1",0]]]}
{"id":22,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Spole\u010dnost B\u00fchler Motor investovala v Hradci Kr\u00e1lov\u00e9 90 mili\u00f3n\u016f korun.","evidence":[[[10,10,"20020322E03049_1",0]]]}
{"id":43,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Objem vodn\u00edch n\u00e1dr\u017e\u00ed v \u010cR je 3360 milion\u016f metr\u016f krychlov\u00fdch.","evidence":[[[11,11,"T201811150822701_2",0]]]}
{"id":50,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Rybn\u00edky v \u010cR udr\u017euj\u00ed v\u00edce vody ne\u017e vodn\u00ed n\u00e1dr\u017ee.","evidence":[[[53,53,"T201811150822701_2",0]]]}
{"id":30,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"N\u011bmec Christof Furtw\u00e4ngler je jedntelem firmy B\u00fchler Motor.","evidence":[[[89,89,"20020322E03049_1",0]]]}
{"id":40,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"\u010cesk\u00e1 republika m\u00e1 p\u0159es 160 vodnich n\u00e1dr\u017e\u00ed.","evidence":[[[14,14,"T201811150822701_2",0]]]}
{"id":24,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Spole\u010dnost B\u00fchler Motor Hradec Kr\u00e1lov\u00e9 vlastn\u00ed v\u00fdrobn\u00ed halu za 90 mili\u00f3n\u016f korun.","evidence":[[[957,957,"20020322E03049_1",0]]]}
{"id":46,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V \u010cesk\u00e9 republice je m\u00e9n\u011b ne\u017e 160 n\u00e1dr\u017e\u00ed.","evidence":[[[16,16,"T201811150822701_2",0]]]}
{"id":23,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Christof Furtw\u00e4ngler je jednatelem firmy B\u00fchler Motor.","evidence":[[[21,21,"20020322E03049_1",0]]]}
{"id":164,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V hork\u00e9m po\u010das\u00ed m\u016f\u017ee nastat p\u0159eh\u0159\u00e1t\u00ed organismu doprov\u00e1zen\u00e9 k\u0159e\u010demi nebo vy\u010derp\u00e1n\u00edm.","evidence":[[[983,983,"T201306190678401_3",0]]]}
{"id":70,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Andrzej \u017dulawski zem\u0159el na rakovinu.","evidence":[[[28,28,"T201602170468301_2",0]]]}
{"id":187,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V z\u00e1\u0159\u00ed z\u016fstali lid\u00e9 v Tunisku a po\u010det imigrant\u016f v Evrop\u011b z\u016fstal stejn\u00fd.","evidence":[[[735,735,"T201710190695001_3",0]]]}
{"id":200,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Radnice Postoloprt nech\u00e1v\u00e1 ch\u00e1trat kapli \u010dtrn\u00e1cti svat\u00fdch pomocn\u00edk\u016f.","evidence":[[[174,174,"20010711F01495_1",0]]]}
{"id":196,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Radnice Brna zachra\u0148uje kapli \u010dtrn\u00e1cti svat\u00fdch pomocn\u00edk\u016f.","evidence":[]}
{"id":199,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Radnice Postoloprt zachra\u0148uje c\u00edrkevn\u00ed pam\u00e1tku.","evidence":[[[36,36,"20010711F01495_1",0]]]}
{"id":27,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Spole\u010dnost B\u00fchler Motor otev\u0159ela v\u00fdrobn\u00ed halu za 90 mili\u00f3n\u016f korun v Hradci Kr\u00e1lov\u00e9.","evidence":[[[243,243,"20020322E03049_1",0]]]}
{"id":159,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Hlavn\u00edmi v\u00fdrobky firmy Fremach Morava z Krom\u011b\u0159\u00ed\u017ee jsou panely autor\u00e1di\u00ed, naviga\u010dn\u00ed syst\u00e9my v automobilech a autoklimatizace.","evidence":[[[1564,1564,"T201710180270101_3",0],[1564,1564,"T201710180270101_3",0]]]}
{"id":32,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Christof Furtw\u00e4ngler nepracuje pro firmu B\u00fchler Motor.","evidence":[[[1451,1451,"20020322E03049_1",0]]]}
{"id":143,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Astrid Lindgrenov\u00e1 byla bezd\u011btn\u00e1.","evidence":[[[955,955,"20050128F00337_1",0],[955,955,"20050128F00337_1",0]]]}
{"id":135,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"\u0160v\u00e9dka Astrid Lindgrenov\u00e1 byla spisovatelka.","evidence":{"0":[[953,953,"20050128F00337_1",0]],"2":[[953,2000953,"20050128F00337_1",0]],"1":[[953,1000953,"20050128F00337_1",0]],"3":[[953,3000953,"20050128F00337_1",0]],"4":[[953,4000953,"20050128F00337_1",0]],"5":[[953,5000953,"20050128F00337_1",0]]}}
{"id":141,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Astrid Lindgrenov\u00e1 m\u011bla syna.","evidence":[[[1208,1208,"20050128F00337_1",0]]]}
{"id":94,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Jaroslav Kaczy\u0144ski nev\u00ed o um\u00edst\u011bn\u00ed americk\u00e9 protiraketov\u00e9 z\u00e1kladny v Polsku.","evidence":[[[989,989,"T200708240391001_4",0]]]}
{"id":31,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Christof Furtw\u00e4ngler je jednatelem firmy.","evidence":[[[98,98,"20020322E03049_1",0]]]}
{"id":116,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"\u010clenem U\u010den\u00e9 spole\u010dnosti se m\u016f\u017ee st\u00e1t \u00fapln\u011b ka\u017ed\u00fd.","evidence":[[[46,46,"T200805190455401_2",0]]]}
{"id":75,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"\u017dulawski zem\u0159el na COVID-19.","evidence":[[[1583,1583,"T201602170468301_2",0]]]}
{"id":64,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Andrzej \u017dulawski zem\u0159el v Polsku ve v\u011bku 75 let.","evidence":[[[48,48,"T201602170468301_2",0]]]}
{"id":62,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Ve v\u011bku 75 let zem\u0159el Andrzej \u017dulawski.","evidence":[[[49,49,"T201602170468301_2",0]]]}
{"id":134,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"\u017d\u00e1dn\u00e1 dramatizace poh\u00e1dky nebyla v Praze uvedena.","evidence":[[[459,459,"20050128F00337_1",0]]]}
{"id":152,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Stav zam\u011bstnanc\u016f krom\u011b\u0159\u00ed\u017esk\u00e9 firmy Fremach Morava byl v roce 2015 v\u00edce ne\u017e \u010dty\u0159i sta.","evidence":[[[387,387,"T201710180270101_3",0],[387,387,"T201710180270101_3",0]]]}
{"id":29,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Jednatel firmy B\u00fchler Motor se jmenuje Christof Furtw\u00e4ngler.","evidence":[[[570,570,"20020322E03049_1",0]]]}
{"id":25,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Spole\u010dnost B\u00fchler Motor otev\u0159ela v\u00fdrobn\u00ed halu.","evidence":[[[948,948,"20020322E03049_1",0]]]}
{"id":36,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"T\u0159eb\u00ed\u010d bojuje s tsunami.","evidence":[]}
{"id":63,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Andrzej \u017dulawski zem\u0159el ve v\u011bku 53 let.","evidence":[[[912,912,"T201602170468301_2",0]]]}
{"id":108,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Prezident Salvador Allende zem\u0159el na rakovinu.","evidence":[[[240,240,"20040911E01625_1",0]]]}
{"id":138,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"\u0160v\u00e9dka Astrid Lindgrenov\u00e1 napsala D\u011bti z Bullerbynu.","evidence":[[[181,181,"20050128F00337_1",0]]]}
{"id":240,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Re\u017eis\u00e9r kontroverzn\u00edho sn\u00edmku T\u0159et\u00ed \u010d\u00e1st noci (1971) zem\u0159el ve Lvov\u011b.","evidence":[[[1269,1269,"T201602170468301_2",0]]]}
{"id":219,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Richard Loskot odm\u00edtl vystavovat v galerii v Hradci Kr\u00e1lov\u00e9.","evidence":[[[1079,1079,"T201306130258101_3",0]]]}
{"id":282,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"\u017d\u00e1dn\u00fd z 37 p\u0159\u00edznivc\u016f Muslimsk\u00e9ho bratrstva p\u0159i p\u0159evozu do v\u011bzen\u00ed v Egypt\u011b nezem\u0159el.","evidence":[[[91,91,"T201308200032101_1",0]]]}
{"id":293,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V Pod\u011bbradech se stav\u00ed nov\u00e9 n\u00e1kupn\u00ed centrum.","evidence":[[[75,75,"T201508230438201_1",0]]]}
{"id":299,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V Pod\u011bbradech prob\u011bhne rekonstrukce vlakov\u00e9ho n\u00e1dra\u017e\u00ed, informoval mluv\u010d\u00ed \u010cesk\u00fdch drah Petr \u0160t\u00e1hlavsk\u00fd.","evidence":[[[77,77,"T201508230438201_1",0]]]}
{"id":261,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Ant\u00f3nio Guterres je gener\u00e1ln\u00ed tajemn\u00edk OSN.","evidence":[[[1169,1169,"T201308200032101_1",0]]]}
{"id":126,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"P\u0159\u00ed\u010diny hav\u00e1rie raketopl\u00e1n\u016f Challenger a Columbie byly rozd\u00edln\u00e9.","evidence":[[[79,79,"20050619F00320_1",0]]]}
{"id":335,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V Santiagu de Chile lid\u00e9 demonstrovali p\u0159i m\u00edrov\u00e9m pochodu.","evidence":[[[483,483,"20040911E01625_1",0]]]}
{"id":258,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Podle Blixe veden\u00ed zem\u011b v Bagd\u00e1du nepln\u00ed sv\u00e9 z\u00e1vazky na likvidaci zbran\u00ed hromadn\u00e9ho ni\u010den\u00ed.","evidence":[[[1569,1569,"20030130E01450_3",0]]]}
{"id":334,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"V Indon\u00e9sii lid\u00e9 demonstrovali p\u0159i m\u00edrov\u00e9m pochodu.","evidence":[]}
{"id":336,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V jihoamerick\u00e9m st\u00e1t\u011b lid\u00e9 demonstrovali p\u0159i m\u00edrov\u00e9m pochodu.","evidence":[[[85,85,"20040911E01625_1",0]]]}
{"id":326,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V Havan\u011b zem\u0159el kub\u00e1nsk\u00fd disident Chepe.","evidence":[[[611,611,"T201309230523601_1",0]],[[611,1000611,"T201309230523601_1",0]]]}
{"id":319,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Demokrat Barney Frank vyj\u00e1d\u0159il souhlas se zru\u0161en\u00edm hypote\u010dn\u00edch agentur Fannie Mae a Freddie Mac.","evidence":[[[485,485,"T201008200353401_1",0]]]}
{"id":222,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V\u00fdstava Velk\u00e9 ticho p\u0159edstavuje osm sou\u010dasn\u00fdch mal\u00ed\u0159\u016f.","evidence":{"1":[[622,1000622,"T201306130258101_3",0]],"0":[[622,622,"T201306130258101_3",0]]}}
{"id":139,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Astrid Lindgrenov\u00e1 nenapsala \u017e\u00e1dnou knihu.","evidence":[[[92,92,"20050128F00337_1",0],[92,92,"20050128F00337_1",0]]]}
{"id":223,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V\u00fdstava Velk\u00e9 ticho p\u0159edstavuje osm autor\u016f.","evidence":[[[1456,1456,"T201306130258101_3",0]]]}
{"id":195,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Radnice v Postoloprtech zachra\u0148uje m\u00edstn\u00ed kapli.","evidence":[[[1109,1109,"20010711F01495_1",0]]]}
{"id":147,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V roce 2008 prob\u011bhlo v Praze okolo 5000 demonstrac\u00ed.","evidence":[[[106,106,"T200901130689001_4",0]]]}
{"id":158,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Krom\u011b\u0159\u00ed\u017esk\u00e1 firma Fremach Morava dod\u00e1v\u00e1 sv\u00e9 v\u00fdrobky zejm\u00e9na do energetick\u00e9ho odv\u011btv\u00ed.","evidence":[[[110,110,"T201710180270101_3",0],[110,110,"T201710180270101_3",0]]]}
{"id":260,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Hans Blix se k situaci v Ir\u00e1ku nevyj\u00e1d\u0159il.","evidence":[[[112,112,"20030130E01450_3",0]],[[112,1000112,"20030130E01450_3",0]]]}
{"id":236,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Oce\u0148ovan\u00fd polsk\u00fd re\u017eis\u00e9r Andrzej \u017dulawski zem\u0159el na rakovinu slinivky.","evidence":[]}
{"id":137,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Astrid Lindgrenov\u00e1 byla finsk\u00e1 spisovatelka.","evidence":[[[116,116,"20050128F00337_1",0]]]}
{"id":107,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Prezident Salvador Allende byl usmrcen p\u0159i vojensk\u00e9m p\u0159evratu organizovan\u00e9m Augusto Pinochetem.","evidence":[[[1104,1104,"20040911E01625_1",0],[1104,1104,"20040911E01625_1",0]]]}
{"id":348,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Slovensk\u00fd prezident apeloval na ma\u010farskou hlavu st\u00e1tu, aby nejela v den v\u00fdro\u010d\u00ed okupace vojsky Var\u0161avsk\u00e9 smlouvy na Slovensko. ","evidence":[[[335,335,"T200908210782602_8",0]]]}
{"id":376,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"P\u0159ehl\u00eddka \u010cesk\u00e9 divadlo skon\u010dila.","evidence":[[[1543,1543,"T200902180347301_1",0]]]}
{"id":373,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"P\u0159ehl\u00eddka \u010cesk\u00e9 divadlo pokra\u010dovala v Praze sout\u011b\u017e\u00ed o nejlep\u0161\u00ed n\u011bm\u00e9 p\u0159edstaven\u00ed.","evidence":[[[888,888,"T200902180347301_1",0]]]}
{"id":358,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Polsk\u00fd premi\u00e9r a prezident podporuj\u00ed vybudov\u00e1n\u00ed britsk\u00e9ho skladu vojensk\u00e9 techniky na \u00fazem\u00ed Polska.","evidence":[[[848,848,"T200708240391001_4",0]],[[848,1000848,"T200708240391001_4",0]]]}
{"id":361,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Polsk\u00fd premi\u00e9r a prezident souhlas\u00ed s americk\u00fdmi vojensk\u00fdmi aktivitami na \u00fazem\u00ed Polska.","evidence":[[[237,237,"T200708240391001_4",0]]]}
{"id":372,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"P\u0159ehl\u00eddka \u010cesk\u00e9 divadlo pokra\u010dovala v Praze hostov\u00e1n\u00edm divadla z Olomouce.","evidence":[[[1108,1108,"T200902180347301_1",0]]]}
{"id":368,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Um\u00edst\u011bn\u00ed americk\u00e9 protiraketov\u00e9 z\u00e1kladny v Polsku v\u00edt\u00e1 men\u0161ina obyvatel zem\u011b.","evidence":[[[761,761,"T200708240391001_4",0]]]}
{"id":366,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Um\u00edst\u011bn\u00ed americk\u00e9 protiraketov\u00e9 z\u00e1kladny v Polsku odm\u00edt\u00e1 56 % Pol\u00e1k\u016f.","evidence":[[[1630,1630,"T200708240391001_4",0]]]}
{"id":360,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Polsk\u00fd premi\u00e9r a prezident podporuj\u00ed um\u00edst\u011bn\u00ed deseti americk\u00fdch protiraketov\u00fdch st\u0159el na \u00fazem\u00ed Polska.","evidence":[[[691,691,"T200708240391001_4",0]]]}
{"id":363,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Um\u00edst\u011bn\u00ed americk\u00e9 protiraketov\u00e9 z\u00e1kladny v Polsku odm\u00edt\u00e1 v\u011bt\u0161ina Pol\u00e1k\u016f.","evidence":[[[1346,1346,"T200708240391001_4",0]]]}
{"id":353,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Slovensk\u00fd prezident nemluvil se sv\u00fdm ma\u010farsk\u00fdm prot\u011bj\u0161kem.","evidence":[[[135,135,"T200908210782602_8",0]]]}
{"id":357,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Polsk\u00fd premi\u00e9r a prezident jsou zast\u00e1nci um\u00edst\u011bn\u00ed americk\u00e9 protiraketov\u00e9 z\u00e1kladny na \u00fazem\u00ed Polska.","evidence":[[[1085,1085,"T200708240391001_4",0]]]}
{"id":352,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Slovensk\u00fd prezident vyzval sv\u016fj ma\u010farsk\u00fd prot\u011bj\u0161ek, aby v den v\u00fdznamn\u00e9ho v\u00fdro\u010d\u00ed nenav\u0161t\u011bvoval okupovan\u00e9 zem\u011b.","evidence":[[[137,137,"T200908210782602_8",0]]]}
{"id":374,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"P\u0159ehl\u00eddka \u010cesk\u00e9 divadlo pokra\u010dovala v Praze hostov\u00e1n\u00edm M\u011bstsk\u00e9ho divadla z Mlad\u00e9 Boleslavi.","evidence":[[[1472,1472,"T200902180347301_1",0]]]}
{"id":375,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"P\u0159ehl\u00eddka \u010desk\u00fdch region\u00e1ln\u00edch divadel pokra\u010dovala v Praze hostov\u00e1n\u00edm mimopra\u017esk\u00fdch divadel.","evidence":[[[1390,1390,"T200902180347301_1",0],[1390,1390,"T200902180347301_1",0],[1390,1390,"T200902180347301_1",0],[1390,1390,"T200902180347301_1",0],[1390,1390,"T200902180347301_1",0]]]}
{"id":58,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V Polsku byl The Devil zak\u00e1z\u00e1n.","evidence":[[[846,846,"T201602170468301_2",0]]]}
{"id":235,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Oce\u0148ovan\u00fd polsk\u00fd re\u017eis\u00e9r Andrzej \u017dulawski zmizel.","evidence":[[[866,866,"T201602170468301_2",0]]]}
{"id":377,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Petr B\u00f3dy chce b\u00fdt v\u00edt\u011bzem voleb.","evidence":[[[148,148,"20020613E06502_1",0]]]}
{"id":380,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Petr B\u00f3dy vynech\u00e1 kandidaturu ve volb\u00e1ch.","evidence":[[[150,150,"20020613E06502_1",0]]]}
{"id":343,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Ir\u00e1ck\u00fd premi\u00e9r Aj\u00e1d Al\u00e1v\u00ed chce obh\u00e1jit sv\u016fj mand\u00e1t.","evidence":[[[527,527,"20050304F01164_7",0]]]}
{"id":74,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Andrzej \u017dulawski zem\u0159el.","evidence":[[[153,153,"T201602170468301_2",0]]]}
{"id":242,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Re\u017eis\u00e9r kontroverzn\u00edho sn\u00edmku T\u0159et\u00ed \u010d\u00e1st noci (1971) zem\u0159el ve sv\u00e9m var\u0161avsk\u00e9m byt\u011b.","evidence":[]}
{"id":83,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V roce 2008 prob\u011bhlo v Praze necel\u00fdch 8 000 protestn\u00edch shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed.","evidence":[[[160,160,"T200901130689001_4",0]]]}
{"id":142,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Astrid Lindgrenov\u00e1 nem\u011bla \u017e\u00e1dn\u00e9 d\u011bti.","evidence":[[[1165,1165,"20050128F00337_1",0]]]}
{"id":71,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Andrzej Zulawski utrp\u011bl infarkt.","evidence":[[[1325,1325,"T201602170468301_2",0]]]}
{"id":37,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"T\u0159eb\u00ed\u010d bojuje s Opavou.","evidence":[]}
{"id":233,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Oce\u0148ovan\u00fd polsk\u00fd re\u017eis\u00e9r Andrzej \u017dulawski skonal na rakovinu.","evidence":[[[829,829,"T201602170468301_2",0]]]}
{"id":274,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Gener\u00e1ln\u00ed tajemn\u00edk OSN Pan Ki-mun vyzval k vy\u0161et\u0159en\u00ed smrti 37 p\u0159\u00edznivc\u016f Sv\u011bdk\u016f Jehovov\u00fdch.","evidence":[[[441,441,"T201308200032101_1",0]]]}
{"id":333,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V hlavn\u00edm m\u011bst\u011b Chile naru\u0161ili m\u00edrov\u00fd pochod demonstranti.","evidence":[[[1647,1647,"20040911E01625_1",0]]]}
{"id":439,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Kaloni se pohybuj\u00ed pomoc\u00ed echolokace.","evidence":[[[434,434,"20051107F00813_5",0]]]}
{"id":450,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Sen\u00e1t je doln\u00ed komora Parlamentu \u010cesk\u00e9 republiky.","evidence":[[[1604,1604,"20041222E01905_1",0]]]}
{"id":428,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Do It\u00e1lie p\u0159i\u0161ly z Egypta v z\u00e1\u0159\u00ed stovky lid\u00ed.","evidence":[]}
{"id":239,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Re\u017eis\u00e9r kontroverzn\u00edho sn\u00edmku T\u0159et\u00ed \u010d\u00e1st noci (1971) zem\u0159el v Polsku.","evidence":[[[299,299,"T201602170468301_2",0],[299,299,"T201602170468301_2",0]]]}
{"id":163,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"K\u0159e\u010de a vy\u010derp\u00e1n\u00ed hroz\u00ed lidem p\u0159i hork\u00e9m po\u010das\u00ed a p\u0159eh\u0159\u00e1t\u00ed.","evidence":[[[186,186,"T201306190678401_3",0]],[[186,1000186,"T201306190678401_3",0]]]}
{"id":198,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Radnice Postoloprt zachra\u0148uje tympanon kaple \u010dtrn\u00e1cti svat\u00fdch pomocn\u00edk\u016f.","evidence":[]}
{"id":419,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Andrej Babi\u0161 obvi\u0148uje sv\u00e9 kritiky ze spolu\u00fa\u010dasti na kampani veden\u00e9 s c\u00edlem zabr\u00e1nit p\u0159\u00edm\u00e9 i nep\u0159\u00edm\u00e9 \u00fa\u010dasti SPD na sestavov\u00e1n\u00ed vl\u00e1dy.","evidence":[[[1287,1287,"T201802060970201_7",0]]]}
{"id":47,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Objem v\u0161ech rybn\u00edk\u016f je men\u0161\u00ed ne\u017e objem v\u0161ech vodn\u00edch n\u00e1dr\u017e\u00ed v \u010cR.","evidence":[[[197,197,"T201811150822701_2",0]]]}
{"id":385,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"V O\u0159echov\u011b se konalo slavnostn\u00ed otev\u0159en\u00ed divadla.","evidence":[]}
{"id":49,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Rybn\u00edky jsou hor\u0161\u00ed na skladov\u00e1n\u00ed vody ne\u017e vodn\u00ed n\u00e1dr\u017ee.","evidence":[[[713,713,"T201811150822701_2",0],[713,713,"T201811150822701_2",0]]]}
{"id":166,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"K\u0159e\u010de nevznikaj\u00ed z p\u0159eh\u0159\u00e1t\u00ed.","evidence":[[[1176,1176,"T201306190678401_3",0]]]}
{"id":234,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Oce\u0148ovan\u00fd polsk\u00fd re\u017eis\u00e9r Andrzej \u017dulawski zem\u0159el na infarkt.","evidence":[[[327,327,"T201602170468301_2",0]]]}
{"id":170,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Denversk\u00fd st\u0159elec byl u soudu.","evidence":[[[206,206,"T201208100100702_6",0],[206,206,"T201208100100702_6",0]]]}
{"id":90,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Jaroslav Kaczy\u0144ski podporuje americk\u00e9 protiraketov\u00e9 z\u00e1kladny v Polsku.","evidence":[[[717,717,"T200708240391001_4",0]],[[717,1000717,"T200708240391001_4",0]]]}
{"id":183,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Z Al\u017e\u00edrska p\u0159i\u0161lo do Evropy v\u00edce ne\u017e 1000 lid\u00ed.","evidence":[]}
{"id":463,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Prvn\u00edho referenda v \u010cesk\u00e9 republice se z\u00fa\u010dastnilo p\u0159es 50 procenta voli\u010d\u016f. ","evidence":[[[214,214,"T201806040433901_1",0]]]}
{"id":456,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V roce 2002 uvedla Hollywoodsk\u00e1 studia 15 filmov\u00fdch pokra\u010dov\u00e1n\u00ed. ","evidence":[[[215,215,"20050117F01898_5",0]]]}
{"id":461,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Prvn\u00edho referenda ve Slovensk\u00e9 republice se z\u00fa\u010dastnilo 55,21 procenta voli\u010d\u016f. ","evidence":[]}
{"id":471,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"L\u00e9ka\u0159i v N\u011bmecku vy\u0161ly 18. ledna do ulic. ","evidence":[[[217,217,"20060118F01474_2",0]]]}
{"id":453,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V roce 2002 byl uveden do kin rekordn\u00ed po\u010det filmov\u00fdch pokra\u010dov\u00e1n\u00ed z Hollywoodsk\u00e9 produkce.","evidence":[[[1568,1568,"20050117F01898_5",0]]]}
{"id":464,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V prvn\u00edm referendu v \u010cesk\u00e9 republice nehlasovalo 55,21 procenta voli\u010d\u016f. ","evidence":[[[334,334,"T201806040433901_1",0]]]}
{"id":443,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Nejv\u011bt\u0161\u00ed pen\u011b\u017eitou odm\u011bnu navrhoval Matula pro Agrofert.","evidence":[[[1498,1498,"T201812040844702_5",0]]]}
{"id":441,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Trest v nejni\u017e\u0161\u00ed v\u00fd\u0161i navrhoval Matula pro firmu Agrofert. ","evidence":[[[225,225,"T201812040844702_5",0]]]}
{"id":473,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V N\u011bmecku 18. ledna demonstrovali prakti\u010dt\u00ed l\u00e9ka\u0159i. ","evidence":[[[227,227,"20060118F01474_2",0]]]}
{"id":472,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V N\u011bmecku 18. ledna demonstrovali studenti. ","evidence":[[[1403,1403,"20060118F01474_2",0],[1403,1403,"20060118F01474_2",0],[1403,1403,"20060118F01474_2",0],[1403,1403,"20060118F01474_2",0],[1403,1403,"20060118F01474_2",0],[1403,1403,"20060118F01474_2",0],[1403,1403,"20060118F01474_2",0]]]}
{"id":466,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"\u010cesk\u00e1 republika se m\u011bla vypo\u0159\u00e1dat s krizovou situac\u00ed. ","evidence":[[[328,328,"T200603070906101_2",0],[328,328,"T200603070906101_2",0],[328,328,"T200603070906101_2",0]]]}
{"id":208,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Kaple 14 svat\u00fdch pomocn\u00edk\u016f v Postoloprtech m\u00e1 soukrom\u00e9ho majitele, ale oprav\u00ed ji m\u011bsto.","evidence":[[[1083,1083,"20010711F01495_1",0]]]}
{"id":341,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Britsk\u00fd premi\u00e9r Boris Johnson vyzval k bojkotu nizozemsk\u00e9 zeleniny.","evidence":[[[241,241,"T201112110030001_1",0],[241,241,"T201112110030001_1",0]]]}
{"id":478,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Sadd\u00e1m Husajn \u0159ekl, \u017ee Ir\u00e1\u010dan\u00e9 jsou p\u0159ipraveni konzumovat americk\u00e9 rychl\u00e9 ob\u010derstven\u00ed. ","evidence":[]}
{"id":493,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Jan Pavel II. jako prvn\u00ed hlava katolick\u00e9 c\u00edrkve nav\u0161t\u00edvil svatost\u00e1nky dvou jin\u00fdch n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed. ","evidence":[[[248,248,"T201305060419101_5",0]]]}
{"id":483,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Franti\u0161ek Proch\u00e1zka p\u0159ed 13 lety odcizil skoro 600 milion\u016f korun. ","evidence":[[[249,249,"T201105140163901_2",0]]]}
{"id":490,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"\u010c\u00e1st muze\u00ed a galeri\u00ed bude otev\u0159ena v r\u00e1mci muzejn\u00ed noci","evidence":[[[1174,1174,"T200705160360901_1",0]]]}
{"id":415,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"P\u0159edseda SPD Tomio Okamura je kritizov\u00e1n za v\u00fdroky na adresu romsk\u00e9 komunity. ","evidence":[[[252,252,"T201802060970201_7",0]]]}
{"id":122,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"U\u010den\u00e1 spole\u010dnost oce\u0148uje pouze seniorn\u00ed akademiky a v\u011bdce.","evidence":[[[253,253,"T200805190455401_2",0],[253,253,"T200805190455401_2",0]]]}
{"id":214,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Richard Loskot vystavuje v galerii ve v\u00fdchodn\u00edch \u010cech\u00e1ch.","evidence":[]}
{"id":331,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Obr\u00e1nci lidsk\u00fdch pr\u00e1v na Kub\u011b vylou\u010dili onemocn\u011bn\u00ed jater jako p\u0159\u00ed\u010dinu Chepeho smrti.","evidence":[[[426,426,"T201309230523601_1",0],[426,426,"T201309230523601_1",0]]]}
{"id":65,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Andrzej \u017dulawski zem\u0159el.","evidence":[[[257,257,"T201602170468301_2",0]]]}
{"id":429,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Tunisko vyslalo do It\u00e1lie stovky turist\u016f.","evidence":[[[259,259,"T201710190695001_3",0]]]}
{"id":80,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V Praze se v druh\u00e9 polovin\u011b roku 2018 konalo v\u00edce ne\u017e 6700 ozn\u00e1men\u00fdch demonstrac\u00ed.","evidence":[[[261,261,"T200901130689001_4",0]]]}
{"id":146,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V hlavn\u00edm m\u011bst\u011b \u010cesk\u00e9 republiky se uskute\u010dnilo v\u00edce ne\u017e 10000 demonstrac\u00ed v roce 2008.","evidence":[[[1570,1570,"T200901130689001_4",0]]]}
{"id":404,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"P\u0159edseda Evropsk\u00e9 rady Donald Tusk st\u00e1le odm\u00edtn\u00e1 zve\u0159ejnit n\u00e1vrh dohody, kter\u00e1 by m\u011bla redefinovat vztah Brit\u00e1nie a Evropsk\u00e9 unie.","evidence":[[[1372,1372,"T201602020591003_1",0]]]}
{"id":115,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"U\u010den\u00e1 spole\u010dnost existuje od roku 2004.","evidence":[[[267,267,"T200805190455401_2",0]]]}
{"id":486,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Franti\u0161ek Proch\u00e1zka v roce 2007 ukradl hodn\u011b pen\u011bz. ","evidence":[[[801,801,"T201105140163901_2",0]]]}
{"id":571,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"B\u00fdval\u00fd americk\u00fd prezident Dwight Eisenhower obdr\u017eel Nobelovu cenu za m\u00edr.","evidence":[[[877,877,"20021011E02917_2",0]]]}
{"id":125,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Mise raketopl\u00e1n\u016f Challenger i Columbie skon\u010dila ne\u00fasp\u011bchem a hav\u00e1ri\u00ed.","evidence":[[[273,273,"20050619F00320_1",0]],[[273,1000273,"20050619F00320_1",0],[273,1000273,"20050619F00320_1",0],[273,1000273,"20050619F00320_1",0],[273,1000273,"20050619F00320_1",0]]]}
{"id":574,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Jeden z b\u00fdval\u00fdch prezident\u016f USA obdr\u017eel Nobelovu cenu za m\u00edr.","evidence":[[[840,840,"20021011E02917_2",0]]]}
{"id":576,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Prvn\u00ed hlavou katolick\u00e9 c\u00edrkve, kter\u00e1 nav\u0161t\u00edvila me\u0161itu a synagogu, byl Jan Pavel II.","evidence":[[[275,275,"T201305060419101_5",0]]]}
{"id":536,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"B\u00fdval\u00fd polsk\u00fd prezident Aleksander Kwa\u015bniewski kon\u010d\u00ed v politice a chce se v\u011bnovat p\u0159edn\u00e1\u0161en\u00ed v USA.","evidence":[[[956,956,"T200710230390401_1",0]]]}
{"id":504,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Kolumbie m\u00e1 kv\u016fli \u00fanos\u016fm nechvalnou pov\u011bst.","evidence":[[[1330,1330,"20010131F08007_1",0]]]}
{"id":378,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Andrej Babi\u0161 kandiduje ve volb\u00e1ch.","evidence":[]}
{"id":89,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Jaroslav Kaczy\u0144ski je star\u0161\u00ed ne\u017e Lech Kaczy\u0144ski.","evidence":[]}
{"id":140,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Jedno z d\u011bt\u00ed Astrid Lindgrenov\u00e9 byla dcera Karin.","evidence":[[[429,429,"20050128F00337_1",0]]]}
{"id":399,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"P\u0159edseda Evropsk\u00e9 rady Donald Tusk navrhl dohodu redefinuj\u00edc\u00ed vztah Brit\u00e1nie a Evropsk\u00e9 unie.","evidence":[[[289,289,"T201602020591003_1",0]]]}
{"id":588,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"I p\u0159es Blixovu zpr\u00e1vu Ir\u00e1k souhlas\u00ed se spoluprac\u00ed s vy\u0161et\u0159ovatelem OSN.","evidence":[[[292,292,"20030130E01450_4",0]]]}
{"id":567,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V roce 2008 se v Praze nekonala \u017e\u00e1dn\u00e1 demonstrace.","evidence":[[[293,293,"T200901130689001_4",0]]]}
{"id":586,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"I p\u0159es Blixovu zpr\u00e1vu Gruzie souhlas\u00ed se spoluprac\u00ed s vy\u0161et\u0159ovateli OSN.","evidence":[[[296,296,"20030130E01450_4",0]]]}
{"id":587,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"I p\u0159es Blixovu zpr\u00e1vu Ir\u00e1k souhlas\u00ed se spoluprac\u00ed s evropsk\u00fdmi farm\u00e1\u0159i. ","evidence":[[[297,297,"20030130E01450_4",0]]]}
{"id":616,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"\u0160\u00e9fovi V\u0161eobecn\u00e9 zdravotn\u00ed poji\u0161\u0165ovny Pavlu Hor\u00e1kovi hroz\u00ed, \u017ee bude odvol\u00e1n.","evidence":[[[1342,1342,"T201203220862701_2",0]]]}
{"id":639,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Z\u00e1stupci Evropsk\u00e9 plaveck\u00e9 federace a Sv\u011btov\u00e9 plaveck\u00e9 federace se potkaj\u00ed v hotelu Pyramida v Praze.","evidence":[[[301,301,"20010510F01902_1",0]]]}
{"id":577,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Benedikt XVI. byl prvn\u00edm pape\u017eem, kter\u00fd nav\u0161t\u00edvil synagogu a me\u0161itu.","evidence":[[[302,302,"T201305060419101_5",0]]]}
{"id":224,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V\u00fdstava Velk\u00e9 ticho je uzav\u0159ena.","evidence":[[[303,303,"T201306130258101_3",0]]]}
{"id":560,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V \u010dervenci odbavilo leti\u0161t\u011b Ruzyn\u011b m\u00e9n\u011b ne\u017e milion cestuj\u00edc\u00edch.","evidence":[[[1496,1496,"20040803F01069_6",0]]]}
{"id":600,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Slavnost kv\u011btin se v Hav\u00ed\u0159ov\u011b poprv\u00e9 konala v roce 1973.","evidence":[[[307,307,"T201406160291201_6",0]]]}
{"id":602,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Kv\u011btinov\u00e9 slavnosti se \u00fa\u010dastn\u00ed alegorick\u00e9 vozy.","evidence":[[[481,481,"T201406160291201_6",0]],[[481,1000481,"T201406160291201_6",0]]]}
{"id":607,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Slovensko za\u010dalo ukl\u00e1dat vysok\u00e9 pokuty za \u00fadajn\u011b nevyv\u00e1\u017een\u00e9 zpravodajstv\u00ed.","evidence":[[[309,309,"T201101130728701_4",0]]]}
{"id":614,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Pra\u017esk\u00e1 \u0161estn\u00e1ctka pat\u0159\u00ed k v\u00fdznamn\u00fdm p\u0159ehl\u00eddk\u00e1m amat\u00e9rsk\u00e9ho filmu.","evidence":[[[311,311,"T201510070563901_2",0],[311,311,"T201510070563901_2",0],[311,311,"T201510070563901_2",0],[311,311,"T201510070563901_2",0],[311,311,"T201510070563901_2",0]]]}
{"id":613,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Brn\u011bnsk\u00e1 \u0161estn\u00e1ctka zast\u00e1v\u00e1 v\u00fdznamnou pozici mezi festivaly amat\u00e9rsk\u00e9ho filmu.","evidence":[[[312,312,"T201510070563901_2",0]]]}
{"id":281,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"37 p\u0159\u00edznivc\u016f Muslimsk\u00e9ho bratrstva zem\u0159elo p\u0159i p\u0159evozu do v\u011bzen\u00ed v Africe.","evidence":[[[1071,1071,"T201308200032101_1",0]]]}
{"id":266,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Gener\u00e1ln\u00ed tajemn\u00edk OSN Pan Ki-mun nesouhlas\u00ed s \u00fatokem islamistick\u00fdch ozbrojenc\u016f.","evidence":[[[318,318,"T201308200032101_1",0]]]}
{"id":644,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Odbor\u00e1\u0159i podporuj\u00ed \u010cEZ v sout\u011b\u017ei o SD.","evidence":[[[593,593,"20031024E03216_5",0]],[[593,1000593,"20031024E03216_5",0]]]}
{"id":401,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"P\u0159edseda Evropsk\u00e9 rady Donald Tusk zve\u0159ejnil p\u0159\u00edsp\u011bv\u011bk na Facebooku.","evidence":[[[323,323,"T201602020591003_1",0]]]}
{"id":216,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Richard Loskot nat\u00e1\u010d\u00ed film v galerii v Hradci Kr\u00e1lov\u00e9.","evidence":[[[437,437,"T201306130258101_3",0]]]}
{"id":658,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"V Braz\u00edlii se prod\u00e1 nejv\u00edce ban\u00e1n\u016f v Ji\u017en\u00ed Americe.","evidence":[]}
{"id":649,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V New Hampshire Clintonov\u00e1 prohr\u00e1v\u00e1 se Sandersem o 15 procentn\u00edch bod\u016f.","evidence":[[[725,725,"T201602040298002_7",0]]]}
{"id":667,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"13. \u010derven je oby\u010dejn\u00fd den.","evidence":[[[610,610,"T201806040433901_1",0]]]}
{"id":686,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Hladina \u0159eky Vltavy kles\u00e1.","evidence":[]}
{"id":692,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Vybudov\u00e1n\u00ed \u00fa\u0159adu v Led\u010di nad S\u00e1zavou v\u00e1zne.","evidence":[]}
{"id":703,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V budov\u011b ministerstva zdravotnictv\u00ed vis\u00ed portr\u00e9t slovensk\u00e9ho politika.","evidence":[[[346,346,"T201604210827502_1",0]]]}
{"id":709,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Jozef Tiso byl popraven za zlo\u010diny.","evidence":[[[882,882,"T201604210827502_1",0],[882,882,"T201604210827502_1",0],[882,882,"T201604210827502_1",0]]]}
{"id":701,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"V budov\u011b ministerstva zdravotnictv\u00ed unikla nebezpe\u010dn\u00e1 l\u00e1tka.","evidence":[]}
{"id":690,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Hladina \u0159eky Moravy roste.","evidence":[[[349,349,"T200604030333401_4",0]]]}
{"id":694,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Opat\u0159en\u00ed proti povodn\u00edm v Led\u010di nad S\u00e1zavou se neda\u0159\u00ed vybudovat. ","evidence":[[[350,350,"T200604030333401_4",0]],[[350,1000350,"T200604030333401_4",0]]]}
{"id":683,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"D\u00edky protipovod\u0148ov\u00fdm opat\u0159en\u00edm v T\u0159eb\u00ed\u010di nedo\u0161lo ke \u0161kod\u00e1m.","evidence":[[[1194,1194,"T200604030333401_4",0]]]}
{"id":710,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Jozef Tiso se vyhnul trestu za v\u00e1le\u010dn\u00e9 zlo\u010diny.","evidence":[[[352,352,"T201604210827502_1",0]],[[352,1000352,"T201604210827502_1",0]]]}
{"id":691,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V Led\u010di nad S\u00e1zavou se neda\u0159\u00ed budov\u00e1n\u00ed opat\u0159en\u00ed.","evidence":[[[474,474,"T200604030333401_4",0]],[[474,1000474,"T200604030333401_4",0]],[[474,2000474,"T200604030333401_4",0]]]}
{"id":695,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V Led\u010di nad S\u00e1zavou se poda\u0159ilo vybudovat opat\u0159en\u00ed.","evidence":[[[986,986,"T200604030333401_4",0]]]}
{"id":633,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Andrij Lysenko je ciz\u00edm agentem na Ukrajin\u011b.","evidence":[[[358,358,"T201502270811804_1",0]]]}
{"id":526,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Mexi\u010dt\u00ed voj\u00e1ci zadr\u017eeli historicky nejv\u011bt\u0161\u00ed mno\u017estv\u00ed kokainu.","evidence":[[[361,361,"T200710060179501_1",0]]]}
{"id":92,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Jaroslav Kaczy\u0144ski je pro p\u0159ijet\u00ed eura.","evidence":[]}
{"id":48,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Um\u011bl\u00e9 vodn\u00ed n\u00e1dr\u017ee maj\u00ed v\u011bt\u0161\u00ed objem ne\u017e rybn\u00edky na \u00fazem\u00ed \u010cR.","evidence":[[[368,368,"T201811150822701_2",0]]]}
{"id":626,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Vozy Fiat 126 se vyr\u00e1b\u011bly v Evrop\u011b.","evidence":[[[369,369,"T201008250441401_12",0],[369,369,"T201008250441401_12",0]]]}
{"id":528,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Mexick\u00e1 arm\u00e1da zasahovala p\u0159i ozbrojen\u00fdch protestech.","evidence":[[[370,370,"T200710060179501_1",0]]]}
{"id":741,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Na indon\u00e9sk\u00e9m ostrov\u011b Sulawesi bylo nalezeno jeden\u00e1ct letadel.","evidence":[[[373,373,"T200603160199201_1",0]]]}
{"id":760,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Bill Clinton b\u00fdv\u00e1 pova\u017eov\u00e1n za nejv\u00fdznamn\u011bj\u0161\u00edho \u017eij\u00edc\u00edho jazykov\u011bdce.","evidence":[[[456,456,"T201406020628801_3",0]]]}
{"id":735,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Podle britsk\u00e9ho v\u011bdce je oteplov\u00e1n\u00ed planety politick\u00e1 kampa\u0148.","evidence":[[[375,375,"20030728E02350_1",0]]]}
{"id":739,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Na ostrov\u011b Sulawesi, kter\u00fd se nach\u00e1z\u00ed v Indon\u00e9sii, se na\u0161lo jeden\u00e1ct bomb.","evidence":[[[1347,1347,"T200603160199201_1",0]]]}
{"id":737,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Podle britsk\u00e9ho v\u011bdce nen\u00ed oteplov\u00e1n\u00ed planety zbra\u0148 hromadn\u00e9ho ni\u010den\u00ed.","evidence":[[[377,377,"20030728E02350_1",0]]]}
{"id":733,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Britsk\u00fd v\u011bdec pokl\u00e1d\u00e1 oteplov\u00e1n\u00ed planety za zbra\u0148 hromadn\u00e9ho ni\u010den\u00ed.","evidence":[[[693,693,"20030728E02350_1",0]]]}
{"id":761,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Noam Chomsky b\u00fdv\u00e1 pova\u017eov\u00e1n za nejv\u00fdznamn\u011bj\u0161\u00edho \u017eij\u00edc\u00edho k\u0159es\u0165ana.","evidence":[[[379,379,"T201406020628801_3",0],[379,379,"T201406020628801_3",0]]]}
{"id":759,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Noam Chomsky b\u00fdv\u00e1 pova\u017eov\u00e1n za nejv\u00fdznamn\u011bj\u0161\u00edho \u017eij\u00edc\u00edho lingvistu.","evidence":[[[708,708,"T201406020628801_3",0]]]}
{"id":757,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Hlavn\u00ed kub\u00e1nsk\u00fd disident Oscar Espinosa Chepe dnes oslavoval.","evidence":[[[1436,1436,"T201309230523601_1",0]]]}
{"id":751,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Herec Jan Pavel II. zbo\u0159il mnoh\u00e1 tabu.","evidence":{"1":[[1030,1001030,"T201305060419101_5",0]],"0":[[1030,1030,"T201305060419101_5",0]],"2":[[1030,2001030,"T201305060419101_5",0]]}}
{"id":723,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Americk\u00e9 konvoje, demonstruj\u00edc\u00ed podporu spojenc\u016fm NATO, p\u0159iv\u00edtali na hranic\u00edch hlavn\u011b podporovatel\u00e9.","evidence":[[[1096,1096,"T201503290538903_2",0],[1096,1096,"T201503290538903_2",0]],[[1096,1001096,"T201503290538903_2",0]],[[1096,2001096,"T201503290538903_2",0]]]}
{"id":731,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"115 osmn\u00e1ctitunov\u00fdch obrn\u011bn\u00fdch transport\u00e9r\u016f s 500 americk\u00fdmi voj\u00e1ky objelo \u010ceskou republiku. ","evidence":[[[388,388,"T201503290538903_2",0]]]}
{"id":35,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V T\u0159eb\u00ed\u010di b\u00fdvaj\u00ed probl\u00e9my s velkou vodou.","evidence":[[[390,390,"T200604030333401_4",0],[390,390,"T200604030333401_4",0]]]}
{"id":67,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"\u017dulawski je slovensk\u00fd re\u017eis\u00e9r.","evidence":[[[1519,1519,"T201602170468301_2",0]]]}
{"id":608,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Ma\u010farsko zru\u0161ilo vysok\u00e9 pokuty za \u00fadajn\u011b nevyv\u00e1\u017een\u00e9 zpravodajstv\u00ed.","evidence":[[[395,395,"T201101130728701_4",0]]]}
{"id":744,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Konvoj m\u00e1 demonstrovat podporu britsk\u00e9 arm\u00e1dy spojenc\u016fm NATO.","evidence":[[[398,398,"T201503290538903_2",0],[398,398,"T201503290538903_2",0],[398,398,"T201503290538903_2",0],[398,398,"T201503290538903_2",0],[398,398,"T201503290538903_2",0]]]}
{"id":746,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Konvoj m\u00e1 demonstrovat podporu americk\u00e9 arm\u00e1dy evropsk\u00fdm spojenc\u016fm NATO.","evidence":[[[400,400,"T201503290538903_2",0]]]}
{"id":725,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Na americk\u00fd konvoj \u010dekali na hranic\u00edch hlavn\u011b odp\u016frci.","evidence":[[[401,401,"T201503290538903_2",0]]]}
{"id":117,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"U\u010den\u00e1 spole\u010dnost existuje od roku 1900.","evidence":[[[992,992,"T200805190455401_2",0]]]}
{"id":217,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Autor audiovizu\u00e1ln\u00edch instalac\u00ed Richard Loskot vystavuje v galerii v Hradci Kr\u00e1lov\u00e9.","evidence":[[[411,411,"T201306130258101_3",0],[411,411,"T201306130258101_3",0]]]}
{"id":344,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Ir\u00e1ck\u00fd premi\u00e9r Aj\u00e1d Al\u00e1v\u00ed ji\u017e nechce d\u00e1le vykon\u00e1vat svou funkci.","evidence":[[[413,413,"20050304F01164_7",0]]]}
{"id":225,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Tematick\u00e1 v\u00fdstava minimalismu za\u010d\u00edn\u00e1 v hradeck\u00e9 Galerii Modern\u00edho um\u011bn\u00ed.","evidence":[[[414,414,"T201306130258101_3",0],[414,414,"T201306130258101_3",0]]]}
{"id":554,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Do Prahy l\u00e9taj\u00ed st\u00e1le men\u0161\u00ed a leh\u010d\u00ed letadla.","evidence":[[[1276,1276,"20040803F01069_6",0]]]}
{"id":665,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Oslavy narozenin se mohou snadno zvrtnout.","evidence":[]}
{"id":650,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Trump m\u00e1 v New Hampshire nad Clintonovou n\u00e1skok 15 procentn\u00edch bod\u016f.","evidence":[[[421,421,"T201602040298002_7",0]]]}
{"id":659,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"S 2000 \u00fanosy za rok je Kolumbie prvn\u00ed na sv\u011bt\u011b. ","evidence":[[[1106,1106,"20010131F08007_1",0]]]}
{"id":660,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Zlo\u010dinnost v Kolumbii roste.","evidence":[[[423,423,"20010131F08007_1",0],[423,423,"20010131F08007_1",0]]]}
{"id":430,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Do Evropy p\u0159i\u0161ly z Afriky v z\u00e1\u0159\u00ed stovky lid\u00ed.","evidence":[[[566,566,"T201710190695001_3",0]]]}
{"id":283,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Podle egyptsk\u00e9 vl\u00e1dy je Muslimsk\u00e9 bratrstvo teroristickou organizac\u00ed.","evidence":[]}
{"id":611,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj nab\u00edz\u00ed stipendia pro zahrani\u010dn\u00ed studenty.","evidence":[[[428,428,"T201110240362601_4",0],[428,428,"T201110240362601_4",0]]]}
{"id":420,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Tomio Okamura obvi\u0148uje sv\u00e9 kritiky z rasismu a xenofobie.","evidence":[]}
{"id":7,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"ArcelorMittal Ostrava finan\u010dn\u011b podpo\u0159\u00ed odvyk\u00e1n\u00ed kou\u0159en\u00ed u sv\u00fdch zam\u011bstnanc\u016f.","evidence":[[[865,865,"T200810170450101_3",0]],[[865,1000865,"T200810170450101_3",0]],[[865,2000865,"T200810170450101_3",0]]]}
{"id":418,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Tomio Okamura pova\u017euje kritiku za sou\u010d\u00e1st kampan\u011b veden\u00e9 proti n\u011bmu s c\u00edlem zabr\u00e1nit p\u0159\u00edm\u00e9 i nep\u0159\u00edm\u00e9 \u00fa\u010dasti SPD na sestavov\u00e1n\u00ed vl\u00e1dy.","evidence":[[[1395,1395,"T201802060970201_7",0],[1395,1395,"T201802060970201_7",0]]]}
{"id":755,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"P\u0159edn\u00ed kub\u00e1nsk\u00fd disident Oscar Espinosa Chepe dnes skonal.","evidence":[[[1643,1643,"T201309230523601_1",0]],[[1643,1001643,"T201309230523601_1",0]]]}
{"id":410,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Nejen Lidovci volaj\u00ed po odvol\u00e1n\u00ed Tomia Okamury z pozice m\u00edstop\u0159edsedy Sn\u011bmovny.","evidence":[[[1070,1070,"T201802060970201_7",0]]]}
{"id":444,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Pro Agrofert navrhoval Matula symbolick\u00fd trest 100.000 korun.","evidence":[[[1127,1127,"T201812040844702_5",0]]]}
{"id":727,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Do N\u011bmecka dorazilo 115 osmn\u00e1ctitunov\u00fdch obrn\u011bn\u00fdch transport\u00e9r\u016f s 500 americk\u00fdmi voj\u00e1ky. ","evidence":[[[1307,1307,"T201503290538903_2",0]]]}
{"id":832,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Saskia Bure\u0161ov\u00e1 u\u017e v\u00edce ne\u017e dv\u011b dek\u00e1dy uv\u00e1d\u00ed televizn\u00ed po\u0159ad Kalend\u00e1rium. ","evidence":[[[445,445,"T201304160251701_2",0]]]}
{"id":838,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Kv\u016fli uzav\u0159en\u00ed silnice vznikla \u0161koda za t\u00e9m\u011b\u0159 2,4 milionu korun.","evidence":[[[446,446,"T200811220079701_1",0]]]}
{"id":837,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Odklon dopravy zavinil \u0161kodu v \u0159\u00e1dech milion\u016f korun.","evidence":[[[1528,1528,"T200811220079701_1",0]]]}
{"id":846,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"P\u0159ibli\u017en\u011b 90 procent voli\u010d\u016f hlasovalo pro nez\u00e1vislost \u0161pan\u011blsk\u00e9ho regionu.","evidence":[[[1167,1167,"T201710021007201_6",0]]]}
{"id":833,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Saskia Bure\u0161ov\u00e1 u\u017e v\u00edce ne\u017e 20 let st\u0159\u00edh\u00e1 televizn\u00ed po\u0159ad Kalend\u00e1rium.","evidence":[[[1609,1609,"T201304160251701_2",0]]]}
{"id":543,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Z\u00e1silkov\u00fd obchod v \u010cR  ve srovn\u00e1n\u00ed s v\u00fdchodn\u00ed Evropou a Austr\u00e1li\u00ed zaost\u00e1v\u00e1.","evidence":[[[451,451,"20051013F01195_6",0],[451,451,"20051013F01195_6",0]]]}
{"id":218,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Autor audiovizu\u00e1ln\u00edch instalac\u00ed vystavuje v galerii v Hradci Kr\u00e1lov\u00e9.","evidence":[[[809,809,"T201306130258101_3",0]]]}
{"id":277,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"B\u011bhem p\u0159evozu 37 p\u0159\u00edznivc\u016f Muslimsk\u00e9ho bratrstva do egyptsk\u00e9ho v\u011bzen\u00ed v\u0161ichni zem\u0159eli.","evidence":[[[454,454,"T201308200032101_1",0]]]}
{"id":814,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Epopej se ocitla v soukrom\u00e9 sb\u00edrce um\u011bn\u00ed.","evidence":[]}
{"id":817,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Epopej nikdy nevid\u011bli v \u010cR ani v cizin\u011b.","evidence":[[[1641,1641,"T201609260734602_8",0]],[[1641,1001641,"T201609260734602_8",0]]]}
{"id":631,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Andrij Lysenko je ukrajinsk\u00fd vojensk\u00fd mluv\u010d\u00ed.","evidence":[[[1119,1119,"T201502270811804_1",0]]]}
{"id":172,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"St\u0159elec z Denveru byl zast\u0159elen p\u0159i zat\u00fdk\u00e1n\u00ed.","evidence":[[[467,467,"T201208100100702_6",0]]]}
{"id":38,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Povod\u00ed Moravy bojuje s velkou vodou.","evidence":[[[469,469,"T200604030333401_4",0]]]}
{"id":627,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"M\u00e9n\u011b ne\u017e 70% v\u0161ech voz\u016f Fiat 126 bylo vyrobeno v Polsku.","evidence":[[[1416,1416,"T201008250441401_12",0]]]}
{"id":259,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Podle Blixe jedna ze zem\u00ed Bl\u00edzk\u00e9ho v\u00fdchodu nepln\u00ed sv\u00e9 z\u00e1vazky na likvidaci zbran\u00ed hromadn\u00e9ho ni\u010den\u00ed.","evidence":[[[473,473,"20030130E01450_3",0]]]}
{"id":272,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Gener\u00e1ln\u00ed tajemn\u00edk OSN Pan Ki-mun trv\u00e1 na tom, aby se vy\u0161et\u0159ila smrt 37 p\u0159\u00edznivc\u016f Muslimsk\u00e9ho bratrstva.","evidence":[[[928,928,"T201308200032101_1",0]],[[928,1000928,"T201308200032101_1",0]]]}
{"id":597,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V roce 2007 dostal st\u00e1tn\u00ed ocen\u011bn\u00ed Milan Kundera.","evidence":[[[476,476,"T200710220515903_15",0]]]}
{"id":302,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V Pod\u011bbradech prob\u011bhne rekonstrukce vlakov\u00e9ho n\u00e1dra\u017e\u00ed, informoval zam\u011bstnanec \u010desk\u00e9 vlakov\u00e9 spole\u010dnosti.","evidence":[[[479,479,"T201508230438201_1",0]]]}
{"id":765,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Tankov\u00e1 bitva u O\u0159echova kon\u010dila v tomto kraji d\u011bsivou kapitolu druh\u00e9 sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lky.","evidence":[[[841,841,"20030427E00825_4",0]]]}
{"id":522,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Prezident Bush po sv\u00e9m znovuzvolen\u00ed odm\u00edt\u00e1 diskuze o zm\u011bn\u00e1ch ve slo\u017een\u00ed vl\u00e1dy.","evidence":[[[1503,1503,"20041108E05981_3",0]]]}
{"id":724,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"St\u0159edoevropsk\u00e9 zem\u011b p\u0159iv\u00edtaly americk\u00fd konvoj. ","evidence":[]}
{"id":861,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Medi\u00e1ln\u00ed z\u00e1kon v Ma\u010farsku zahrnuje etick\u00e9 z\u00e1sady.","evidence":[[[487,487,"T201101130728701_4",0]],[[487,1000487,"T201101130728701_4",0]]]}
{"id":822,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Epopej byla poprv\u00e9 vystavena v \u010desk\u00e9 metropoli.","evidence":[[[489,489,"T201609260734602_8",0]]]}
{"id":874,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"B\u011b\u017eeck\u00fd veletrh na v\u00fdstavi\u0161ti v Hole\u0161ovic\u00edch letos nebude.","evidence":[[[516,516,"T201105050561301_5",0]]]}
{"id":871,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"V\u00fdstavi\u0161t\u011b v Praze v minulosti vyho\u0159elo.","evidence":[]}
{"id":803,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Pandy velk\u00e9 maj\u00ed probl\u00e9my s rozmno\u017eov\u00e1n\u00edm.","evidence":[[[494,494,"T201201110269401_12",0]]]}
{"id":854,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"P\u0159ed t\u00e9m\u011b\u0159 10 lety vstoupil v Ma\u010farsku v platnost z\u00e1kon upravuj\u00edc\u00ed medi\u00e1ln\u00ed \u010dinnost.","evidence":[[[495,495,"T201101130728701_4",0]]]}
{"id":806,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Na pandy velk\u00e9 nem\u00e1 vliv mizen\u00ed p\u0159irozen\u00e9ho \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed.","evidence":[[[497,497,"T201201110269401_12",0]],[[497,1000497,"T201201110269401_12",0]]]}
{"id":793,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Rozsudek o prupu\u0161t\u011bn\u00ed policist\u016f z Los Angeles, kte\u0159\u00ed brut\u00e1ln\u011b zas\u00e1hli proti \u010derno\u0161sk\u00e9mu motork\u00e1\u0159i Rodneymu Kingovi, padl 14. kv\u011btna 1994.","evidence":[[[498,498,"T201704250524201_1",0]]]}
{"id":394,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"\u010cesk\u00e1 skupina Energo-PRO chce koupit elektr\u00e1rny v Evrop\u011b.","evidence":[[[752,752,"T201210160213901_4",0]]]}
{"id":881,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Kanadsk\u00fd ministr \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed Peter Kent ozn\u00e1mil, \u017ee se Kanada nep\u0159ipojila ke Kj\u00f3tsk\u00e9ho protokolu.","evidence":[[[500,500,"T201112130836202_3",0]]]}
{"id":890,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Kanada z\u016fst\u00e1v\u00e1 zast\u00e1ncem Kj\u00f3tsk\u00e9ho protokolu.","evidence":[[[501,501,"T201112130836202_3",0]],[[501,1000501,"T201112130836202_3",0],[501,1000501,"T201112130836202_3",0]]]}
{"id":894,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Ve st\u0159edisku \u0160pindler\u016fv Ml\u00fdn byly v\u0161echny tobog\u00e1ny v provozu.","evidence":[[[1405,1405,"T201112260260301_5",0],[1405,1405,"T201112260260301_5",0],[1405,1405,"T201112260260301_5",0],[1405,1405,"T201112260260301_5",0],[1405,1405,"T201112260260301_5",0]]]}
{"id":895,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Ve st\u0159edisku \u0160pindler\u016fv Ml\u00fdn byla v\u0161echna ly\u017ea\u0159sk\u00e1 technika v provozu.","evidence":[[[503,503,"T201112260260301_5",0]]]}
{"id":883,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Podle \u0161pan\u011blsk\u00e9ho ministra \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed Petera Kenta protokol o sni\u017eov\u00e1n\u00ed emis\u00ed sklen\u00edkov\u00fdch plyn\u016f nefunguje.","evidence":[[[504,504,"T201112130836202_3",0]]]}
{"id":878,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Kanadsk\u00fd ministr financ\u00ed Peter Kent ozn\u00e1mil, \u017ee Kanada odstoupila od Kj\u00f3tsk\u00e9ho protokolu.","evidence":[[[1512,1512,"T201112130836202_3",0]]]}
{"id":888,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Kanada jako prvn\u00ed zem\u011b odstoupila od smlouvy s dodavatelem elekt\u0159iny.","evidence":[[[507,507,"T201112130836202_3",0]]]}
{"id":896,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"\u0158editelem nejv\u011bt\u0161\u00edho krkono\u0161sk\u00e9ho st\u0159ediska \u0160pindler\u016fv Ml\u00fdn je Jan Zl\u00e1man\u00fd.","evidence":[[[1099,1099,"T201112260260301_5",0]]]}
{"id":880,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Kanadsk\u00fd ministr \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed Peter Kent ozn\u00e1mil, \u017ee Kanada odstoupila od protokolu k v\u011bt\u0161\u00ed ochran\u011b \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed.","evidence":[[[1640,1640,"T201112130836202_3",0]]]}
{"id":898,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"\u0158editelem ly\u017ea\u0159sk\u00e9ho st\u0159ediska v Krkono\u0161\u00edch je Ji\u0159\u00ed Beran.","evidence":[[[510,510,"T201112260260301_5",0]]]}
{"id":889,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Kanada jako prvn\u00ed zem\u011b odstoupila od protokolu k ochran\u011b \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed.","evidence":[[[511,511,"T201112130836202_3",0]]]}
{"id":885,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Podle kanadsk\u00e9ho politika protokol o sni\u017eov\u00e1n\u00ed emis\u00ed sklen\u00edkov\u00fdch plyn\u016f nefunguje.","evidence":[[[512,512,"T201112130836202_3",0]]]}
{"id":829,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Epopej v roce 1919 nevystavovali.","evidence":[[[513,513,"T201609260734602_8",0],[513,513,"T201609260734602_8",0]]]}
{"id":839,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Kv\u016fli odklonu dopravy vznikla \u0161koda za t\u00e9m\u011b\u0159 2,4 miliardy korun.","evidence":[[[514,514,"T200811220079701_1",0]]]}
{"id":408,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"N\u011bkolik stran v \u010dele s Lidovci vol\u00e1 po odvol\u00e1n\u00ed Tomia Okamury z pozice m\u00edstop\u0159edsedy Sn\u011bmovny.","evidence":[[[518,518,"T201802060970201_7",0]]]}
{"id":458,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V roce 2002 zam\u00ed\u0159ilo do kin rekordn\u011b nejm\u00e9n\u011b filmov\u00fdch pokra\u010dov\u00e1n\u00ed z Hollywoodsk\u00e9 produkce. ","evidence":[[[519,519,"20050117F01898_5",0]]]}
{"id":824,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Epopej byla poprv\u00e9 vystavena ve dvac\u00e1t\u00fdch letech minul\u00e9ho stolet\u00ed.","evidence":[[[1029,1029,"T201609260734602_8",0]]]}
{"id":487,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Franti\u0161ek Proch\u00e1zka p\u0159ed t\u0159in\u00e1cti lety nesp\u00e1chal \u017e\u00e1dnou kr\u00e1de\u017e.  ","evidence":[]}
{"id":642,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"P\u0159edstavitel\u00e9 Evropsk\u00e9 plaveck\u00e9 federace a Sv\u011btov\u00e9 plaveck\u00e9 federace up\u0159ednostnili pro sv\u00e9 setk\u00e1n\u00ed jin\u00e9 m\u00edsto ne\u017e pra\u017esk\u00fd hotel Pyramida.","evidence":[[[616,616,"20010510F01902_1",0]]]}
{"id":507,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Bogota je sv\u011btovou metropol\u00ed \u00fanos\u016f.","evidence":[[[528,528,"20010131F08007_1",0]]]}
{"id":243,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Re\u017eis\u00e9r kontroverzn\u00edch film\u016f zem\u0159el ve Var\u0161av\u011b.","evidence":[[[607,607,"T201602170468301_2",0]],[[607,1000607,"T201602170468301_2",0]]]}
{"id":72,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Obama zem\u0159el na rakovinu.","evidence":[[[531,531,"T201602170468301_2",0]]]}
{"id":153,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Podle \u00fa\u010detn\u00edch v\u00fdkaz\u016f zam\u011bstn\u00e1vala v roce 2015 firma Fremach Morava v\u00edce ne\u017e 400 osob.","evidence":[[[532,532,"T201710180270101_3",0]]]}
{"id":578,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Jan Pavel II. byl prvn\u00edm pape\u017eem, kter\u00fd podpo\u0159il s\u0148atky osob stejn\u00e9ho pohlav\u00ed.","evidence":[]}
{"id":771,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V bitv\u011b zem\u0159elo 1235 voj\u00e1k\u016f.","evidence":[[[1097,1097,"20030427E00825_4",0]]]}
{"id":825,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Epopej byla poprv\u00e9 vystavena v roce 1920.","evidence":[[[1275,1275,"T201609260734602_8",0]]]}
{"id":826,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Epopej byla p\u0159evezena tak\u00e9 do zahrani\u010d\u00ed.","evidence":[[[537,537,"T201609260734602_8",0],[537,537,"T201609260734602_8",0]]]}
{"id":132,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Divadlo Rokoko hr\u00e1lo poh\u00e1dku Astrid Lindgrenov\u00e9","evidence":[[[538,538,"20050128F00337_1",0]]]}
{"id":923,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Pokud k\u0159e\u010de do hodiny neustoup\u00ed, je nutno volat zdravotnickou z\u00e1chrannou slu\u017ebu.","evidence":[[[539,539,"T201306190678401_3",0]]]}
{"id":925,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Pokud k\u0159e\u010de do hodiny neustoup\u00ed, je nutno volat praktick\u00e9mu l\u00e9ka\u0159i.","evidence":[[[540,540,"T201306190678401_3",0]]]}
{"id":933,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Kdy\u017e se objev\u00ed k\u0159e\u010de z p\u0159eh\u0159\u00e1t\u00ed, je dobr\u00e9 z\u016fstat v horku a d\u00e1le se v\u011bnovat p\u0159ede\u0161l\u00e9 aktivit\u011b.","evidence":[[[541,541,"T201306190678401_3",0]]]}
{"id":929,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Kdy\u017e se objev\u00ed k\u0159e\u010de z p\u0159eh\u0159\u00e1t\u00ed, je nutn\u00e9 odpo\u010d\u00edvat.","evidence":[[[621,621,"T201306190678401_3",0]]]}
{"id":910,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"P\u0159i vysok\u00fdch teplot\u00e1ch doch\u00e1z\u00ed k p\u0159eh\u0159\u00e1t\u00ed organismu.","evidence":[[[1309,1309,"T201306190678401_3",0]]]}
{"id":921,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"K\u0159e\u010de z p\u0159eh\u0159\u00e1t\u00ed se objevuj\u00ed pouze v doln\u00edch kon\u010detin\u00e1ch.","evidence":[[[545,545,"T201306190678401_3",0]]]}
{"id":914,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V horku hroz\u00ed po\u0161kozen\u00ed organismu.","evidence":[[[998,998,"T201306190678401_3",0]]]}
{"id":926,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Pokud k\u0159e\u010de do hodiny neustoup\u00ed, je nutno volat obornou pomoc.","evidence":[[[547,547,"T201306190678401_3",0]]]}
{"id":912,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V horku hroz\u00ed \u017e\u00edze\u0148.","evidence":[[[1447,1447,"T201306190678401_3",0]]]}
{"id":919,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"K\u0159e\u010de z p\u0159eh\u0159\u00e1t\u00ed se objevuj\u00ed v \u017ealudku.","evidence":[]}
{"id":930,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Kdy\u017e se objev\u00ed k\u0159e\u010de z p\u0159eh\u0159\u00e1t\u00ed, je nutn\u00e9 p\u00edt dostatek tekutin.","evidence":[[[550,550,"T201306190678401_3",0],[550,550,"T201306190678401_3",0]]]}
{"id":904,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"P\u0159\u00edli\u0161n\u00e9 zah\u0159\u00e1t\u00ed organismu m\u00e1 za d\u016fsledek svalov\u00e9 k\u0159e\u010de.","evidence":[[[551,551,"T201306190678401_3",0],[551,551,"T201306190678401_3",0]]]}
{"id":932,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Kdy\u017e se objev\u00ed k\u0159e\u010de z p\u0159eh\u0159\u00e1t\u00ed, je nutn\u00e9 se vyhnout aktivit\u011b na p\u0159\u00edm\u00e9m slunci.","evidence":[[[552,552,"T201306190678401_3",0]]]}
{"id":884,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Podle kanadsk\u00e9ho ministra \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed Petera Kenta protokol o vodn\u00edm hospod\u00e1\u0159stv\u00ed nefunguje.","evidence":[[[554,554,"T201112130836202_3",0]]]}
{"id":634,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Andrij Lysenko mluv\u00ed za ukrajinskou arm\u00e1du.","evidence":[[[555,555,"T201502270811804_1",0]]]}
{"id":275,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Gener\u00e1ln\u00ed tajemn\u00edk OSN Pan Ki-mun vyzval k vy\u0161et\u0159en\u00ed smrti p\u0159\u00edznivc\u016f teroristick\u00e9 organizace.","evidence":[[[556,556,"T201308200032101_1",0]]]}
{"id":572,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"B\u00fdval\u00fd americk\u00fd prezident James Carter dostal v\u00fdsledky krevn\u00edho testu. ","evidence":[]}
{"id":769,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Bitva u O\u0159echova uzav\u0159ela posledn\u00ed sv\u011btovou v\u00e1lku.","evidence":[[[568,568,"20030427E00825_4",0]]]}
{"id":328,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V hlavn\u00edm m\u011bst\u011b evropsk\u00e9 zem\u011b zem\u0159el kub\u00e1nsk\u00fd disident Chepe.","evidence":[[[1644,1644,"T201309230523601_1",0]]]}
{"id":989,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Spolupr\u00e1ce finan\u010dn\u00edch skupin vy\u0161la zhruba na 30,2 miliard korun.","evidence":[[[571,571,"T201102220276901_1",0]]]}
{"id":960,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Sout\u011b\u017e Brn\u011bnsk\u00e1 \u0161estn\u00e1ctka bud\u00ed pozornost u filma\u0159\u016f ze st\u00e1t\u016f Ji\u017en\u00ed Ameriky.","evidence":{"1":[[572,1000572,"T201510070563901_2",0]],"0":[[572,572,"T201510070563901_2",0]]}}
{"id":985,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Dohoda mezi poji\u0161\u0165ovnou Zurich a bankou Santander umo\u017en\u00ed \u0161v\u00fdcarsk\u00e9 skupin\u011b p\u0159\u00edstup k trh\u016fm zem\u00ed americk\u00e9ho kontinentu ji\u017en\u011b od USA.","evidence":[[[1124,1124,"T201102220276901_1",0]]]}
{"id":962,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V\u00fdstava Brn\u011bnsk\u00e9 \u0161estn\u00e1ctky vzbudila z\u00e1jem u Jihoameri\u010dan\u016f.","evidence":{"1":[[575,1000575,"T201510070563901_2",0]],"0":[[575,575,"T201510070563901_2",0]]}}
{"id":959,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Amat\u00e9r\u0161t\u00ed filma\u0159i sout\u011b\u017e\u00ed se sv\u00fdmi filmy u\u017e 60 let.","evidence":[[[576,576,"T201510070563901_2",0]]]}
{"id":971,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Prostory pro po\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed festivalu Brn\u011bnsk\u00e1 \u0161estn\u00e1ctka letos nab\u00eddne m\u00edsto Turistick\u00e9ho informa\u010dn\u00edho centra m\u011bstsk\u00e9 divadlo.","evidence":[[[577,577,"T201510070563901_2",0]]]}
{"id":965,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"\u00da\u010dast v sout\u011b\u017ei Brn\u011bnsk\u00e9 \u0161estn\u00e1ctky odm\u00edtli jihoameri\u010dt\u00ed filma\u0159i.","evidence":{"1":[[578,1000578,"T201510070563901_2",0]],"0":[[578,578,"T201510070563901_2",0]]}}
{"id":981,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Poji\u0161\u0165ovna Zurich bude m\u00edt p\u0159\u00edstup k latinskoamerick\u00e9mu obchodu d\u00edky dohod\u011b s bankou Santander. ","evidence":[[[790,790,"T201102220276901_1",0]]]}
{"id":956,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Sout\u011b\u017e filma\u0159\u016f m\u00e1 tradici u\u017e \u0161edes\u00e1t\u00fdch let 20. stolet\u00ed.","evidence":[[[581,581,"T201510070563901_2",0]]]}
{"id":984,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Spolupr\u00e1ce poji\u0161\u0165ovny Zurich a banky Santander zp\u0159\u00edstupn\u00ed \u0161v\u00fdcarsk\u00e9 skupin\u011b rychle rostouc\u00ed trhy a \u0161pan\u011blsk\u00e9 instituci kapit\u00e1l na dal\u0161\u00ed akvizice v Latinsk\u00e9 Americe.","evidence":[[[791,791,"T201102220276901_1",0]]]}
{"id":957,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Tradi\u010dn\u00ed festival amat\u00e9rsk\u00fdch filma\u0159\u016f spad\u00e1 do sedmdes\u00e1t\u00fdch let 20. stolet\u00ed.","evidence":[[[583,583,"T201510070563901_2",0]]]}
{"id":970,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Festival film\u016f se kon\u00e1 v informa\u010dn\u00edm st\u0159edisku.","evidence":[[[879,879,"T201510070563901_2",0]]]}
{"id":986,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Spolupr\u00e1ce poji\u0161\u0165ovny Zurich a banky Santander zamezila p\u0159\u00edstup \u0161v\u00fdcarsk\u00e9 skupiny k trh\u016fm v Latinsk\u00e9 Americe.","evidence":[[[585,585,"T201102220276901_1",0]]]}
{"id":964,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"O Brn\u011bnsk\u00e9 \u0161estn\u00e1ctky maj\u00ed z\u00e1jem lid\u00e9 z Ji\u017en\u00ed Ameriky.","evidence":[[[586,586,"T201510070563901_2",0]]]}
{"id":988,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Dohoda instituc\u00ed vy\u0161la zhruba na 40 miliard korun.","evidence":[[[775,775,"T201102220276901_1",0]]]}
{"id":886,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Podle kanadsk\u00e9ho ministra \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed Petera Kenta je protokol o sni\u017eov\u00e1n\u00ed emis\u00ed sklen\u00edkov\u00fdch plyn\u016f \u00fa\u010dinn\u00fd.","evidence":[[[773,773,"T201112130836202_3",0]]]}
{"id":844,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"P\u0159ibli\u017en\u011b 90 procent voli\u010d\u016f hlasovalo pro osamostatn\u011bn\u00ed \u0161pan\u011blsk\u00e9ho Katal\u00e1nska.","evidence":[[[1327,1327,"T201710021007201_6",0]]]}
{"id":296,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Na rekonstrukci vlakov\u00e9ho n\u00e1dra\u017e\u00ed v Pod\u011bbradech bude pot\u0159eba celkem 12 milion\u016f korun.","evidence":[[[748,748,"T201508230438201_1",0]]]}
{"id":944,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Na Brn\u011bnsku se 24. dubna 1945 odehr\u00e1la tankov\u00e1 bitva.","evidence":[[[814,814,"20030427E00825_4",0],[814,814,"20030427E00825_4",0]]]}
{"id":792,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Policist\u00e9, kte\u0159\u00ed brut\u00e1ln\u011b zas\u00e1hli proti \u010derno\u0161sk\u00e9mu motork\u00e1\u0159i Rodneymu Kingovi, byli osvobozeni 29. dubna 1992.","evidence":[[[601,601,"T201704250524201_1",0]],[[601,1000601,"T201704250524201_1",0]]]}
{"id":770,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Tankov\u00e1 bitva u O\u0159echova otev\u0159ela v tomto kraji druhou sv\u011btovou v\u00e1lku.","evidence":[[[602,602,"20030427E00825_4",0]]]}
{"id":325,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V hlavn\u00edm m\u011bst\u011b \u0160pan\u011blska zem\u0159el kub\u00e1nsk\u00fd disident Chepe.","evidence":[[[603,603,"T201309230523601_1",0]]]}
{"id":907,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"P\u0159eh\u0159\u00e1t\u00ed zp\u016fsobuje stah l\u00fdtkov\u00fdch sval\u016f.","evidence":[[[606,606,"T201306190678401_3",0]]]}
{"id":682,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Protipovod\u0148ov\u00e9 st\u011bny v T\u0159eb\u00ed\u010di ochr\u00e1nily \u017eivoty a majetek ob\u010dan\u016f.","evidence":[[[613,613,"T200604030333401_4",0]]]}
{"id":928,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Kdy\u017e se objev\u00ed k\u0159e\u010de z p\u0159eh\u0159\u00e1t\u00ed, je pot\u0159eba zastavit \u010dinnost a nevystavovat se horku.","evidence":[[[619,619,"T201306190678401_3",0]]]}
{"id":590,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Kv\u016fli Blixov\u011b zpr\u00e1v\u011b Ir\u00e1k nesouhlas\u00ed se spoluprac\u00ed s vy\u0161et\u0159ovateli OSN.","evidence":[[[625,625,"20030130E01450_4",0]],[[625,1000625,"20030130E01450_4",0]]]}
{"id":949,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Tankov\u00e1 bitva u O\u0159echova na Brn\u011bnsku z 24. dubna 1945 byla posledn\u00edm bojem v regionu za druh\u00e9 sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lky.","evidence":[[[1084,1084,"20030427E00825_4",0]]]}
{"id":945,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"24. dubna 1945 panoval u O\u0159echova klid zbran\u00ed.","evidence":[[[631,631,"20030427E00825_4",0]]]}
{"id":1005,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Anton\u00edn P\u0159idal z\u00edskal St\u00e1tn\u00ed cenu za p\u0159ekladatelsk\u00e9 d\u00edlo.","evidence":[[[789,789,"T200710220515903_15",0]]]}
{"id":1006,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Milan Kundera z\u016fstal na p\u0159ed\u00e1v\u00e1n\u00ed \u010desk\u00fdch st\u00e1tn\u00edch liter\u00e1rn\u00edch cen ve Francii.","evidence":[[[633,633,"T200710220515903_15",0],[633,633,"T200710220515903_15",0]]]}
{"id":951,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Tankov\u00e1 bitva u O\u0159echova podn\u00edtila dal\u0161\u00ed boje na Brn\u011bnsku v dob\u011b druh\u00e9 sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lky.","evidence":[[[934,934,"20030427E00825_4",0]]]}
{"id":329,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Podle ochr\u00e1nc\u016f lidsk\u00fdch pr\u00e1v na Kub\u011b Castro podlehl onemocn\u011bn\u00ed jater.","evidence":[[[635,635,"T201309230523601_1",0]]]}
{"id":1022,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"ArcelorMittal Ostrava poskytne zam\u011bstnanc\u016fm na odvykac\u00ed k\u00fa\u0159e bydlen\u00ed zdarma. ","evidence":[]}
{"id":1024,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"ArcelorMittal Ostrava finan\u010dn\u011b motivuje zam\u011bstnance proti z\u00e1vislosti na kou\u0159en\u00ed.","evidence":[[[1266,1266,"T200810170450101_3",0]],[[1266,1001266,"T200810170450101_3",0]],[[1266,2001266,"T200810170450101_3",0]]]}
{"id":1045,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"St\u00e1t v lo\u0148sk\u00e9m roce v\u00fdznamn\u011b podpo\u0159il mal\u00e9 a st\u0159edn\u00ed firmy.","evidence":[[[641,641,"20011024E01856_1",0]]]}
{"id":1033,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Prezident Nicolas Sarkozy odm\u00edt\u00e1 omezit po\u010det cizinc\u016f, kter\u00e9 je Francie ochotna p\u0159ijmout.","evidence":[[[642,642,"T200709220136801_1",0]],[[642,1000642,"T200709220136801_1",0]]]}
{"id":1050,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Mal\u00e9 a st\u0159edn\u00ed firmy nedost\u00e1vaj\u00ed podporu ze st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu.","evidence":{"1":[[922,1000922,"20011024E01856_1",0]],"0":[[922,922,"20011024E01856_1",0]],"2":[[922,2000922,"20011024E01856_1",0]]}}
{"id":1037,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"N\u00e1vrh prezidenta Nicolase Sarkozy omezit po\u010det cizinc\u016f, kter\u00e9 je Francie ochotna p\u0159ijmout, nem\u00e1 jednozna\u010dnou podporu.","evidence":[[[707,707,"T200709220136801_1",0],[707,707,"T200709220136801_1",0]]]}
{"id":1030,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Prezident Nicolas Sarkozy vyjedn\u00e1v\u00e1 o zv\u00fd\u0161en\u00ed minim\u00e1ln\u00ed mzdy ve Francii.","evidence":[]}
{"id":1054,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"7. \u010dervence prob\u011bhla v\u00fdstava znam\u00e9ho britsk\u00e9ho mal\u00ed\u0159e.","evidence":[]}
{"id":583,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Podle volebn\u00edch pr\u016fzkum\u016f bude pro kandid\u00e1ta hlasovat 27,7 procenta voli\u010d\u016f.","evidence":[[[650,650,"T201210010416401_3",0]]]}
{"id":1098,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Noam Chomsky je emeritn\u00edm profesorem lingvistiky na Massachusettsk\u00e9m technologick\u00e9m institutu ve Spojen\u00fdch st\u00e1tech.","evidence":[[[651,651,"T201406020628801_3",0]],[[651,1000651,"T201406020628801_3",0]]]}
{"id":1074,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Mecen\u00e1\u0161ov\u00e9 darovali N\u00e1rodn\u00edmu divadlu p\u0159es dva miliony korun. ","evidence":[[[652,652,"T201702220660002_7",0]]]}
{"id":1090,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"\u0158editel plze\u0148sk\u00e9 \u010cOI V\u00e1clav Havl\u00edk informaci o zabaven\u00ed pad\u011blan\u00e9ho zbo\u017e\u00ed p\u0159ed \u010cTK zaml\u010del.","evidence":[[[653,653,"20050912F00303_1",0]],[[653,1000653,"20050912F00303_1",0]],[[653,2000653,"20050912F00303_1",0]]]}
{"id":1082,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"B\u011bhem kontroly na tr\u017enici v \u017delezn\u00e9 Rud\u011b na Klatovsku zabavila \u010cesk\u00e1 obchodn\u00ed inspekce pad\u011blky zna\u010dkov\u00e9ho zbo\u017e\u00ed v hodnot\u011b 15 milion\u016f korun.","evidence":[[[657,657,"20050912F00303_1",0],[657,657,"20050912F00303_1",0]]]}
{"id":1075,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Mecen\u00e1\u0161ov\u00e9 nev\u011bnovali N\u00e1rodn\u00edmu divadlu v roce 2016 ani korunu. ","evidence":[[[851,851,"T201702220660002_7",0]]]}
{"id":1071,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Sponzo\u0159i darovali Divadlu Petra Bezru\u010de v roce 2008 p\u0159es sto tis\u00edc korun. ","evidence":[[[659,659,"T201702220660002_7",0]]]}
{"id":1087,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Informaci o prodeji pad\u011blan\u00e9ho zbo\u017e\u00ed sd\u011blil r\u00e1diu Impuls gener\u00e1ln\u00ed \u0159editel Gener\u00e1ln\u00edho \u0159editelstv\u00ed cel Milan Poul\u00ed\u010dek.","evidence":[[[660,660,"20050912F00303_1",0]]]}
{"id":1086,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Informaci o poru\u0161en\u00ed podm\u00ednek sd\u011blil agentu\u0159e Associated Press \u0159editel brn\u011bnsk\u00e9 \u010cOI Karel Havl\u00ed\u010dek.","evidence":[[[661,661,"20050912F00303_1",0]]]}
{"id":1099,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Chomsky je profesorem lingvistiky na univerzit\u011b v Massachusetts. ","evidence":[[[662,662,"T201406020628801_3",0]]]}
{"id":1089,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Informaci sd\u011blil \u010cTK \u0159editel plze\u0148sk\u00e9 \u010cOI V\u00e1clav Havl\u00edk.","evidence":[[[937,937,"20050912F00303_1",0]]]}
{"id":1096,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Noam Chomsky je profesorem lingvistiky ve v\u00fdzkumn\u00e9m centru Univerzity Karlovy v Hradci Kr\u00e1lov\u00e9.","evidence":[[[664,664,"T201406020628801_3",0]]]}
{"id":1095,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Americk\u00fd v\u011bdec Noam Chomsky vyu\u010duje jazykov\u011bdu na Technologick\u00e9m institutu v Massachusetts.","evidence":[[[665,665,"T201406020628801_3",0]]]}
{"id":1081,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"St\u00e1tn\u00ed zem\u011bd\u011blsk\u00e1 a potravin\u00e1\u0159sk\u00e1 inspekce zabavila v restauraci v \u017delezn\u00e9 Rud\u011b nebezpe\u010dn\u00e9 potraviny v hodnot\u011b 15 milion\u016f korun.","evidence":[[[666,666,"20050912F00303_1",0]]]}
{"id":1085,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"O zabaven\u00ed pad\u011blan\u00e9ho zbo\u017e\u00ed informoval \u010ceskou tiskovou kancel\u00e1\u0159 V\u00e1clav Havl\u00edk, \u0159editel plze\u0148sk\u00e9 pobo\u010dky \u010cesk\u00e9 obchodn\u00ed inspekce.","evidence":[[[668,668,"20050912F00303_1",0]]]}
{"id":1070,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Od p\u0159\u00edznivc\u016f um\u011bn\u00ed obdr\u017eelo N\u00e1rodn\u00ed divadlo v roce 2016 finan\u010dn\u00ed dary, kter\u00e9 p\u0159esahovaly dva miliony korun. ","evidence":[[[1262,1262,"T201702220660002_7",0]]]}
{"id":1084,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"\u010cesk\u00e1 obchodn\u00ed inspekce povolila na tr\u017enici v \u017delezn\u00e9 Rud\u011b prodej pad\u011blan\u00e9ho zna\u010dkov\u00e9ho zbo\u017e\u00ed.","evidence":[[[671,671,"20050912F00303_1",0]],[[671,1000671,"20050912F00303_1",0]]]}
{"id":1088,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Informaci o tom, \u017ee \u010cesk\u00e1 obchodn\u00ed inspekce zabavila na tr\u017enici v \u017delezn\u00e9 Rud\u011b pad\u011blan\u00e9 zbo\u017e\u00ed za des\u00edtky milion\u016f, sd\u011blil \u010cesk\u00e9 tiskov\u00e9 kancel\u00e1\u0159i \u0159editel plze\u0148sk\u00e9 \u010cOI V\u00e1clav Havl\u00edk.","evidence":[[[672,672,"20050912F00303_1",0]]]}
{"id":1073,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Mecen\u00e1\u0161ov\u00e9 darovali do rozpo\u010dtu N\u00e1rodn\u00edho divadla v roce 2016 v\u00edce ne\u017e dva miliony korun. ","evidence":[[[673,673,"T201702220660002_7",0]]]}
{"id":1144,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Slavnostn\u00ed odhalen\u00ed sochy Sigmunda Freuda v Praze je odlo\u017eeno na neur\u010dito.","evidence":[[[674,674,"T200609190631901_1",0]]]}
{"id":1142,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Ofici\u00e1ln\u00ed odhalen\u00ed sochy Sigmunda Freuda na Koz\u00edm pl\u00e1cku v Praze se pl\u00e1nuje na kv\u011bten p\u0159\u00ed\u0161t\u00edho roku, tedy k p\u0159\u00edle\u017eitosti oslav Freudov\u00fdch 151. narozenin.","evidence":[[[1563,1563,"T200609190631901_1",0]]]}
{"id":1143,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Odhalen\u00ed sochy Sigmunda Freuda v Praze se odehraje na Freudovy 151. narozeniny.","evidence":[[[676,676,"T200609190631901_1",0]]]}
{"id":1129,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Socha slavn\u00e9ho zakladatele psychoanal\u00fdzy bude st\u00e1t na Karlov\u011b most\u011b.","evidence":[[[678,678,"T200609190631901_1",0]]]}
{"id":1124,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Michal Gabriel odm\u00edtl mo\u017enost vyrobit sochu Sigmunda Freuda.","evidence":[[[1317,1317,"T200609190631901_1",0]]]}
{"id":1141,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Slavnostn\u00ed odhalen\u00ed sochy Karla Gotta v Praze se pl\u00e1nuje k p\u0159\u00edle\u017eitosti Freudov\u00fdch 151. narozenin.","evidence":[[[680,680,"T200609190631901_1",0]]]}
{"id":1122,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Socha\u0159 Michal Gabriel se chyst\u00e1 namalovat obraz Sigmunda Freuda.","evidence":[[[681,681,"T200609190631901_1",0],[681,681,"T200609190631901_1",0]]]}
{"id":1121,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Autorem sochy Sigmunda Freuda bude Michal Gabriel. ","evidence":[[[682,682,"T200609190631901_1",0]]]}
{"id":1133,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Sochu slavn\u00e9ho zakladatele psychoanal\u00fdzy nelze um\u00edstit u Starom\u011bstsk\u00e9ho n\u00e1m\u011bst\u00ed.","evidence":[[[988,988,"T200609190631901_1",0]]]}
{"id":1132,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Socha Sigmunda Freuda bude st\u00e1t kousek od Starom\u011bstsk\u00e9ho n\u00e1m\u011bst\u00ed.","evidence":[[[684,684,"T200609190631901_1",0],[684,684,"T200609190631901_1",0]]]}
{"id":1130,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Socha slavn\u00e9ho zakladatele modern\u00ed jazykov\u011bdy bude st\u00e1t na Koz\u00edm pl\u00e1cku u Starom\u011bstsk\u00e9ho n\u00e1m\u011bst\u00ed.","evidence":[[[685,685,"T200609190631901_1",0],[685,685,"T200609190631901_1",0]]]}
{"id":1140,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Slavnostn\u00ed odhalen\u00ed sochy Sigmunda Freuda v Praze se pl\u00e1nuje k p\u0159\u00edle\u017eitosti Freudov\u00e9ho sv\u00e1tku.","evidence":[[[686,686,"T200609190631901_1",0]]]}
{"id":1139,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"K p\u0159\u00edle\u017eitosti 151. narozenin Sigmunda Freuda je napl\u00e1nov\u00e1no slavnostn\u00ed p\u0159edstaven\u00ed jeho sochy v Praze.","evidence":[[[687,687,"T200609190631901_1",0]]]}
{"id":1131,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Socha slavn\u00e9ho zakladatele psychoanal\u00fdzy Sigmunda Freuda, jej\u00edm\u017e autorem bude Michal Gabriel, bude st\u00e1t na Koz\u00edm pl\u00e1cku pobl\u00ed\u017e Starom\u011bstsk\u00e9ho n\u00e1m\u011bst\u00ed.","evidence":[[[688,688,"T200609190631901_1",0]]]}
{"id":1128,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Plastika Sigmunda Freuda bude um\u00edst\u011bna na Koz\u00edm pl\u00e1cku pobl\u00ed\u017e Starom\u011bstsk\u00e9ho n\u00e1m\u011bst\u00ed.","evidence":[[[689,689,"T200609190631901_1",0],[689,689,"T200609190631901_1",0]]]}
{"id":958,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Festival amat\u00e9rsk\u00fdch film\u016f se tradi\u010dn\u011b po\u0159\u00e1d\u00e1 od roku 1960.","evidence":[[[1318,1318,"T201510070563901_2",0]]]}
{"id":1118,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V T\u0159emo\u0161nici na Chrudimsku se otr\u00e1vil metanolem prvn\u00ed \u010dlov\u011bk.","evidence":[[[699,699,"T201209210580302_4",0]]]}
{"id":1116,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V Moravskoslezsk\u00e9m kraji se otr\u00e1vil metanolem prvn\u00ed \u010dlov\u011bk.","evidence":[[[855,855,"T201209210580302_4",0]]]}
{"id":1148,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Firma Linet provozuje tov\u00e1rnu u Slan\u00e9ho.","evidence":{"1":[[706,1000706,"T201004280441801_7",0]],"0":[[706,706,"T201004280441801_7",0]],"4":[[706,4000706,"T201004280441801_7",0]],"5":[[706,5000706,"T201004280441801_7",0]],"6":[[706,6000706,"T201004280441801_7",0]],"2":[[706,2000706,"T201004280441801_7",0]],"3":[[706,3000706,"T201004280441801_7",0]]}}
{"id":545,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Z\u00e1silkov\u00fd obchod v \u010cR oproti z\u00e1padn\u00ed Evrop\u011b a USA zaost\u00e1v\u00e1.","evidence":[[[1613,1613,"20051013F01195_6",0],[1613,1613,"20051013F01195_6",0]]]}
{"id":501,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Radnice v Postoloprtech zam\u00edtla opravu kaple.","evidence":[[[779,779,"20010711F01495_1",0]]]}
{"id":924,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Pokud k\u0159e\u010de neustupuj\u00ed, je nutno prov\u00e1d\u011bt svalovou mas\u00e1\u017e.","evidence":[[[712,712,"T201306190678401_3",0]]]}
{"id":673,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Mezin\u00e1rodn\u00ed tribun\u00e1l \u0159e\u0161\u00ed dal\u0161\u00ed p\u0159\u00edpad.","evidence":[[[715,715,"T200801070228401_7",0],[715,715,"T200801070228401_7",0],[715,715,"T200801070228401_7",0]],[[715,1000715,"T200801070228401_7",0]]]}
{"id":87,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Jaroslav Kaczy\u0144ski a Lech Kaczy\u0144ski jsou dvoj\u010data.","evidence":[[[1326,1326,"T200708240391001_4",0]]]}
{"id":1176,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Podle odbor\u00e1\u0159\u016f vl\u00e1da znemo\u017e\u0148uje veden\u00ed \u010cEZu jednat v mez\u00edch z\u00e1kona.","evidence":[[[718,718,"20031024E03216_5",0]]]}
{"id":1175,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Odbor\u00e1\u0159i \u010cEZu ve vydan\u00fdch prohl\u00e1\u0161en\u00edch tvrd\u00ed, \u017ee vl\u00e1da ur\u010dit\u00fdmi kroky vytv\u00e1\u0159\u00ed tlak na veden\u00ed \u010cEZ a znemo\u017e\u0148uje mu jednat v mez\u00edch z\u00e1kona.","evidence":[[[719,719,"20031024E03216_5",0]]]}
{"id":1177,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Odbor\u00e1\u0159i v prohl\u00e1\u0161en\u00ed tvrd\u00ed, \u017ee vl\u00e1da vych\u00e1z\u00ed veden\u00ed \u010cEZu vst\u0159\u00edc a posouv\u00e1 pro n\u011bj hranice z\u00e1kona. ","evidence":[[[720,720,"20031024E03216_5",0],[720,720,"20031024E03216_5",0]]]}
{"id":1173,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Odbor\u00e1\u0159i tvrd\u00ed, \u017ee vl\u00e1da vytv\u00e1\u0159\u00ed tlak na zam\u011bstnance \u010cEZu a znemo\u017e\u0148uje jim jednat v mez\u00edch z\u00e1kona.","evidence":[[[721,721,"20031024E03216_5",0],[721,721,"20031024E03216_5",0]]]}
{"id":1172,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Podle \u010dlen\u016f odborov\u00fdch organizac\u00ed vytv\u00e1\u0159\u00ed vl\u00e1da n\u00e1tlak na p\u0159edstavitele \u010cEZ a br\u00e1n\u00ed jim tak jednat v r\u00e1mci z\u00e1kona. ","evidence":[[[722,722,"20031024E03216_5",0]]]}
{"id":1174,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Odbor\u00e1\u0159i tvrd\u00ed, \u017ee vl\u00e1da ur\u010dit\u00fdmi kroky vytv\u00e1\u0159\u00ed tlak na veden\u00ed Hornbachu a znemo\u017e\u0148uje mu jednat v mez\u00edch z\u00e1kona.","evidence":[[[723,723,"20031024E03216_5",0],[723,723,"20031024E03216_5",0]]]}
{"id":862,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Medi\u00e1ln\u00ed z\u00e1kon v jedn\u00e9 z \u010dlensk\u00fdch zem\u00ed EU zasahuje do medi\u00e1ln\u00edch obsah\u016f.","evidence":[[[724,724,"T201101130728701_4",0],[724,724,"T201101130728701_4",0]],[[724,1000724,"T201101130728701_4",0]],[[724,2000724,"T201101130728701_4",0]]]}
{"id":688,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Hladina \u0159eky Moravy v Olomouci klesla.","evidence":[]}
{"id":1134,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V \u010cesku podlehlo otrav\u011b metanolem 23 lid\u00ed.","evidence":[[[783,783,"T201209210580302_4",0]]]}
{"id":1126,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Nejv\u00edce otrav metanolem bylo v Pardubick\u00e9m kraji.","evidence":[[[730,730,"T201209210580302_4",0]]]}
{"id":1119,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V Pardubick\u00e9m kraji se otr\u00e1vil \u010dlov\u011bk.","evidence":[[[895,895,"T201209210580302_4",0]]]}
{"id":1105,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"\u010cesko se z\u00fa\u010dastnilo protiteroristick\u00e9ho cvi\u010den\u00ed Evropsk\u00e9 unie.","evidence":[[[732,732,"T200603070906101_2",0]]]}
{"id":563,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"V roce 2008 se v Brn\u011b konalo asi 11 000 protestn\u00edch shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed. ","evidence":[]}
{"id":1192,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"CZMT uzav\u0159ela kontrakt v hodnot\u011b 700 milion\u016f eur se spole\u010dnost\u00ed Middle East Development, te\u010f je v\u0161ak v \u00fapadku.","evidence":[[[1075,1075,"T201208280621201_18",0]]]}
{"id":589,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"I p\u0159es Blixovu zpr\u00e1vu Bl\u00edzk\u00fd V\u00fdchod souhlas\u00ed se spoluprac\u00ed s vy\u0161et\u0159ovateli OSN.","evidence":[[[740,740,"20030130E01450_4",0]]]}
{"id":547,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Z\u00e1silkov\u00fd obchod v \u010cR je ve srovn\u00e1n\u00ed se z\u00e1padn\u00ed Evropou a Spojen\u00fdmi st\u00e1ty nap\u0159ed.","evidence":[[[741,741,"20051013F01195_6",0]]]}
{"id":756,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Hlavn\u00ed kub\u00e1nsk\u00fd disident V\u00e1clav Havel dnes zem\u0159el.","evidence":[[[743,743,"T201309230523601_1",0]]]}
{"id":636,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Mezi ukrajinsk\u00e9 mluv\u010d\u00ed nepat\u0159\u00ed Andrij Lysenko.","evidence":[[[753,753,"T201502270811804_1",0]]]}
{"id":1261,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"The Guardian komentuje \u010dinnost OSN.","evidence":[[[754,754,"20021118E02122_5",0]]]}
{"id":1253,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Veden\u00ed mezin\u00e1rodn\u00ed plaveck\u00e9 federace rozhodlo o po\u010dtu z\u00e1vod\u016f na n\u011bkter\u00fdch sout\u011b\u017e\u00edch.","evidence":[[[755,755,"20010717F01395_1",0]]]}
{"id":1247,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Lud\u011bk Niedermayer bude kandidovat za TOP 09 v leto\u0161n\u00edch parlamentn\u00edch volb\u00e1ch v \u010cesku.","evidence":[[[756,756,"T201402200946902_1",0]]]}
{"id":1263,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Podle den\u00edku The Guardien o bezpe\u010dnostn\u00edch ot\u00e1zk\u00e1ch st\u00e1t\u016f v  NATO rozhoduj\u00ed Spojen\u00e9 st\u00e1ty.","evidence":[[[757,757,"20021118E02122_5",0]]]}
{"id":1252,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Sv\u011btov\u00fd poh\u00e1r v plav\u00e1n\u00ed bude m\u00edt v dal\u0161\u00ed sez\u00f3n\u011b jen \u0161est z\u00e1vod\u016f, rozhodlo o tom veden\u00ed Mezin\u00e1rodn\u00ed plaveck\u00e9 federace.","evidence":[[[996,996,"20010717F01395_1",0]]]}
{"id":1250,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"B\u00fdval\u00fd viceguvern\u00e9r \u010cesk\u00e9 n\u00e1rodn\u00ed banky Lud\u011bk Niedermayer se rozhodl nekandidovat do Evropsk\u00e9ho parlamentu za TOP 09.","evidence":[[[759,759,"T201402200946902_1",0]]]}
{"id":1269,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Politici se rozhoduj\u00ed, jestli podpo\u0159\u00ed Petra Pitharta \u010di Milo\u0161e Zemana.","evidence":[[[760,760,"20021126F02165_5",0],[760,760,"20021126F02165_5",0]]]}
{"id":1137,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V evropsk\u00e9 zemi zem\u0159elo na otravu metanolem 23 lid\u00ed.","evidence":[[[762,762,"T201209210580302_4",0]]]}
{"id":413,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"P\u0159edseda SPD Tomio Okamura se stal ter\u010dem kritiky za v\u00fdroky o protektor\u00e1tn\u00edm koncentra\u010dn\u00edm t\u00e1bo\u0159e v Letech u P\u00edsku.","evidence":[[[763,763,"T201802060970201_7",0]]]}
{"id":992,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Soupe\u0159en\u00ed instituc\u00ed vy\u0161lo ka\u017edou z firem zhruba na 30,2 miliard korun.","evidence":[[[764,764,"T201102220276901_1",0]]]}
{"id":721,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Americk\u00e9 konvoje v Polsku p\u0159iv\u00edtali hlavn\u011b p\u0159\u00edznivci. ","evidence":[[[766,766,"T201503290538903_2",0]]]}
{"id":1191,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"CZMT m\u011bla dod\u00e1vat technologick\u00e9 celky pro v\u00fdstavbu \u017eelez\u00e1rny, cement\u00e1rny a elektr\u00e1rny v Jemenu a D\u017eibutsku. ","evidence":[[[769,769,"T201208280621201_18",0]]]}
{"id":908,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"P\u0159eh\u0159\u00e1t\u00ed zp\u016fsobuje ochrannou reakci svalu p\u0159ed mo\u017en\u00fdm po\u0161kozen\u00edm.","evidence":[[[770,770,"T201306190678401_3",0]]]}
{"id":645,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Odbor\u00e1\u0159i maj\u00ed z\u00e1jem na \u00fasp\u011bchu Agrofertu v sout\u011b\u017ei o SD.","evidence":[[[771,771,"20031024E03216_5",0]]]}
{"id":433,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Velvyslanec EU v Sa\u00fadsk\u00e9 Ar\u00e1bii je Patrice Bergamini.","evidence":[[[1000,1000,"T201710190695001_3",0]]]}
{"id":1280,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Kocianovo kvarteto z\u00edskalo hudebn\u00ed ocen\u011bn\u00ed za nahr\u00e1vku hudebn\u00ed skladby.","evidence":[[[776,776,"T200706010229101_1",0]]]}
{"id":1288,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"\u010cesk\u00e1 vl\u00e1da vyhl\u00e1sila kv\u016fli z\u00e1plav\u00e1m stav nouze.","evidence":[]}
{"id":1311,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Odvolac\u00ed soud v Kyjev\u011b trest exministra obrany Iva\u0161\u010denka zm\u011bnil na ro\u010dn\u00ed podm\u00ednku. ","evidence":[[[780,780,"T201208140501101_2",0]]]}
{"id":1334,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Nejv\u011bt\u0161\u00ed uheln\u00e1 spole\u010dnost v \u010cesku podpo\u0159\u00ed zam\u011bstnance z\u00e1visl\u00e9 na kou\u0159en\u00ed. ","evidence":[[[781,781,"T200810170450101_3",0]]]}
{"id":1310,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Prezident trest Iva\u0161\u010denka zm\u011bnil na ro\u010dn\u00ed podm\u00ednku.","evidence":[[[782,782,"T201208140501101_2",0]]]}
{"id":480,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Sadd\u00e1m Husajn \u0159ekl, \u017ee Ir\u00e1\u010dan\u00e9 jsou p\u0159ipraveni br\u00e1nit se nep\u0159\u00e1telsk\u00e9mu \u00fatoku. ","evidence":[[[784,784,"20020117F01415_1",0]],[[784,1000784,"20020117F01415_1",0]]]}
{"id":387,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"O\u0159echov p\u0159i rekonstrukci v\u00e1le\u010dn\u00fdch bitev opomn\u011bl bitvu z 24. dubna 1945.","evidence":[[[785,785,"20030427E00825_4",0]]]}
{"id":1201,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Knihy Nezn\u00e1lk\u016fv v\u00fdlet do Slune\u010dn\u00edho m\u011bsta a Nezn\u00e1lek na M\u011bs\u00edci vznikly ve svobodn\u00e9m prost\u0159ed\u00ed.","evidence":[[[787,787,"T201101190758401_5",0]]]}
{"id":1157,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Rock for People \u010dek\u00e1 velk\u00e9 tr\u017eby","evidence":[[[788,788,"T201106270361301_2",0]]]}
{"id":1309,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Soud trest Iva\u0161\u010denka zm\u011bnil na trest smrti. ","evidence":[[[793,793,"T201208140501101_2",0]]]}
{"id":1316,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"B\u00fdval\u00fd \u010dlen vl\u00e1dy \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b p\u0159iznal vinu. ","evidence":[[[794,794,"T201208140501101_2",0]]]}
{"id":1340,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Ku\u0159\u00e1k\u016fm podle \u0159editelky spole\u010dnosti V\u011bry Breiov\u00e9 zaplat\u00ed dv\u011b t\u0159etiny n\u00e1klad\u016f odvykac\u00ed k\u00fary.","evidence":[[[795,795,"T200810170450101_3",0]],[[795,1000795,"T200810170450101_3",0]]]}
{"id":1356,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Britsk\u00fd premi\u00e9r je nyn\u00ed n\u011bkdo jin\u00fd ne\u017e David Cameron.","evidence":[[[1037,1037,"T201602020591003_1",0]]]}
{"id":1300,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Odvolac\u00ed soud propustil ukrajinksk\u00e9ho exministra. ","evidence":[[[844,844,"T201208140501101_2",0]]]}
{"id":1347,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"P\u0159edseda sen\u00e1tu je Donald Tusk.","evidence":[[[798,798,"T201602020591003_1",0]],[[798,1000798,"T201602020591003_1",0]],[[798,2000798,"T201602020591003_1",0]]]}
{"id":1353,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Britsk\u00fd fotbalista je David Cameron.","evidence":[[[799,799,"T201602020591003_1",0]],[[799,1000799,"T201602020591003_1",0]]]}
{"id":922,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Pokud k\u0159e\u010de do \u0161edes\u00e1ti minut nepolev\u00ed, je pot\u0159eba vyhledat l\u00e9ka\u0159skou pomoc.","evidence":[[[1539,1539,"T201306190678401_3",0]]]}
{"id":729,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Do \u010cR dorazilo 115 osmn\u00e1ctitunov\u00fdch obrn\u011bn\u00fdch vozidel Stryker a ter\u00e9nn\u00edch Humvee s 500 americk\u00fdmi voj\u00e1ky.","evidence":[[[1212,1212,"T201503290538903_2",0]]]}
{"id":111,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Augusto Pinochet uskute\u010dnil vojensk\u00fd p\u0159evrat, p\u0159i kter\u00e9m nikdo nezem\u0159el.","evidence":[[[806,806,"20040911E01625_1",0],[806,806,"20040911E01625_1",0]]]}
{"id":1278,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Rusk\u00fd plyn\u00e1rensk\u00fd gigant Gazprom Polsku p\u0159estane dod\u00e1vat plyn.","evidence":[[[1592,1592,"T201010170462701_3",0],[1592,1592,"T201010170462701_3",0],[1592,1592,"T201010170462701_3",0]]]}
{"id":1372,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Nepokoje v druh\u00e9m nejv\u011bt\u0161\u00edm m\u011bst\u011b Bol\u00edvie, kv\u016fli bl\u00ed\u017e\u00edc\u00edmu se referendu.","evidence":[[[815,815,"T201602170965801_4",0],[815,815,"T201602170965801_4",0]],[[815,1000815,"T201602170965801_4",0]]]}
{"id":1385,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Na pra\u017esk\u00e9m leti\u0161ti op\u011bt kontroluj\u00ed brit\u0161t\u00ed konzul\u00e1rn\u00ed \u00fa\u0159edn\u00edci.","evidence":[[[1145,1145,"20020417F02382_3",0]]]}
{"id":1380,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V Bol\u00edvii se v sobotu uskute\u010dn\u00ed referendum o zm\u011bn\u011b \u00fastavy.","evidence":[[[817,817,"T201602170965801_4",0]]]}
{"id":1379,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V Bol\u00edvii se v ned\u011bli uskute\u010dn\u00ed hlasov\u00e1n\u00ed o zm\u011bn\u011b \u00fastavy.","evidence":[[[1162,1162,"T201602170965801_4",0]]]}
{"id":1378,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Latinskoamerick\u00fd prezident Morales pl\u00e1nuje kandidovat po\u010dtvrt\u00e9.","evidence":[]}
{"id":1377,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Bol\u00edvijsk\u00fd prezident Morales pl\u00e1nuje kandidovat pop\u00e1t\u00e9.","evidence":[[[820,820,"T201602170965801_4",0]]]}
{"id":1373,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Nepokoje v Praze, kv\u016fli bl\u00ed\u017e\u00edc\u00edmu se referendu.","evidence":[[[821,821,"T201602170965801_4",0]],[[821,1000821,"T201602170965801_4",0]]]}
{"id":1388,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Na Ruzyni p\u0159estali kontrolovat brit\u0161t\u00ed konzul\u00e1rn\u00ed \u00fa\u0159edn\u00edci.","evidence":[[[1328,1328,"20020417F02382_3",0]]]}
{"id":1392,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Cestuj\u00edc\u00ed sm\u011b\u0159uj\u00edc\u00ed do evropsk\u00e9 zem\u011b podl\u00e9haj\u00ed p\u0159\u00edsn\u00fdm kontrol\u00e1m.","evidence":[]}
{"id":1023,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"ArcelorMittal Ostrava zaplat\u00ed zam\u011bstnanc\u016fm dv\u011b t\u0159etiny n\u00e1klad\u016f z celkov\u00e9 \u010d\u00e1stky 4500 K\u010d na odvykac\u00ed k\u00faru proti z\u00e1vislosti na kou\u0159en\u00ed.","evidence":[[[825,825,"T200810170450101_3",0],[825,825,"T200810170450101_3",0]]]}
{"id":1193,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"CZMT uzav\u0159ela n\u00e1kladn\u00fd kontrakt a te\u010f je firma v \u00fapadku.","evidence":[[[826,826,"T201208280621201_18",0]]]}
{"id":1382,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V Bol\u00edvii v ned\u011bli neprob\u011bhne referendum o zm\u011bn\u011b \u00fastavy.","evidence":[[[827,827,"T201602170965801_4",0]]]}
{"id":558,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V \u010dervenci odbavilo pra\u017esk\u00e9 leti\u0161t\u011b Ruzyn\u011b poprv\u00e9 v\u00edce ne\u017e milion cestuj\u00edc\u00edch.","evidence":[[[1201,1201,"20040803F01069_6",0]]]}
{"id":555,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V sedm\u00e9m m\u011bs\u00edci odbavilo leti\u0161t\u011b Ruzyn\u011b poprv\u00e9 v\u00edce ne\u017e milion cestuj\u00edc\u00edch za m\u011bs\u00edc.","evidence":[[[1600,1600,"20040803F01069_6",0]]]}
{"id":546,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Z\u00e1silkov\u00fd obchod v \u010cR zaost\u00e1v\u00e1 oproti zbytku evropsk\u00e9ho kontinentu a republikou v Severn\u00ed Americe.","evidence":[[[832,832,"20051013F01195_6",0]]]}
{"id":550,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Leti\u0161t\u011b Ruzyn\u011b zaznamen\u00e1v\u00e1 v\u00fdskyt st\u00e1le v\u011bt\u0161\u00edch a t\u011b\u017e\u0161\u00edch letadel. ","evidence":[[[1329,1329,"20040803F01069_6",0]]]}
{"id":1041,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Mal\u00e9 a st\u0159edn\u00ed firmy loni dostaly od st\u00e1tu nejv\u011bt\u0161\u00ed podporu od roku 1992.","evidence":[[[1375,1375,"20011024E01856_1",0]]]}
{"id":968,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Sout\u011b\u017e Brn\u011bnsk\u00e1 \u0161estn\u00e1ctka se kon\u00e1 v prostor\u00e1ch m\u011bstsk\u00e9ho divadla. ","evidence":[[[837,837,"T201510070563901_2",0]]]}
{"id":1125,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V Moravskoslezsk\u00e9m kraji se intoxikovalo metanolem nejv\u00edce lid\u00ed.","evidence":[[[838,838,"T201209210580302_4",0]]]}
{"id":1208,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"B\u00fdval\u00fd gruz\u00ednsk\u00fd politik m\u00e1 zak\u00e1zan\u00fd vstup na \u00fazem\u00ed Ukrajiny. ","evidence":[[[842,842,"T201802220049001_1",0]]]}
{"id":1226,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Sportovn\u00ed utk\u00e1n\u00ed v Ji\u017en\u00ed Osetii si vy\u017e\u00e1dalo i \u017eivoty civilist\u016f.","evidence":[[[847,847,"T200808090568502_5",0]],[[847,1000847,"T200808090568502_5",0]]]}
{"id":617,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"\u0158editeli V\u0161eobecn\u00e9 zdravotn\u00ed poji\u0161\u0165ovny Pavlu Hor\u00e1kovi hroz\u00ed vyho\u0161t\u011bn\u00ed.","evidence":[[[849,849,"T201203220862701_2",0]]]}
{"id":863,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Medi\u00e1ln\u00ed z\u00e1kon v Ma\u010farsku neupravuje vyv\u00e1\u017eenost zpravodajstv\u00ed.","evidence":[[[856,856,"T201101130728701_4",0],[856,856,"T201101130728701_4",0]],[[856,1000856,"T201101130728701_4",0]]]}
{"id":1273,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Rusk\u00fd plyn\u00e1rensk\u00fd gigant Gazprom bude Polsku dod\u00e1vat plyn do roku 2037, Polsko s Ruskem o tom uzav\u0159elo dohodu.","evidence":[[[858,858,"T201010170462701_3",0],[858,858,"T201010170462701_3",0],[858,858,"T201010170462701_3",0]],[[858,1000858,"T201010170462701_3",0]]]}
{"id":778,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V bitv\u011b zahynulo 20 civilist\u016f a bylo zabito 1235 voj\u00e1k\u016f. ","evidence":[[[859,859,"20030427E00825_4",0]]]}
{"id":1184,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V Praze za\u010dal veletrh pro b\u011b\u017ece.","evidence":[[[860,860,"T201105050561301_5",0]]]}
{"id":1242,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Inscenace zalo\u017een\u00e1 na liter\u00e1rn\u00ed p\u0159edloze byla nej\u00fasp\u011b\u0161n\u011bj\u0161\u00ed hrou minul\u00e9 sezony.","evidence":[[[889,889,"T200902180347301_1",0],[889,889,"T200902180347301_1",0]]]}
{"id":118,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Mlad\u00ed akademici a studenti maj\u00ed tak\u00e9 \u0161anci b\u00fdt ocen\u011bni U\u010denou spole\u010dnost\u00ed.","evidence":[]}
{"id":535,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"B\u00fdval\u00fd polsk\u00fd prezident Aleksander Kwa\u015bniewski ozn\u00e1mil zalo\u017een\u00ed nov\u00e9 politick\u00e9 strany.","evidence":[[[864,864,"T200710230390401_1",0]]]}
{"id":1432,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Ir\u00e1ck\u00fd velvyslanec \u0159ekl OSN, \u017ee v p\u0159\u00edpad\u011b \u00fatoku USA na Ir\u00e1k by muslimov\u00e9 napadli americk\u00e9 objekty po cel\u00e9m sv\u011bt\u011b.","evidence":[[[1304,1304,"20030130E01450_2",0]]]}
{"id":1409,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Parcely firmy Nestl\u00e9 v hlavn\u00edm m\u011bst\u011b p\u0159ejdou pod spole\u010dnost Sekyra Group. ","evidence":[[[868,868,"20040111E00954_1",0]]]}
{"id":1398,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"O v\u00edkendu zmizeli z jihlavsk\u00e9 zoo dva kaloni zlat\u00ed. ","evidence":[[[869,869,"20051107F00813_5",0]]]}
{"id":1404,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Na prom\u00edtan\u00e9 filmy v r\u00e1mci festivalu Berlinale jsou l\u00edstky k dost\u00e1n\u00ed t\u0159i dny p\u0159edem, v p\u0159\u00edpad\u011b sout\u011b\u017en\u00edch film\u016f \u010dty\u0159i dny p\u0159edem.","evidence":[[[870,870,"20040205F01860_10",0],[870,870,"20040205F01860_10",0],[870,870,"20040205F01860_10",0]]]}
{"id":1397,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Kalo\u0148\u016fm zlat\u00fdm se narodila dv\u011b ml\u00e1\u010fata. ","evidence":[[[871,871,"20051107F00813_5",0]]]}
{"id":1433,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Ir\u00e1k ve sv\u00e9m dopisu nesouhlas\u00ed s hodnocen\u00edm \u0161\u00e9fa zbrojn\u00edch inspektor\u016f Hanse Blixe, nicm\u00e9n\u011b chce s OSN d\u00e1le spolupracovat.","evidence":[[[872,872,"20030130E01450_2",0]]]}
{"id":1028,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Prezident Nicolas Sarkozy chce omezit po\u010det cizinc\u016f, kter\u00e9 je Francie ochotna p\u0159ijmout.","evidence":[[[1080,1080,"T200709220136801_1",0]],[[1080,1001080,"T200709220136801_1",0]]]}
{"id":948,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V tankov\u00e9 bitv\u011b u O\u0159echova bylo zbo\u0159eno 176 dom\u016f.","evidence":[[[875,875,"20030427E00825_4",0]]]}
{"id":510,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V Kolumbii p\u0159ib\u00fdv\u00e1 \u00fanos\u016f.","evidence":[[[878,878,"20010131F08007_1",0],[878,878,"20010131F08007_1",0]]]}
{"id":520,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Bush, Card, Cheney a Riceov\u00e1 jednali o slo\u017een\u00ed vl\u00e1dy.","evidence":[[[883,883,"20041108E05981_3",0]]]}
{"id":1032,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Prezident Nicolas Sarkozy chce omezit imigraci.","evidence":[[[884,884,"T200709220136801_1",0]]]}
{"id":468,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"St\u00e1ty NATO m\u011bly za \u00fakol reagovat na krizovou situaci.","evidence":[[[885,885,"T200603070906101_2",0],[885,885,"T200603070906101_2",0]]]}
{"id":748,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Konvoj m\u00e1 demonstrovat nep\u0159\u00e1telstv\u00ed USA v\u016f\u010di spojenc\u016fm NATO.","evidence":[]}
{"id":1225,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Spor o N\u00e1horn\u00ed Karabach si vy\u017e\u00e1dal i \u017eivoty civilist\u016f.","evidence":[[[890,890,"T200808090568502_5",0]]]}
{"id":1213,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Ukrajina n\u011bkdej\u0161\u00edho gruz\u00ednsk\u00e9ho prezidenta vyhostila do Var\u0161avy.","evidence":[]}
{"id":1215,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Ukrajina n\u011bkdej\u0161\u00edho gruz\u00ednsk\u00e9ho prezidenta p\u0159iv\u00edtala v Kyjev\u011b.","evidence":[[[892,892,"T201802220049001_1",0]]]}
{"id":1234,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Ostravsk\u00e1 Jan\u00e1\u010dkova filharmonie hostovala v Divadle pod Palmovkou.","evidence":[[[893,893,"T200902180347301_1",0]]]}
{"id":1246,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"B\u00fdval\u00fd viceguvern\u00e9r \u010cesk\u00e9 n\u00e1rodn\u00ed banky Lud\u011bk Niedermayer povede kandid\u00e1tku TOP09 do Evropsk\u00e9ho parlamentu.","evidence":[[[896,896,"T201402200946902_1",0]]]}
{"id":154,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Stav zam\u011bstnanc\u016f krom\u011b\u0159\u00ed\u017esk\u00e9 firmy Fremach Morava byl v roce 2015 m\u00e9n\u011b ne\u017e t\u0159i sta.","evidence":[[[897,897,"T201710180270101_3",0]]]}
{"id":1451,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Vl\u00e1msk\u00fd gobel\u00edn bude vystaven v \u010cech\u00e1ch.","evidence":[[[898,898,"20050601F01415_3",0],[898,898,"20050601F01415_3",0]]]}
{"id":1447,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Slovensko se v r\u00e1mci NATO p\u0159edstav\u00ed s vylep\u0161en\u00fdm parkem bojov\u00fdch vozidel.","evidence":{"1":[[899,1000899,"T201804270348101_2",0]],"0":[[899,899,"T201804270348101_2",0],[899,899,"T201804270348101_2",0]]}}
{"id":1046,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"St\u00e1t se loni rozhodl, \u017ee p\u0159estane podporovat mal\u00e9 a st\u0159edn\u00ed firmy.","evidence":[]}
{"id":1443,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Nov\u00fd tank Zuzana bude m\u00edt podvozek od Tatry.","evidence":{"1":[[901,1000901,"T201804270348101_2",0]],"0":[[901,901,"T201804270348101_2",0]]}}
{"id":625,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"P\u0159es 70%  v\u0161ech voz\u016f Fiat 126 bylo vyrobeno v polsk\u00fdch montovn\u00e1ch.","evidence":[[[1414,1414,"T201008250441401_12",0]]]}
{"id":263,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Pan Ki-mun je \u0161\u00e9fem mezin\u00e1rodn\u00ed organizace.","evidence":[[[903,903,"T201308200032101_1",0]]]}
{"id":1459,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Proti plesu rakousk\u00e9 FP\u00d6 prostestovali lid\u00e9 z n\u011bmeck\u00e9ho autobusu.","evidence":[[[904,904,"T201501301144603_7",0],[904,904,"T201501301144603_7",0]]]}
{"id":506,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Kolumbie je obl\u00edbenou turistickou destinac\u00ed.","evidence":[]}
{"id":1313,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Soud trest Iva\u0161\u010denka nemohl zm\u00edrnit na ro\u010dn\u00ed podm\u00ednku.","evidence":[[[907,907,"T201208140501101_2",0]]]}
{"id":1350,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"P\u0159edseda Evropsk\u00e9 rady je n\u011bkdo jin\u00fd ne\u017e Donald Tusk.","evidence":[[[908,908,"T201602020591003_1",0]]]}
{"id":820,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Epopej odvezli do depozit\u00e1\u0159e.","evidence":[[[909,909,"T201609260734602_8",0]]]}
{"id":505,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Mexiko je sv\u011btovou metropol\u00ed \u00fanos\u016f.","evidence":[[[911,911,"20010131F08007_1",0]]]}
{"id":185,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V z\u00e1\u0159\u00ed p\u0159i\u0161lo z Tuniska do ji\u017en\u00ed Evropy p\u0159es tis\u00edc lid\u00ed.","evidence":[[[913,913,"T201710190695001_3",0]],[[913,1000913,"T201710190695001_3",0]]]}
{"id":1400,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V jihlavsk\u00e9 zoo byli o v\u00edkendu kaloni zlat\u00ed.","evidence":[[[915,915,"20051107F00813_5",0]]]}
{"id":498,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Radnice v Brn\u011b v\u011bnuje 175 000 korun na opravu kaple.","evidence":[[[916,916,"20010711F01495_1",0]]]}
{"id":553,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Na pra\u017esk\u00e9 leti\u0161t\u011b Ruzyn\u011b l\u00e9taj\u00ed st\u00e1le v\u011bt\u0161\u00ed a t\u011b\u017e\u0161\u00ed letadla.","evidence":[[[1457,1457,"20040803F01069_6",0]]]}
{"id":1031,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"N\u00e1vrh imigra\u010dn\u00edho z\u00e1kona prezidenta Nicolase Sarkozyho odstra\u0148uje mo\u017enost automatick\u00e9 legalizace po deseti letech.","evidence":[]}
{"id":1254,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Veden\u00ed mezin\u00e1rodn\u00ed plaveck\u00e9 federace po\u0159\u00e1d\u00e1 Sv\u011btov\u00fd poh\u00e1r v plav\u00e1n\u00ed.","evidence":[[[921,921,"20010717F01395_1",0]]]}
{"id":1117,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V Pardubick\u00e9m kraji se otr\u00e1vil jedovat\u00fdmi houbami prvn\u00ed \u010dlov\u011bk.","evidence":[[[925,925,"T201209210580302_4",0]]]}
{"id":88,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Jaroslav Kaczy\u0144ski m\u00e1 bratra - Lecha Kaczy\u0144sk\u00e9ho.","evidence":[[[929,929,"T200708240391001_4",0]]]}
{"id":1181,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"\u010ce\u0161i r\u00e1di v\u00edno.","evidence":[[[1039,1039,"T201703200195201_2",0]],[[1039,1001039,"T201703200195201_2",0]],[[1039,2001039,"T201703200195201_2",0],[1039,2001039,"T201703200195201_2",0]]]}
{"id":991,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Dohoda p\u0159es\u00e1hla t\u0159icet miliard korun.","evidence":[[[935,935,"T201102220276901_1",0]]]}
{"id":1224,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Spor o Ji\u017en\u00ed Osetii si vy\u017e\u00e1dal \u017eivoty b\u011b\u017en\u00fdch ob\u010dan\u016f.","evidence":[[[936,936,"T200808090568502_5",0]]]}
{"id":1399,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Ze zoo v kraji Vyso\u010dina zmizeli kaloni zlat\u00ed. ","evidence":[[[1355,1355,"20051107F00813_5",0]]]}
{"id":1473,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Pandy se \u017eiv\u00ed bambusem. ","evidence":[[[1340,1340,"T201201110269401_12",0]]]}
{"id":1199,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Knihy Nezn\u00e1lk\u016fv v\u00fdlet do Slune\u010dn\u00edho m\u011bsta z roku 1961 a Nezn\u00e1lek na M\u011bs\u00edci z roku 1968 jsou poznamen\u00e1ny komunistickou propagandou.","evidence":[[[1177,1177,"T201101190758401_5",0]]]}
{"id":1519,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Kub\u00e1nsk\u00fd disident Oscar Espinosa Chepe vyr\u016fstal v Madridu. ","evidence":[]}
{"id":1219,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Boje mezi Ruskem a Gruzi\u00ed si vy\u017e\u00e1daly tis\u00edce ob\u011bt\u00ed.","evidence":[[[954,954,"T200808090568502_5",0]]]}
{"id":1547,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Kv\u016fli dopaden\u00ed Sadd\u00e1ma Husajna klesly ceny paliva.","evidence":[[[1018,1018,"20031215E00689_1",0]],[[1018,1001018,"20031215E00689_1",0]],[[1018,2001018,"20031215E00689_1",0]]]}
{"id":1302,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Rekordn\u00ed teploty se od roku 1775 m\u011b\u0159\u00ed v pra\u017esk\u00e9 meteorologick\u00e9 stanici. ","evidence":[[[1349,1349,"20020618F00388_1",0]]]}
{"id":1504,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Energo je \u010desk\u00fd obchodn\u00edk s automobily.","evidence":{"1":[[1481,1001481,"T201210160213901_4",0]],"0":[[1481,1481,"T201210160213901_4",0]]}}
{"id":1533,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V Bulharsku se nach\u00e1z\u00ed minim\u00e1ln\u011b \u0161estn\u00e1ct technologick\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00ed. ","evidence":[[[963,963,"T201210160213901_4",0]]]}
{"id":1531,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"V Bulharsku se bude stav\u011bt minim\u00e1ln\u011b \u0161estn\u00e1ct dol\u016f. ","evidence":[]}
{"id":1506,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Energo je \u010desk\u00fd obchodn\u00edk, kter\u00fd u\u017e neobchoduje s energiemi. ","evidence":{"1":[[967,1000967,"T201210160213901_4",0]],"0":[[967,967,"T201210160213901_4",0]]}}
{"id":1578,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"\u010cesko snadn\u011bji z\u00edsk\u00e1 dotace z EU. ","evidence":[[[968,968,"T201003150613402_3",0]]]}
{"id":1569,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Bude snadn\u011bj\u0161\u00ed \u010derpat pen\u00edze z Evropsk\u00e9 unie, uvedl ministr pro m\u00edstn\u00ed rozvoj Rostislav Vondru\u0161ka. ","evidence":[[[970,970,"T201003150613402_3",0]],[[970,1000970,"T201003150613402_3",0]]]}
{"id":1363,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"N\u00e1vrh dohody zve\u0159ejnil l\u00eddr Evropsk\u00e9 rady.","evidence":[[[971,971,"T201602020591003_1",0]]]}
{"id":1364,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"N\u00e1vrh dohody zve\u0159ejnil Charles Michel.","evidence":[[[972,972,"T201602020591003_1",0]]]}
{"id":1574,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Ministr pro m\u00edstn\u00ed rozvoj Rostislav Vondru\u0161ka na jedn\u00e1n\u00ed uvedl, \u017ee \u010derp\u00e1n\u00ed z evropsk\u00fdch fond\u016f se zt\u00ed\u017e\u00ed. ","evidence":[[[973,973,"T201003150613402_3",0]],[[973,1000973,"T201003150613402_3",0]]]}
{"id":1572,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Ministr pro m\u00edstn\u00ed rozvoj \u0159ekl, \u017ee \u010derpat evropsk\u00e9 pen\u00edze bude jednodu\u0161\u0161\u00ed. ","evidence":[[[974,974,"T201003150613402_3",0]],[[974,1000974,"T201003150613402_3",0]]]}
{"id":1573,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"\u010cerp\u00e1n\u00ed pen\u011bz z EU bude snadn\u011bj\u0161\u00ed, uvedl ministr. ","evidence":[[[1420,1420,"T201003150613402_3",0]],[[1420,1001420,"T201003150613402_3",0]]]}
{"id":1567,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"\u010cesko bude snadn\u011bji \u010derpat evropsk\u00e9 dotace.","evidence":[[[1453,1453,"T201003150613402_3",0]],[[1453,1001453,"T201003150613402_3",0]]]}
{"id":1579,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"\u010cesk\u00e1 republika bude m\u00edt zt\u00ed\u017een\u00e9 podm\u00ednky pro z\u00edsk\u00e1n\u00ed evropsk\u00fdch dotac\u00ed. ","evidence":[[[1579,1579,"T201003150613402_3",0],[1579,1579,"T201003150613402_3",0],[1579,1579,"T201003150613402_3",0]]]}
{"id":1198,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Knihy Nezn\u00e1lk\u016fv v\u00fdlet do Slune\u010dn\u00edho m\u011bsta a Nezn\u00e1lek na M\u011bs\u00edci napsal Nikolaj Nosov.","evidence":[[[979,979,"T201101190758401_5",0],[979,979,"T201101190758401_5",0]]]}
{"id":579,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Jan Pavel II. pat\u0159\u00ed k pape\u017e\u016fm, kte\u0159\u00ed odm\u00edtli nav\u0161t\u00edvit synagogu a me\u0161itu.","evidence":[[[1633,1633,"T201305060419101_5",0]]]}
{"id":605,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Od roku 1973 se kv\u011btinov\u00e1 slavnost v Hav\u00ed\u0159ov\u011b nekon\u00e1.","evidence":[[[984,984,"T201406160291201_6",0]]]}
{"id":946,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V dob\u011b druh\u00e9 sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lky se posledn\u00ed bitva na Brn\u011bnsku odehr\u00e1la u O\u0159echova.","evidence":[[[994,994,"20030427E00825_4",0],[994,994,"20030427E00825_4",0]]]}
{"id":1211,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Ukrajina n\u011bkdej\u0161\u00edho gruz\u00ednsk\u00e9ho prezidenta vyhostila do Slovinska.","evidence":[[[997,997,"T201802220049001_1",0]]]}
{"id":1395,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Kaloni zlat\u00ed se o v\u00edkendu ztratili z jihlavsk\u00e9 zoo.","evidence":[[[1160,1160,"20051107F00813_5",0]]]}
{"id":1232,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"M\u011bstsk\u00e9 divadlo z Mlad\u00e9 Boleslavi hostovalo na jedn\u00e9 z pra\u017esk\u00fdch sc\u00e9n. ","evidence":[[[1344,1344,"T200902180347301_1",0]]]}
{"id":476,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Ir\u00e1\u010den\u00e9 jsou podle Sadd\u00e1ma Husajna ve st\u0159ehu p\u0159ed americk\u00fd \u00fatokem. ","evidence":[[[1006,1006,"20020117F01415_1",0]]]}
{"id":1554,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Ministr zem\u011bd\u011blstv\u00ed Petr Gandalovi\u010d dnes ozn\u00e1mil nov\u00e9ho \u0161\u00e9fa st\u00e1tn\u00edho podniku Lesy \u010cR.","evidence":[[[1007,1007,"T200712110528601_5",0]]]}
{"id":1512,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Budanov je bez\u00fahonn\u00fd rusk\u00fd voj\u00e1k. ","evidence":[[[1158,1158,"20010320E01599_6",0],[1158,1158,"20010320E01599_6",0]]]}
{"id":1545,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Kv\u016fli dopaden\u00ed ir\u00e1ck\u00e9ho prezidenta klesly ceny ropy.","evidence":[[[1010,1010,"20031215E00689_1",0]]]}
{"id":1546,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Kv\u016fli dopaden\u00ed Sadd\u00e1ma Husajna klesly ceny plynu.","evidence":[[[1011,1011,"20031215E00689_1",0]]]}
{"id":1539,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Podle p\u0159edpoklad\u016f za\u010dnou sabot\u00e1\u017ee proti ropn\u00fdm za\u0159\u00edzen\u00edm v Ir\u00e1ku.","evidence":[[[1012,1012,"20031215E00689_1",0]]]}
{"id":1528,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Po smrti Sadd\u00e1ma Husajna budou ni\u017e\u0161\u00ed dod\u00e1vky ropy z Ir\u00e1ku.","evidence":[[[1014,1014,"20031215E00689_1",0]]]}
{"id":1536,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Podle p\u0159edpoklad\u016f skon\u010d\u00ed sabot\u00e1\u017ee proti ropn\u00fdm za\u0159\u00edzen\u00edm v Kazachst\u00e1nu.","evidence":[]}
{"id":622,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"P\u0159es 70% Fiat\u016f 126 bylo vyrobeno Polsk\u00e9 republice.","evidence":[[[1415,1415,"T201008250441401_12",0]]]}
{"id":1555,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Ministr zdravotnictv\u00ed Petr Gandalovi\u010d dnes ozn\u00e1mil nov\u00e9ho \u0159editele st\u00e1tn\u00edho podniku Lesy \u010cR.","evidence":[[[1017,1017,"T200712110528601_5",0]]]}
{"id":1553,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Ji\u0159\u00ed Nov\u00e1k neusp\u011bl ve v\u00fdb\u011brov\u00e9m \u0159\u00edzen\u00ed se 17 konkurenty.","evidence":[[[1197,1197,"T200712110528601_5",0]]]}
{"id":1548,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Kv\u016fli dopaden\u00ed Sadd\u00e1ma Husajna se zv\u00fd\u0161ily ceny ropy.","evidence":[[[1020,1020,"20031215E00689_1",0]],[[1020,1001020,"20031215E00689_1",0]]]}
{"id":1179,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V \u010cesku je obl\u00edben\u00fdm n\u00e1pojem pivo.","evidence":[[[1021,1021,"T201703200195201_2",0]]]}
{"id":1527,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Po smrti Sadd\u00e1ma Husajna budou vy\u0161\u0161\u00ed dod\u00e1vky ropy ze zem\u011b Bl\u00edzk\u00e9ho v\u00fdchodu.","evidence":[]}
{"id":1248,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Lud\u011bk Niedermayer povede kandid\u00e1tku TOP 09 do Evropsk\u00e9ho parlamentu.","evidence":[[[1024,1024,"T201402200946902_1",0]]]}
{"id":1596,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Mu\u017ee ur\u010den\u00e9 k likvidaci symbolizuje sedm postav. ","evidence":[[[1051,1051,"20040213E02401_5",0]]]}
{"id":1435,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Ir\u00e1k ve sv\u00e9m dopisu souhlas\u00ed s hodnocen\u00edm Hanse Blixe, nicm\u00e9n\u011b chce odm\u00edtnout dal\u0161\u00ed spolupr\u00e1ci s OSN.","evidence":[[[1069,1069,"20030130E01450_2",0]],[[1069,1001069,"20030130E01450_2",0]]]}
{"id":1297,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Odvolac\u00ed soud propustil rusk\u00e9ho exministra obrany. ","evidence":[[[1035,1035,"T201208140501101_2",0]]]}
{"id":1521,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Kub\u00e1nsk\u00fd disident Oscar Espinosa Chepe ji\u017e nen\u00ed mezi \u017eiv\u00fdmi. ","evidence":[[[1277,1277,"T201309230523601_1",0]]]}
{"id":1162,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Trump vyzval k bojkotu prezidentsk\u00fdch voleb.","evidence":[[[1041,1041,"T201110310844301_1",0]]]}
{"id":1182,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V\u00ednu se \u010ce\u0161i vyh\u00fdbaj\u00ed. ","evidence":[[[1042,1042,"T201703200195201_2",0]],[[1042,1001042,"T201703200195201_2",0]],[[1042,2001042,"T201703200195201_2",0]],[[1042,3001042,"T201703200195201_2",0]],[[1042,4001042,"T201703200195201_2",0]],[[1042,5001042,"T201703200195201_2",0]]]}
{"id":1180,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V N\u011bmecku je obl\u00edben\u00e9 pivo.","evidence":[[[1044,1044,"T201703200195201_2",0]]]}
{"id":1591,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Na pomn\u00edku spolupracovali socha\u0159 Zoubek  a architekti H\u00f6lzl a Kerela. ","evidence":{"0":[[1045,1045,"20040213E02401_5",0]],"2":[[1045,2001045,"20040213E02401_5",0]],"1":[[1045,1001045,"20040213E02401_5",0]]}}
{"id":1615,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Posledn\u00edm popravn\u00fdm v \u010cesk\u00e9 republice byl Vladim\u00edr Lulek. ","evidence":[[[1046,1046,"T201004210977301_10",0]]]}
{"id":1659,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Stovky obyvatel budou hlasovat mimo Kladno.","evidence":[[[1047,1047,"20030612F02104_1",0]]]}
{"id":1632,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Tradice hav\u00ed\u0159ovsk\u00fdch alegorick\u00fdch kv\u011btinov\u00fdch voz\u016f, kter\u00e1 p\u0159ipadala na z\u00e1\u0159\u00ed, skon\u010dila v roce 1989.","evidence":[[[1458,1458,"T201406160291201_6",0]]]}
{"id":1600,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Sedm postav p\u0159edstavuje sedm mu\u017e\u016f.","evidence":[[[1049,1049,"20040213E02401_5",0]]]}
{"id":1636,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Pl\u00e1ny nov\u00e9ho prezidenta Donalda Trumpa posiluj\u00ed americk\u00e9 akcie. ","evidence":[[[1050,1050,"T201611231017401_4",0]]]}
{"id":1650,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Velk\u00e9 americk\u00e9 aerolinky zam\u011bstnaly v minul\u00e9m roce rekordn\u00ed po\u010det letu\u0161ek a stevard\u016f. ","evidence":[[[1053,1053,"T200802060322801_1",0]]]}
{"id":1639,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Hodnota americk\u00fdch akci\u00ed stoup\u00e1 d\u00edky pl\u00e1n\u016fm nov\u011b zvolen\u00e9ho prezidenta Donalda Trumpa na sni\u017eov\u00e1n\u00ed dan\u00ed a zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed v\u00fddaj\u016f na infrastrukturu.","evidence":[[[1373,1373,"T201611231017401_4",0]]]}
{"id":1655,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Mimo Kladno bude hlasovat p\u0159es 500 obyvatel. ","evidence":[[[1056,1056,"20030612F02104_1",0]]]}
{"id":1588,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Pomn\u00edk se sedmi postavami mukl\u016f, kter\u00fd navrahl socha\u0159 Zoubek, je pod Pet\u0159\u00ednem od kv\u011btna 2002.","evidence":[[[1057,1057,"20040213E02401_5",0]]]}
{"id":1612,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V \u010dervnu 1989 popravili v \u010ceskoslovensku v Bratislav\u011b posledn\u00edho vraha, kter\u00fdm byl \u0160tefan Svitek. ","evidence":[[[1562,1562,"T201004210977301_10",0]]]}
{"id":1614,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V \u010dervnu 1989 osvobodili od trestu smrti v \u010ceskoslovensku posledn\u00edho vraha.","evidence":{"1":[[1060,1001060,"T201004210977301_10",0]],"0":[[1060,1060,"T201004210977301_10",0]]}}
{"id":1656,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"P\u0159es 500 obyvatel bude hlasovat mimo Prahu.","evidence":[[[1061,1061,"20030612F02104_1",0]],[[1061,1001061,"20030612F02104_1",0]],[[1061,2001061,"20030612F02104_1",0]]]}
{"id":1648,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V minul\u00e9m roce americk\u00e9 aerolinky zaznamenaly rekordn\u00ed po\u010det let\u016f. ","evidence":[[[1062,1062,"T200802060322801_1",0]]]}
{"id":1678,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Podnik ArcelorMittal Ostrava podpo\u0159\u00ed sv\u00e9 zam\u011bstance p\u0159i odvyk\u00e1n\u00ed. ","evidence":[[[1063,1063,"T200810170450101_3",0]],[[1063,1001063,"T200810170450101_3",0]],[[1063,2001063,"T200810170450101_3",0]],[[1063,3001063,"T200810170450101_3",0]],[[1063,4001063,"T200810170450101_3",0]],[[1063,5001063,"T200810170450101_3",0]]]}
{"id":1679,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Podnik ArcelorMittal Ostrava zam\u00edtl podporu pro sv\u00e9 zam\u011bstance, kte\u0159\u00ed pl\u00e1nuj\u00ed odvyk\u00e1n\u00ed na kou\u0159en\u00ed.","evidence":[[[1064,1064,"T200810170450101_3",0]],[[1064,1001064,"T200810170450101_3",0]],[[1064,2001064,"T200810170450101_3",0]],[[1064,3001064,"T200810170450101_3",0]]]}
{"id":1633,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Tradice alegorick\u00fdch voz\u016f skon\u010dila v roce 1989.","evidence":[[[1065,1065,"T201406160291201_6",0]]]}
{"id":1641,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Hodnota americk\u00fdch akci\u00ed kles\u00e1 d\u00edky pl\u00e1n\u016fm nov\u011b zvolen\u00e9ho prezidenta Donalda Trumpa.","evidence":{"2":[[1066,2001066,"T201611231017401_4",0]],"0":[[1066,1066,"T201611231017401_4",0]],"1":[[1066,1001066,"T201611231017401_4",0]]}}
{"id":1570,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Ministr dopravy na jedn\u00e1n\u00ed uvedl, \u017ee \u010derp\u00e1n\u00ed z evropsk\u00fdch fond\u016f bude jednodu\u0161\u0161\u00ed. ","evidence":[[[1067,1067,"T201003150613402_3",0]]]}
{"id":157,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Hlavn\u00edm odb\u011bratelem firmy Fremach Morava z Krom\u011b\u0159\u00ed\u017ee je automobilov\u00fd pr\u016fmysl.","evidence":[[[1074,1074,"T201710180270101_3",0]]]}
{"id":624,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"P\u0159es 70% v\u0161ech voz\u016f Fiat 126 je st\u00e1le provozuschopn\u00fdch.","evidence":{"1":[[1076,1001076,"T201008250441401_12",0]],"0":[[1076,1076,"T201008250441401_12",0]]}}
{"id":1299,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Odvolac\u00ed soud v Kyjev\u011b propusil b\u00fdval\u00e9ho ministra obrany Valerije Iva\u0161\u010denka. ","evidence":[[[1077,1077,"T201208140501101_2",0]]]}
{"id":1044,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"St\u00e1t loni podpo\u0159il mal\u00e9 a st\u0159edn\u00ed firmy \u010d\u00e1stkou 3,7 miliardy korun, co\u017e bylo nejv\u00edce od roku 1992.","evidence":[[[1081,1081,"20011024E01856_1",0]]]}
{"id":997,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Rodi\u010de mus\u00ed m\u00edt u z\u00e1pisu d\u011bt\u00ed do prvn\u00ed t\u0159\u00eddy kartu poji\u0161t\u011bnce.","evidence":[]}
{"id":1686,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"KVIFF je artov\u00fd filmov\u00fd festival.","evidence":[]}
{"id":1671,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Po\u0159adatel\u00e9 p\u0159ipravili pro seniory doprovodnou sc\u00e9nu.","evidence":[]}
{"id":1696,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Na Tchaj-wanu nen\u00ed m\u00e1lo m\u00edsta pro zesnul\u00e9.","evidence":[[[1091,1091,"20040221E00554_1",0]]]}
{"id":1694,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Tchaj-wanci nemaj\u00ed kde poh\u0159b\u00edvat zesnul\u00e9.","evidence":[]}
{"id":1706,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Na Tchaj-wanu \u017eije t\u00e9m\u011br dvacet \u010dty\u0159i milion\u016f obyvatel.","evidence":[]}
{"id":1703,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Na Tchaj-wanu \u017eije neoby\u010dejn\u011b mnoho obyvatel.","evidence":[]}
{"id":1711,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Tchaj-pej je hlavn\u00edm m\u011bstem \u010d\u00ednsk\u00e9ho ostrova.","evidence":[[[1095,1095,"20040221E00554_1",0]],[[1095,1001095,"20040221E00554_1",0]],[[1095,2001095,"20040221E00554_1",0]]]}
{"id":1406,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Na filmov\u00fd festival ve st\u0159edn\u00ed Evrop\u011b p\u0159ij\u00ed\u017ed\u00ed zn\u00e1m\u00e9 hv\u011bzdy, fanou\u0161ci \u010dekaj\u00ed na zah\u00e1jen\u00ed. ","evidence":[[[1098,1098,"20040205F01860_10",0],[1098,1098,"20040205F01860_10",0]]]}
{"id":768,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Tankov\u00e1 bitva u O\u0159echova, ve kter\u00e9 padlo i dvacet civilist\u016f, uzav\u0159ela v tomto kraji druhou sv\u011btovou v\u00e1lku.","evidence":[[[1100,1100,"20030427E00825_4",0]]]}
{"id":893,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Ve st\u0159edisku \u0160pindler\u016fv Ml\u00fdn lid\u00e9 pou\u017e\u00edvali v\u0161echny lanovky a vleky.","evidence":[[[1102,1102,"T201112260260301_5",0]]]}
{"id":1747,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Hlavn\u00ed m\u011bsto Bahamsk\u00e9ho spole\u010denstv\u00ed je Nassau.","evidence":[[[1110,1110,"T200603070946601_2",0]]]}
{"id":1731,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"\u00cdr\u00e1n disponuje celou \u0161k\u00e1lou sofistikovan\u00fdch zbran\u00ed a nejnov\u011bj\u0161\u00edmi vojensk\u00fdmi technologiemi.","evidence":{"4":[[1111,4001111,"T200709190711502_9",0]],"0":[[1111,1111,"T200709190711502_9",0]],"1":[[1111,1001111,"T200709190711502_9",0]],"2":[[1111,2001111,"T200709190711502_9",0]],"3":[[1111,3001111,"T200709190711502_9",0]]}}
{"id":1718,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"\u00cdr\u00e1n se chyst\u00e1 do v\u00e1lky s Ir\u00e1kem.","evidence":{"1":[[1112,1001112,"T200709190711502_9",0]],"0":[[1112,1112,"T200709190711502_9",0]]}}
{"id":1761,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Na Baham\u00e1ch prob\u00edhal soudn\u00ed proces.","evidence":[[[1293,1293,"T200603070946601_2",0]],[[1293,1001293,"T200603070946601_2",0]]]}
{"id":1730,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"\u00cdr\u00e1n neum\u00ed zach\u00e1zet s kvalitn\u00edm v\u00e1le\u010dn\u00fdm vybaven\u00edm.","evidence":{"4":[[1114,4001114,"T200709190711502_9",0]],"0":[[1114,1114,"T200709190711502_9",0]],"1":[[1114,1001114,"T200709190711502_9",0]],"2":[[1114,2001114,"T200709190711502_9",0]],"3":[[1114,3001114,"T200709190711502_9",0]]}}
{"id":1788,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V Los Angeles nedo\u0161lo k surov\u00fdm z\u00e1krok\u016fm proti afroamerick\u00e9mu motoristovi.","evidence":[[[1561,1561,"T201704250524201_1",0]]]}
{"id":1770,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Irsk\u00fd finan\u010dn\u00edk Raffaelo Nadal je obvin\u011bn z korupce.","evidence":[[[1242,1242,"T200603070946601_2",0]]]}
{"id":1396,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"O v\u00edkendu byli ukradeni kaloni zlat\u00ed ze zoo v Plzni.","evidence":[[[1121,1121,"20051107F00813_5",0]]]}
{"id":1424,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Na z\u00e1mku v Litomy\u0161li prob\u00edh\u00e1 v\u00fdstava o restaurov\u00e1n\u00ed gobel\u00edn\u016f.","evidence":[[[1122,1122,"20050601F01415_3",0]]]}
{"id":1351,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"\u0160\u00e9f vl\u00e1dy Brit\u00e1nie je David Cameron. ","evidence":[[[1363,1363,"T201602020591003_1",0]],[[1363,1001363,"T201602020591003_1",0]]]}
{"id":821,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Epopej byla poprv\u00e9 vystavena ve V\u0161eobecn\u00e9 studovn\u011b Klementina.","evidence":[[[1130,1130,"T201609260734602_8",0]]]}
{"id":1170,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Socha\u0159 Gabriel vytvo\u0159\u00ed pro Prahu sochu Freuda.","evidence":[[[1602,1602,"T200609190631901_1",0]]]}
{"id":276,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Gener\u00e1ln\u00ed tajemn\u00edk OSN Pan Ki-mun uvedl, \u017ee by se smrt 37 p\u0159\u00edznivc\u016f Muslimsk\u00e9ho bratrstva nem\u011bla vy\u0161et\u0159ovat.","evidence":[[[1133,1133,"T201308200032101_1",0]]]}
{"id":1115,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V Pardubick\u00e9m kraji zem\u0159el na otravu metanolem prvn\u00ed \u010dlov\u011bk.","evidence":[[[1134,1134,"T201209210580302_4",0]]]}
{"id":1818,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Gymnasta Martin Kone\u010dn\u00fd se z\u00fa\u010dastn\u00ed mistrovstv\u00ed Evropy v gymnastice.","evidence":[[[1136,1136,"20050503E01284_1",0]]]}
{"id":1835,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Prezident Evo Morales chce zv\u00fd\u0161it ceny benzinu.","evidence":[[[1137,1137,"T201012310136101_5",0]],[[1137,1001137,"T201012310136101_5",0]]]}
{"id":1822,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Gymnasta Martin Kone\u010dn\u00fd se letos na mistrovstv\u00ed Evropy nekvalifikoval.","evidence":[[[1138,1138,"20050503E01284_1",0]]]}
{"id":1820,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Gymnasta Martin Kone\u010dn\u00fd se bude uch\u00e1zet o m\u00edsto porotce na mistrovstv\u00ed Evropy.","evidence":[]}
{"id":1855,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V p\u00e1tek byla zabavena deseti tunov\u00e1 z\u00e1silka kokainu ve st\u00e1t\u011b Tamaulipas.","evidence":[[[1141,1141,"T200710060179501_1",0]]]}
{"id":1819,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Gymnasta Martin Kone\u010dn\u00fd se bude uch\u00e1zet o titul mistra sv\u011bta.","evidence":[[[1142,1142,"20050503E01284_1",0]]]}
{"id":1854,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V p\u00e1tek byla zabavena nejv\u011bt\u0161\u00ed z\u00e1silka l\u00e9k\u016f ve Francii.","evidence":[[[1302,1302,"T200710060179501_1",0]]]}
{"id":1814,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Gymnasta Kone\u010dn\u00fd skon\u010dil na fin\u00e1le Sv\u011btov\u00e9ho poh\u00e1ru na druh\u00e9m m\u00edst\u011b.","evidence":[[[1195,1195,"20050503E01284_1",0]]]}
{"id":1851,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Mexick\u00e1 amr\u00e1da ponechala pa\u0161er\u00e1k\u016fm deset tun kokainu.","evidence":[[[1146,1146,"T200710060179501_1",0]]]}
{"id":1857,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V p\u00e1tek arm\u00e1da ignorovala nejv\u011bt\u0161\u00ed z\u00e1silku kokainu v Mexiku.","evidence":[[[1295,1295,"T200710060179501_1",0]]]}
{"id":123,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"U\u010den\u00e1 spole\u010dnost neoce\u0148uje studenty.","evidence":[[[1271,1271,"T200805190455401_2",0],[1271,1271,"T200805190455401_2",0],[1271,1271,"T200805190455401_2",0]]]}
{"id":1772,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Irsk\u00fd finan\u010dn\u00edk Viktor Ko\u017een\u00fd je obvin\u011bn.","evidence":[[[1222,1222,"T200603070946601_2",0]],[[1222,1001222,"T200603070946601_2",0]]]}
{"id":414,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"P\u0159edseda ODS Petr Fiala je kritizov\u00e1n za v\u00fdroky o protektor\u00e1tn\u00edm koncentra\u010dn\u00edm t\u00e1bo\u0159e v Letech u P\u00edsku.","evidence":[[[1152,1152,"T201802060970201_7",0]]]}
{"id":897,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"\u0158editelem nejv\u011bt\u0161\u00ed kru\u0161nohorsk\u00e9 tov\u00e1rny \u0160pindler\u016fv Ml\u00fdn je Ji\u0159\u00ed Beran.","evidence":[[[1154,1154,"T201112260260301_5",0]]]}
{"id":1275,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Rusk\u00fd plyn\u00e1rensk\u00fd gigant Gazprom zavede do Polska plynovody.","evidence":[[[1156,1156,"T201010170462701_3",0]]]}
{"id":1610,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V \u010dervnu 1989 popravili v Nem\u011bcku posledn\u00edho vraha.","evidence":[[[1159,1159,"T201004210977301_10",0]]]}
{"id":1767,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Sinice na Fr\u00fddecko-M\u00edstecku nezhor\u0161uj\u00ed kvalitu vody. ","evidence":[[[1161,1161,"T201608180662501_1",0]]]}
{"id":1218,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Ozbrojen\u00fd konflikt mezi Ruskem a Gruzi\u00ed si vy\u017e\u00e1dal stovky ob\u011bt\u00ed. ","evidence":[[[1163,1163,"T200808090568502_5",0]]]}
{"id":1355,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Britsk\u00fd premi\u00e9r je konzervativn\u00ed politik.","evidence":[]}
{"id":1503,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Energo v \u010cesku prod\u00e1v\u00e1 energie. ","evidence":[[[1170,1170,"T201210160213901_4",0]]]}
{"id":1487,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Miloslav V\u00fdborn\u00fd nebude h\u00e1jit \u00dastavu \u010cesk\u00e9 republiky. ","evidence":[[[1172,1172,"T201306200375402_1",0],[1172,1172,"T201306200375402_1",0],[1172,1172,"T201306200375402_1",0],[1172,1172,"T201306200375402_1",0],[1172,1172,"T201306200375402_1",0],[1172,1172,"T201306200375402_1",0],[1172,1172,"T201306200375402_1",0],[1172,1172,"T201306200375402_1",0],[1172,1172,"T201306200375402_1",0]]]}
{"id":1303,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Rekordn\u00ed teploty se od roku 1775 m\u011b\u0159\u00ed v Perle. ","evidence":[[[1364,1364,"20020618F00388_1",0]]]}
{"id":743,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Konvoj m\u00e1 demonstrovat podporu americk\u00e9 arm\u00e1dy spojeneck\u00fdm st\u00e1t\u016fm.","evidence":[[[1175,1175,"T201503290538903_2",0]]]}
{"id":1593,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Socha\u0159 Zoubek na pomn\u00edku vedle \u00dajezda spolupracoval s architekty Zde\u0148kem H\u00f6lzlem a Janou Kerela.","evidence":[[[1179,1179,"20040213E02401_5",0]]]}
{"id":1841,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"\u010cesk\u00e1 energetick\u00e1 firma chce koupit nov\u00e9 elektr\u00e1rny.","evidence":[[[1180,1180,"T201210160213901_4",0],[1180,1180,"T201210160213901_4",0]]]}
{"id":1805,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Rusko vr\u00e1tilo N\u011bmecku historick\u00fd objekt, kter\u00e9 mu ukradlo za v\u00e1lky.","evidence":[[[1291,1291,"20020624F03306_1",0]],[[1291,1001291,"20020624F03306_1",0]]]}
{"id":1809,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Rusk\u00e9 muzeum vracelo v\u00e1le\u010dnou ko\u0159ist zemi se kterou Rusko v\u00e1l\u010dilo. ","evidence":[]}
{"id":1842,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"\u010cesk\u00e1 energetick\u00e1 firma je zadlu\u017een\u00e1.","evidence":[[[1183,1183,"T201210160213901_4",0],[1183,1183,"T201210160213901_4",0]]]}
{"id":1830,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Odp\u016frce globalizace v \u010cesku nenajdeme. ","evidence":[[[1184,1184,"20000823F00736_1",0],[1184,1184,"20000823F00736_1",0]]]}
{"id":1807,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Rusko vr\u00e1tilo N\u011bmecku p\u016fj\u010dku.","evidence":[[[1185,1185,"20020624F03306_1",0]]]}
{"id":1861,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"D\u00e1nsk\u00fd premi\u00e9r Anders Fogh Rasmussen chce b\u00fdt gener\u00e1ln\u00edm tajemn\u00edkem EU.","evidence":[[[1186,1186,"T200904020944202_3",0]]]}
{"id":1878,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V z\u00e1padn\u00ed Evrop\u011b m\u00e1 z\u00e1silkov\u00fd obchod v\u011bt\u0161\u00ed oblibu ne\u017e v \u010cR.","evidence":[[[1187,1187,"20051013F01195_6",0]]]}
{"id":1873,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Podle Prokopa se \u010cEZU za p\u0159edsedy M\u00edla da\u0159ilo dob\u0159e.","evidence":[[[1189,1189,"20031024E03216_2",0]]]}
{"id":1864,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"D\u00e1nsk\u00fd premi\u00e9r Anders Fogh Rasmussen odm\u00edtl kandidovat na post gener\u00e1ln\u00edho tajemn\u00edka NATO.","evidence":[[[1190,1190,"T200904020944202_3",0]]]}
{"id":1874,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Prokop uvedl, \u017ee za p\u0159edsedy Jaroslava M\u00edla Bohemia Energy prosperovala.","evidence":[[[1191,1191,"20031024E03216_2",0]]]}
{"id":1520,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Kub\u00e1nsk\u00fd disident Oscar Espinosa Chepe zem\u0159el ve v\u011bku 72 let. ","evidence":[[[1198,1198,"T201309230523601_1",0]]]}
{"id":1338,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Podnik ArcelorMittal Ostrava se nebude v\u011bnovat zam\u011bstnanc\u016fm z\u00e1visl\u00fdm na kou\u0159en\u00ed.","evidence":[[[1203,1203,"T200810170450101_3",0]]]}
{"id":795,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Rozsudek o prupu\u0161t\u011bn\u00ed policist\u016f z USA, kte\u0159\u00ed brut\u00e1ln\u011b zas\u00e1hli proti \u010derno\u0161sk\u00e9mu motork\u00e1\u0159i, padl 29. dubna 1992.","evidence":[[[1279,1279,"T201704250524201_1",0]]]}
{"id":1257,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Veden\u00ed mezin\u00e1rodn\u00ed plaveck\u00e9 federace se rozhodlo, \u017ee na Sv\u011btov\u00e9m poh\u00e1ru bude v\u00edce ne\u017e \u0161est z\u00e1vod\u016f.","evidence":[[[1389,1389,"20010717F01395_1",0],[1389,1389,"20010717F01395_1",0],[1389,1389,"20010717F01395_1",0]]]}
{"id":920,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"K\u0159e\u010de z p\u0159eh\u0159\u00e1t\u00ed se objevuj\u00ed po cel\u00e9m t\u011ble.","evidence":[[[1209,1209,"T201306190678401_3",0]]]}
{"id":1732,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"\u00cdr\u00e1n je na v\u00e1lku p\u0159ipraven.","evidence":{"4":[[1210,4001210,"T200709190711502_9",0]],"0":[[1210,1210,"T200709190711502_9",0]],"1":[[1210,1001210,"T200709190711502_9",0]],"2":[[1210,2001210,"T200709190711502_9",0]],"3":[[1210,3001210,"T200709190711502_9",0]]}}
{"id":1759,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Ve m\u011bst\u011b Nassau prob\u00edhala 8. b\u0159ezna premi\u00e9ra filmu.","evidence":[]}
{"id":1782,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Japonsk\u00fd premi\u00e9r D\u017euni\u010dir\u00f3 Koizumi projevil pohrd\u00e1n\u00ed asijsk\u00fdm soused\u016fm.","evidence":[[[1213,1213,"20050422F01527_2",0]],[[1213,1001213,"20050422F01527_2",0]],[[1213,2001213,"20050422F01527_2",0]],[[1213,3001213,"20050422F01527_2",0]],[[1213,4001213,"20050422F01527_2",0]]]}
{"id":1744,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Nassau je hlavn\u00edm m\u011bstem Bahamsk\u00e9ho spole\u010denstv\u00ed.","evidence":[[[1214,1214,"T200603070946601_2",0]]]}
{"id":1791,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"22. dubna 2005 byly diplomatick\u00e9 vztahy mezi Japonskem a \u010c\u00ednou vyhrocen\u00e9.","evidence":[[[1215,1215,"20050422F01527_2",0]]]}
{"id":1749,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Hlavn\u00ed m\u011bsto Baham je Havana.","evidence":[[[1359,1359,"T200603070946601_2",0]]]}
{"id":1760,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Ve hlavn\u00edm m\u011bst\u011b Nassau prob\u00edhal 8. b\u0159ezna 2020 soudn\u00ed proces s ob\u017ealovan\u00fdm Viktorem Ko\u017een\u00fdm.","evidence":[[[1217,1217,"T200603070946601_2",0]]]}
{"id":1771,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Irsk\u00fd finan\u010dn\u00edk Viktor Ko\u017een\u00fd je obvin\u011bn z korupce p\u0159i privatizaci ropn\u00e9ho pr\u016fmyslu v \u00c1zerbajd\u017e\u00e1nu.","evidence":[[[1218,1218,"T200603070946601_2",0]]]}
{"id":1773,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Irsk\u00fd finan\u010dn\u00edk Viktor Ko\u017een\u00fd je nevinn\u00fd v p\u0159\u00edpad\u011b obvin\u011bn\u00ed z korupce.","evidence":[[[1219,1219,"T200603070946601_2",0]]]}
{"id":1746,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Hlavn\u00ed m\u011bsto Baham nele\u017e\u00ed na zemsk\u00e9m povrchu.","evidence":[]}
{"id":1780,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Japonsk\u00fd premi\u00e9r D\u017euni\u010dir\u00f3 Koizumi projevil l\u00edtost \u010c\u00edn\u011b, Koreji a Filip\u00edn\u00e1m za p\u0159\u00edko\u0159\u00ed zp\u016fsoben\u00e1 b\u011bhem druh\u00e9 sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lky.","evidence":[[[1221,1221,"20050422F01527_2",0]],[[1221,1001221,"20050422F01527_2",0]],[[1221,2001221,"20050422F01527_2",0]]]}
{"id":1716,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"\u00cdr\u00e1n nepova\u017euje hrozbu \u00fatoku ze strany Izraele za pravd\u011bpodobnou.","evidence":[[[1223,1223,"T200709190711502_9",0]]]}
{"id":1793,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Diplomatick\u00e9 vztahy mezi Britney Spears a Mattem Damonem nebyly 22. dubna 2005 ide\u00e1ln\u00ed.","evidence":[[[1224,1224,"20050422F01527_2",0]]]}
{"id":1792,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Diplomatick\u00e9 vztahy mezi Prahou a Ruskem nebyly 22. dubna 2005 ide\u00e1ln\u00ed.","evidence":[[[1225,1225,"20050422F01527_2",0]]]}
{"id":1728,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"\u00cdr\u00e1n je dob\u0159e vybaven vojensk\u00fdmi zbran\u011bmi a prost\u0159edky.","evidence":{"2":[[1226,2001226,"T200709190711502_9",0]],"0":[[1226,1226,"T200709190711502_9",0]],"1":[[1226,1001226,"T200709190711502_9",0]]}}
{"id":1748,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Bahamy maj\u00ed sv\u00e9 hlavn\u00ed m\u011bsto.","evidence":[[[1227,1227,"T200603070946601_2",0]]]}
{"id":1717,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"\u00cdr\u00e1n nepova\u017euje hrozbu \u00fatoku ze strany Ir\u00e1ku za pravd\u011bpodobnou.","evidence":[[[1228,1228,"T200709190711502_9",0]]]}
{"id":1745,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Hlavn\u00ed m\u011bsto Kuby je Nassau.","evidence":[[[1459,1459,"T200603070946601_2",0]]]}
{"id":1769,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Irsk\u00fd finan\u010dn\u00edk Viktor Ko\u017een\u00fd je obvin\u011bn ze pronev\u011bry.","evidence":[[[1230,1230,"T200603070946601_2",0]]]}
{"id":1795,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Diplomatick\u00e9 vztahy mezi dv\u011bma asijsk\u00fdmi zem\u011bmi nebyly ide\u00e1ln\u00ed.","evidence":[[[1231,1231,"20050422F01527_2",0]],[[1231,1001231,"20050422F01527_2",0]]]}
{"id":1682,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"KVIFF je filmov\u00fd festival, kter\u00fd se kon\u00e1 na dvan\u00e1cti pra\u017esk\u00fdch ostrovech.","evidence":[[[1233,1233,"20050602F02080_3",0]]]}
{"id":1794,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Diplomatick\u00e9 vztahy mezi Tokiem a Pekingem 22. dubna 2005 byly poznamen\u00e1ny ostrou roztr\u017ekou.","evidence":[[[1234,1234,"20050422F01527_2",0]]]}
{"id":1778,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Japonsk\u00fd premi\u00e9r \u0160inz\u00f3 Abe projevil l\u00edtost asijsk\u00fdm soused\u016fm.","evidence":[[[1235,1235,"20050422F01527_2",0]]]}
{"id":1762,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Ve m\u011bst\u011b Nassau se 8. b\u0159ezna soudn\u00ed proces neuskute\u010dnil.","evidence":[[[1236,1236,"T200603070946601_2",0]]]}
{"id":1768,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Finan\u010dn\u00edk irsk\u00e9ho ob\u010danstv\u00ed Viktor Ko\u017een\u00fd nese obvin\u011bn\u00ed z korupce.","evidence":[[[1237,1237,"T200603070946601_2",0]]]}
{"id":1796,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Diplomatick\u00e9 vztahy mezi Tokiem a Pekingem 22. dubna 2005 vzkv\u00e9taly.","evidence":[[[1238,1238,"20050422F01527_2",0]],[[1238,1001238,"20050422F01527_2",0]]]}
{"id":1779,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Japonsk\u00fd premi\u00e9r D\u017euni\u010dir\u00f3 Koizumi se z\u00fa\u010dastnil summitu G7.","evidence":[[[1608,1608,"20050422F01527_2",0],[1608,1608,"20050422F01527_2",0],[1608,1608,"20050422F01527_2",0],[1608,1608,"20050422F01527_2",0],[1608,1608,"20050422F01527_2",0],[1608,1608,"20050422F01527_2",0],[1608,1608,"20050422F01527_2",0],[1608,1608,"20050422F01527_2",0]]]}
{"id":1733,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"\u00cdr\u00e1n m\u00e1 k dispozici pouze omezen\u00e9 v\u00e1le\u010dn\u00e9 vybaven\u00ed.","evidence":{"3":[[1240,3001240,"T200709190711502_9",0]],"0":[[1240,1240,"T200709190711502_9",0]],"1":[[1240,1001240,"T200709190711502_9",0]],"2":[[1240,2001240,"T200709190711502_9",0]]}}
{"id":1924,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"OSN se chyst\u00e1 v p\u0159\u00edpad\u011b pot\u0159eby zah\u00e1jit \u0161et\u0159en\u00ed.","evidence":[[[1241,1241,"20030307E00262_1",0]]]}
{"id":1918,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"OSN m\u00e1 pochyby ohledn\u011b stanoviska Ir\u00e1ku.","evidence":[[[1243,1243,"20030307E00262_1",0]]]}
{"id":1413,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Parcely firmy Nestl\u00e9 v hlavn\u00edm m\u011bst\u011b z\u00edsk\u00e1 spole\u010dnost Sekyra Group.","evidence":[[[1244,1244,"20040111E00954_1",0]]]}
{"id":1908,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"B\u00fdval\u00ed p\u0159edstavitel\u00e9 st\u00e1tu figuruj\u00ed v soudn\u00edm \u0159\u00edzen\u00ed.","evidence":[[[1245,1245,"T200902050498601_7",0]]]}
{"id":1777,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Premi\u00e9r Japonska D\u017euni\u010dir\u00f3 Koizumi vyj\u00e1d\u0159il l\u00edtost soused\u00edc\u00edm asijk\u00fdm zem\u00edm.","evidence":[[[1246,1246,"20050422F01527_2",0]],[[1246,1001246,"20050422F01527_2",0]],[[1246,2001246,"20050422F01527_2",0]]]}
{"id":1866,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"D\u00e1nsk\u00fd premi\u00e9r bude usilovat o pozici gener\u00e1ln\u00edho tajemn\u00edka Severoatlantick\u00e9 aliance.","evidence":[[[1460,1460,"T200904020944202_3",0]]]}
{"id":1890,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Na konci osmdes\u00e1t\u00fdch let se za\u010daly rozpadat re\u017eimy zem\u00ed v\u00fdchodn\u00edho bloku, z\u00e1visl\u00fdch na Sov\u011btsk\u00e9m svazu.","evidence":[[[1248,1248,"T200902050498601_7",0]]]}
{"id":1721,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"\u00cdr\u00e1n pova\u017euje hrozbu izraelsk\u00e9ho \u00fatoku za skute\u010dnou.","evidence":[[[1249,1249,"T200709190711502_9",0]]]}
{"id":1476,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Pandy jsou v bezpe\u010d\u00ed. ","evidence":[]}
{"id":1720,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"\u00cdr\u00e1n se neob\u00e1v\u00e1 vojensk\u00e9ho \u00fatoku.","evidence":[[[1251,1251,"T200709190711502_9",0]]]}
{"id":1781,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Japonsk\u00fd premi\u00e9r projevil l\u00edtost.","evidence":[[[1252,1252,"20050422F01527_2",0]],[[1252,1001252,"20050422F01527_2",0]],[[1252,2001252,"20050422F01527_2",0]]]}
{"id":1729,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"\u00cdr\u00e1n disponuje kvalitn\u00edm kuchy\u0148sk\u00fdm vybaven\u00edm.","evidence":[]}
{"id":1719,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"\u00cdr\u00e1n nepova\u017euje hrozbu v\u00e1le\u010dn\u00e9ho \u00fatoku izraelsk\u00fdmi vojsky za pravd\u011bpodobnou.","evidence":[[[1254,1254,"T200709190711502_9",0]]]}
{"id":1758,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Ve m\u011bst\u011b Havana prob\u00edhal 8. b\u0159ezna soudn\u00ed proces.","evidence":[]}
{"id":1757,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V hlavn\u00edm m\u011bst\u011b Baham byl 8. b\u0159ezna l\u00ed\u010den soudn\u00ed proces.","evidence":[[[1256,1256,"T200603070946601_2",0]]]}
{"id":1903,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V n\u00e1zoru na minulost se spole\u010dnost shoduje.","evidence":{"1":[[1303,1001303,"T200902050498601_7",0]],"0":[[1303,1303,"T200902050498601_7",0]]}}
{"id":1810,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Rusk\u00e9 muzeum vr\u00e1tilo v\u00e1le\u010dnou ko\u0159ist pouze zem\u00edm, kter\u00e9 vyhr\u00e1ly 2. sv\u011btovou v\u00e1lku.","evidence":[[[1258,1258,"20020624F03306_1",0]]]}
{"id":1899,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Kolem sou\u010dasnosti se vedou ve spole\u010dnosti spory.","evidence":[[[1261,1261,"T200902050498601_7",0],[1261,1261,"T200902050498601_7",0]]]}
{"id":750,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Pape\u017e Jan Pavel II. byl netradi\u010dn\u00ed hlavou katolick\u00e9 c\u00edrkve.","evidence":[[[1263,1263,"T201305060419101_5",0]]]}
{"id":1871,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Chomsky sv\u00fdmi my\u0161lenkami inklinuje k politick\u00e9 pravici.","evidence":[[[1265,1265,"T201406020628801_3",0]]]}
{"id":284,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Egyptsk\u00e1 vl\u00e1da se domn\u00edv\u00e1, \u017ee Isl\u00e1msk\u00fd st\u00e1t \u0161\u00ed\u0159\u00ed terorismus.","evidence":[[[1267,1267,"T201308200032101_1",0]]]}
{"id":1840,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"\u010cesk\u00e1 energetick\u00e1 firma chce koupit Jadern\u00e1 elektr\u00e1rnu Kozloduj.","evidence":[]}
{"id":1906,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Komunisti\u010dt\u00ed p\u0159ed\u00e1ci jsou nyn\u00ed pozv\u00e1ni ke kulat\u00e9mu stolu, a\u010dkoli soudn\u00ed spory je\u0161t\u011b nebyly uzav\u0159eny.","evidence":[]}
{"id":906,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"P\u0159eh\u0159\u00e1t\u00ed zp\u016fsobuje nechu\u0165 k pr\u00e1ci.","evidence":[[[1273,1273,"T201306190678401_3",0]]]}
{"id":1274,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Rusk\u00fd plyn\u00e1rensk\u00fd gigant Gazprom bude Polsku dod\u00e1vat energii.","evidence":[[[1274,1274,"T201010170462701_3",0]],[[1274,1001274,"T201010170462701_3",0]],[[1274,2001274,"T201010170462701_3",0]]]}
{"id":1741,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Na webov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch jsme mohli vid\u011bt film Osm hrozn\u00fdch d\u0159\u00edve ne\u017e na jeho premi\u00e9\u0159e. ","evidence":[[[1278,1278,"T201601050966001_6",0]]]}
{"id":1743,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Poprv\u00e9 mohli lid\u00e9 vid\u011bt western Osm hrozn\u00fdch na premi\u00e9\u0159e 25. prosince. ","evidence":[[[1280,1280,"T201601050966001_6",0]]]}
{"id":1421,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"U didaktick\u00e9ho testu z matematiky loni u st\u00e1tn\u00ed maturity propadlo v\u00edce ne\u017e 20 % student\u016f.","evidence":[[[1281,1281,"T201902040453601_2",0]]]}
{"id":1727,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Zpravodaj americk\u00e9ho listu The Washington Post Jason Rezaian se v \u00cdr\u00e1nu vyhnul obvin\u011bn\u00ed. ","evidence":[[[1386,1386,"T201512260018201_1",0],[1386,1386,"T201512260018201_1",0],[1386,1386,"T201512260018201_1",0],[1386,1386,"T201512260018201_1",0],[1386,1386,"T201512260018201_1",0],[1386,1386,"T201512260018201_1",0],[1386,1386,"T201512260018201_1",0]]]}
{"id":1739,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Film Osm hrozn\u00fdch vid\u011bli div\u00e1ci je\u0161t\u011b p\u0159ed premi\u00e9rou. ","evidence":[[[1527,1527,"T201601050966001_6",0]]]}
{"id":1725,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Zpravodaj Jason Rezaian je v teher\u00e1nsk\u00e9m v\u011bzen\u00ed v\u00edce ne\u017e rok a \u010dtvrt.","evidence":[[[1284,1284,"T201512260018201_1",0]]]}
{"id":1449,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Slovensko se v r\u00e1mci NATO p\u0159edstav\u00ed s vylep\u0161enou bojovou technikou. ","evidence":[[[1286,1286,"T201804270348101_2",0],[1286,1286,"T201804270348101_2",0]]]}
{"id":713,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"\u0158editelkou \u010cesk\u00e9 spo\u0159itelny je \u0160t\u011bp\u00e1nka \u010cechov\u00e1.","evidence":[[[1288,1288,"T201604210827502_1",0]]]}
{"id":1817,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Gymnasta Martin Kone\u010dn\u00fd propadl na fin\u00e1le Sv\u011btov\u00e9ho poh\u00e1ru.","evidence":[[[1289,1289,"20050503E01284_1",0]]]}
{"id":530,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Arm\u00e1da zabavila velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed drog.","evidence":[[[1450,1450,"T200710060179501_1",0]]]}
{"id":1341,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Ku\u0159\u00e1k\u016fm podle u\u010ditelky V\u011bry Breiov\u00e9 zaplat\u00ed dv\u011b t\u0159etiny n\u00e1klad\u016f odvykac\u00ed k\u00fary.","evidence":[[[1294,1294,"T200810170450101_3",0]]]}
{"id":427,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"It\u00e1lie byla v z\u00e1\u0159\u00ed sv\u011bdkem p\u0159\u00edvalu stovek lid\u00ed z Tuniska.","evidence":[[[1296,1296,"T201710190695001_3",0]]]}
{"id":672,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"N\u011bkdej\u0161\u00ed liberijsk\u00fd v\u016fdce stanul p\u0159ed mezin\u00e1rodn\u00edm soudem v Haagu.","evidence":[[[1297,1297,"T200801070228401_7",0]]]}
{"id":1597,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Sedm postav p\u0159edstavuje sedm chlapc\u016f ur\u010den\u00fdch k likvidaci.","evidence":[[[1298,1298,"20040213E02401_5",0]]]}
{"id":1104,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"\u010cesk\u00e1 republika byla sou\u010d\u00e1st\u00ed protiteroristick\u00e9ho cvi\u010den\u00ed NATO.","evidence":[[[1301,1301,"T200603070906101_2",0]]]}
{"id":26,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Spole\u010dnost B\u00fchler Motor vynalo\u017eila 90 mili\u00f3n\u016f korun v Hradci Kr\u00e1lov\u00e9.","evidence":[[[1306,1306,"20020322E03049_1",0]]]}
{"id":1915,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"OSN ned\u016fv\u011b\u0159uje Rusku ohledn\u011b zbaven\u00ed se v\u00e1le\u010dn\u00fdch zbran\u00ed.","evidence":[[[1308,1308,"20030307E00262_1",0]]]}
{"id":1495,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Sen\u00e1t podpo\u0159il jeho op\u011btovnou kandidaturu ve funkci \u00fastavn\u00edho soudce. ","evidence":[[[1310,1310,"T201306200375402_1",0],[1310,1310,"T201306200375402_1",0],[1310,1310,"T201306200375402_1",0],[1310,1310,"T201306200375402_1",0]]]}
{"id":1493,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Sen\u00e1t byl proti, aby vykon\u00e1val funkci \u00fastavn\u00edho soudce. ","evidence":[[[1516,1516,"T201306200375402_1",0]]]}
{"id":1494,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Sen\u00e1t nesouhlasil s op\u011btovn\u00fdm v\u00fdkonem jeho zam\u011bstn\u00e1n\u00ed. ","evidence":[[[1312,1312,"T201306200375402_1",0],[1312,1312,"T201306200375402_1",0]]]}
{"id":1508,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Budanov je rusk\u00fd voj\u00e1k souzen\u00fd za vra\u017edu. ","evidence":[[[1313,1313,"20010320E01599_6",0],[1313,1313,"20010320E01599_6",0]]]}
{"id":1511,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Budanov je souzen\u00fd rusk\u00fd voj\u00e1k. ","evidence":[[[1314,1314,"20010320E01599_6",0],[1314,1314,"20010320E01599_6",0]]]}
{"id":1296,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Odvolac\u00ed soud propustil ukrajinsk\u00e9ho b\u00fdval\u00e9ho \u010dlena vl\u00e1dy. ","evidence":[[[1316,1316,"T201208140501101_2",0]]]}
{"id":66,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Andrzej \u017dulawski oslavil 80 let.","evidence":[[[1320,1320,"T201602170468301_2",0]]]}
{"id":1643,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"C\u00edlov\u00e1 skupina, kterou cht\u011bj\u00ed na akci po\u0159adatel\u00e9 United Islands p\u0159il\u00e1kat, se podob\u00e1 t\u00e9 lo\u0148sk\u00e9.","evidence":[[[1382,1382,"20050602F02080_3",0],[1382,1382,"20050602F02080_3",0]]]}
{"id":1880,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Z\u00e1silkov\u00fd obchod v \u010cR je ve srovn\u00e1n\u00ed se z\u00e1padem ni\u017e\u0161\u00ed.","evidence":[[[1324,1324,"20051013F01195_6",0]]]}
{"id":301,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V Pod\u011bbradech prob\u011bhne rekonstrukce vlakov\u00e9ho n\u00e1dra\u017e\u00ed, informoval mluv\u010d\u00ed Hradu Ji\u0159\u00ed Ov\u010d\u00e1\u010dek.","evidence":[[[1332,1332,"T201508230438201_1",0]]]}
{"id":941,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"12. kv\u011btna 1945 prob\u011bhla bitva u Slivice.","evidence":[[[1333,1333,"20030427E00825_4",0]]]}
{"id":1505,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Energo je \u010desk\u00fd obchodn\u00edk s elekt\u0159inou. ","evidence":[[[1334,1334,"T201210160213901_4",0],[1334,1334,"T201210160213901_4",0]]]}
{"id":210,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Kaple 14 svat\u00fdch pomocn\u00edk\u016f v Postoloprtech je v majetku m\u011bsta, kter\u00e9ho oprav\u00ed.","evidence":[[[1335,1335,"20010711F01495_1",0]]]}
{"id":1598,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Sedm postav p\u0159edstavuje sedm \u017een ur\u010den\u00fdch k selekci.","evidence":[[[1336,1336,"20040213E02401_5",0]]]}
{"id":1361,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Dohoda bude definovat vztah b\u00fdval\u00e9ho unijn\u00edho st\u00e1tu a Evropsk\u00e9 unie.","evidence":[[[1337,1337,"T201602020591003_1",0]]]}
{"id":1507,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Soud vede vy\u0161et\u0159ov\u00e1n\u00ed proti rusk\u00e9mu voj\u00e1kovi Budanovi za poru\u0161ov\u00e1n\u00ed lidsk\u00fdch pr\u00e1v.","evidence":[[[1338,1338,"20010320E01599_6",0]]]}
{"id":1896,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Lid\u00e9 maj\u00ed k minulosti zvl\u00e1\u0161tn\u00ed vztah.","evidence":[]}
{"id":1029,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Prezident Milo\u0161 Zeman navrhl stanovit stropy po\u010dtu cizinc\u016f, kter\u00e9 je \u010cesk\u00e1 republika ochotna p\u0159ijmout.","evidence":[]}
{"id":978,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"\u0160v\u00fdcarsk\u00e1 poji\u0161\u0165ovna Zurich a \u0161pan\u011blsk\u00e1 banka Santander p\u0159edstavily nov\u00e9 spole\u010dn\u00e9 podnik\u00e1n\u00ed v Latinsk\u00e9 Americe.","evidence":[[[1348,1348,"T201102220276901_1",0]]]}
{"id":1357,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Dohoda bude definovat vztah Spojen\u00e9ho kr\u00e1lovstv\u00ed a Evropsk\u00e9 unie.","evidence":[[[1351,1351,"T201602020591003_1",0]]]}
{"id":392,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"\u010cesk\u00e1 skupina Energo-PRO chce z\u00edskat t\u0159in\u00e1ct elektr\u00e1ren v Rumunsku.","evidence":[[[1352,1352,"T201210160213901_4",0]],[[1352,1001352,"T201210160213901_4",0]]]}
{"id":1352,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Argentinsk\u00fd premi\u00e9r je David Cameron.","evidence":[[[1385,1385,"T201602020591003_1",0],[1385,1385,"T201602020591003_1",0],[1385,1385,"T201602020591003_1",0],[1385,1385,"T201602020591003_1",0]]]}
{"id":393,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"\u010cesk\u00e1 skupina Energo-PRO chce z\u00edskat t\u0159in\u00e1ct elektr\u00e1ren v bulharsk\u00e9 Sofii.","evidence":[[[1354,1354,"T201210160213901_4",0]]]}
{"id":1314,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Iva\u0161\u010denko potvrdil, \u017ee je \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b vinn\u00fd. ","evidence":[[[1357,1357,"T201208140501101_2",0]]]}
{"id":1178,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Obl\u00edbenosti se v \u010cesku t\u011b\u0161\u00ed v\u00edno.","evidence":[[[1360,1360,"T201703200195201_2",0]]]}
{"id":1348,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"P\u0159edseda dev\u011btadvaceti\u010dlenn\u00e9 Evropsk\u00e9 rady je Donald Tusk.","evidence":[[[1361,1361,"T201602020591003_1",0]]]}
{"id":1367,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"N\u00e1vrh dohody zve\u0159ejnil p\u0159edseda Evropsk\u00e9 rady.","evidence":[[[1362,1362,"T201602020591003_1",0]]]}
{"id":1940,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V kancel\u00e1\u0159i \u0159editele jadern\u00e9 elektr\u00e1rny Temel\u00edn sed\u00ed Franti\u0161ek Hezou\u010dk\u00fd. ","evidence":[[[1365,1365,"20010807F02622_2",0]]]}
{"id":1724,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Zpravodaj americk\u00e9ho listu The Washington Post Jason Rezaian je na ofici\u00e1ln\u00ed n\u00e1v\u0161t\u011bv\u011b \u00cdr\u00e1nu. ","evidence":[[[1366,1366,"T201512260018201_1",0]],[[1366,1001366,"T201512260018201_1",0]],[[1366,2001366,"T201512260018201_1",0]]]}
{"id":1366,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"N\u00e1vrh dohody zve\u0159ejnil sou\u010dasn\u00fd p\u0159edseda Evropsk\u00e9 rady Donald Tusk.","evidence":[[[1368,1368,"T201602020591003_1",0]]]}
{"id":1306,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Rekordn\u00ed teploty se od roku 1775 m\u011b\u0159\u00ed v Praze. ","evidence":[[[1370,1370,"20020618F00388_1",0]]]}
{"id":1017,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Evropsk\u00e1 pob\u0159e\u017en\u00ed a pohrani\u010dn\u00ed str\u00e1\u017e m\u00e1 k roku 2020 disponovat celkem 10000 lidmi, kte\u0159\u00ed budou kr\u00e1tkodob\u011b \u010di dlouhodob\u011b vyslan\u00ed \u010dlensk\u00fdmi st\u00e1ty EU.","evidence":[[[1371,1371,"T201809130462201_1",0]]]}
{"id":1425,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Moravsk\u00e1 gobel\u00ednov\u00e1 manufaktura p\u0159ivezla do bu\u010dovick\u00e9ho z\u00e1mku t\u00e9\u017e gobel\u00edny ze z\u00e1mku N\u00e1m\u011b\u0161\u0165 nad Oslavou a Slezsk\u00e9ho zemsk\u00e9ho muzea v Opav\u011b.","evidence":[[[1378,1378,"20050601F01415_3",0]]]}
{"id":1189,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"CZMT je ve finan\u010dn\u00edch probl\u00e9mech po uzav\u0159en\u00ed kontraktu v hodnot\u011b 700 milion\u016f eur.","evidence":[]}
{"id":1276,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Rusko bude Polsku dod\u00e1vat plyn a\u017e do roku 2037.","evidence":[[[1381,1381,"T201010170462701_3",0],[1381,1381,"T201010170462701_3",0],[1381,1381,"T201010170462701_3",0]]]}
{"id":1474,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Pand\u00e1m hroz\u00ed, \u017ee nav\u017edy vyhynou. ","evidence":[[[1383,1383,"T201201110269401_12",0]]]}
{"id":1532,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"V jihov\u00fdchodn\u00edm Bulharsku se nach\u00e1z\u00ed minim\u00e1ln\u011b \u0161estn\u00e1ct elektr\u00e1ren. ","evidence":[]}
{"id":1282,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Producent z\u00edskal ocen\u011bn\u00ed za nahr\u00e1vku hudebn\u00ed skladby.","evidence":[]}
{"id":1196,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Knihy Nikolaje Nosova o Nezn\u00e1lkovi jsou poznamen\u00e1ny komunistikcou propagandou.","evidence":[[[1429,1429,"T201101190758401_5",0],[1429,1429,"T201101190758401_5",0]]]}
{"id":1556,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Ministr Petr Gandalovi\u010d dnes ozn\u00e1mil nov\u00e9ho \u0159editele vybran\u00e9ho st\u00e1tn\u00edho podniku.","evidence":[[[1605,1605,"T200712110528601_5",0]]]}
{"id":403,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"P\u0159edseda Evropsk\u00e9 rady Donald Tusk zve\u0159ejnil n\u00e1vrh dohody, kter\u00e1 by m\u011bla redefinovat vztah s Brit\u00e1ni\u00ed","evidence":[[[1394,1394,"T201602020591003_1",0]]]}
{"id":1948,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Moskva nab\u00edz\u00ed rekordn\u011b drah\u00e9 vstupenky na p\u0159edv\u00e1no\u010dn\u00ed koncerty. ","evidence":[[[1396,1396,"20021227F00635_8",0]]]}
{"id":1943,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Tendr na koupi pozemk\u016f firmy Nescaf\u00e9 m\u00e1 v\u00edt\u011bze.","evidence":[[[1397,1397,"20040111E00954_1",0],[1397,1397,"20040111E00954_1",0],[1397,1397,"20040111E00954_1",0]]]}
{"id":1956,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Cimoszewicz odch\u00e1z\u00ed z politiky. ","evidence":[[[1398,1398,"T200710230390401_1",0],[1398,1398,"T200710230390401_1",0],[1398,1398,"T200710230390401_1",0],[1398,1398,"T200710230390401_1",0],[1398,1398,"T200710230390401_1",0],[1398,1398,"T200710230390401_1",0],[1398,1398,"T200710230390401_1",0]]]}
{"id":1958,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Aleksander Kwa\u015bniewski odch\u00e1z\u00ed po ne\u00fasp\u011bchu v parlamentn\u00edch volb\u00e1ch z politiky.","evidence":[[[1399,1399,"T200710230390401_1",0],[1399,1399,"T200710230390401_1",0]]]}
{"id":1942,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Firma Nestl\u00e9 m\u00e1 v\u00edt\u011bze v\u00fdb\u011brov\u00e9ho \u0159\u00edzen\u00ed na prodej pozemk\u016f.","evidence":[[[1400,1400,"20040111E00954_1",0]]]}
{"id":1838,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"\u010cesk\u00e1 energetick\u00e1 firma chce koupit slovensk\u00e9 elektr\u00e1rny.","evidence":[[[1406,1406,"T201210160213901_4",0],[1406,1406,"T201210160213901_4",0],[1406,1406,"T201210160213901_4",0]]]}
{"id":1966,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Air France a British Airways vy\u0159ad\u00ed z provozu letadla Boeing 737.","evidence":[]}
{"id":1967,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Air France vy\u0159ad\u00ed z provozu nadzvukov\u00e1 letadla Concorde.","evidence":[[[1408,1408,"20030410E01205_2",0]]]}
{"id":1968,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Leteck\u00e9 spole\u010dnosti vy\u0159azuj\u00ed z provozu nadzvukov\u00e1 letadla Concorde.","evidence":[[[1410,1410,"20030410E01205_2",0]]]}
{"id":1969,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Air France a British Airways za\u0159ad\u00ed do provozu nadzvukov\u00e1 letadla Concorde.","evidence":[[[1411,1411,"20030410E01205_2",0]]]}
{"id":1979,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V \u010cesku havaroval ma\u010farsk\u00fd autobus.","evidence":[[[1412,1412,"T200707190270803_3",0]]]}
{"id":1981,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V ji\u017en\u00edm Ma\u010farsku do\u0161lo ke sr\u00e1\u017ece mezi n\u00e1kladn\u00edm autem a \u010desk\u00fdm autobusem.","evidence":[[[1413,1413,"T200707190270803_3",0]]]}
{"id":1952,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Vstupenky na koncerty v Rusku jsou rekordn\u011b drah\u00e9. ","evidence":[]}
{"id":911,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"V horku hroz\u00ed \u00fa\u017eeh.","evidence":[]}
{"id":1360,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Dohoda bude definovat vztah Lond\u00fdna a Evropsk\u00e9 unie.","evidence":[[[1423,1423,"T201602020591003_1",0]]]}
{"id":1007,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Spisovatel Milan Kundera z\u00edskal St\u00e1tn\u00ed cenu za literaturu za svou celo\u017eivotn\u00ed liter\u00e1rn\u00ed tvorbu.","evidence":{"1":[[1428,1001428,"T200710220515903_15",0]],"0":[[1428,1428,"T200710220515903_15",0]]}}
{"id":1152,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Firma Linet nevyr\u00e1b\u00ed sv\u016fj sortiment v \u017delev\u010dic\u00edch u Slan\u00e9ho.","evidence":[[[1430,1430,"T201004280441801_7",0]]]}
{"id":1362,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Dohoda se nebude t\u00fdkat vztahu Brit\u00e1nie a Evropsk\u00e9 unie.","evidence":[[[1431,1431,"T201602020591003_1",0]]]}
{"id":1538,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Podle p\u0159edpoklad\u016f skon\u010d\u00ed sabot\u00e1\u017ee proti ropn\u00fdm za\u0159\u00edzen\u00edm v zemi na Bl\u00edzk\u00e9m v\u00fdchod\u011b.","evidence":[[[1514,1514,"20031215E00689_1",0]]]}
{"id":1136,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"V \u010cesk\u00e9 republice zem\u0159elo na otravu oxidem uhelnat\u00fdm 23 lid\u00ed.","evidence":[]}
{"id":262,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Pan Ki-mun je prezidentem Evropsk\u00e9 komise.","evidence":[[[1439,1439,"T201308200032101_1",0]]]}
{"id":1333,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Nejv\u011bt\u0161\u00ed hutn\u00ed spole\u010dnost v \u010cesku podpo\u0159\u00ed zam\u011bstnance z\u00e1visl\u00e9 na kou\u0159en\u00ed. ","evidence":[[[1440,1440,"T200810170450101_3",0]]]}
{"id":531,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Pa\u0161er\u00e1ci kokainu mexick\u00e9 arm\u00e1d\u011b st\u00e1le unikaj\u00ed. ","evidence":[[[1441,1441,"T200710060179501_1",0]]]}
{"id":434,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Velvyslanec Bergamini odm\u00edtl zastupovat EU v Turecku.","evidence":[]}
{"id":1323,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Iva\u0161\u010denko byl ve vl\u00e1d\u011b Oleksije Hon\u010daruka. ","evidence":[[[1444,1444,"T201208140501101_2",0]]]}
{"id":2031,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Prezident Bol\u00edvie Evo Morales stoj\u00ed v \u010dele sv\u00e9 zem\u011b u\u017e deset let.","evidence":[[[1445,1445,"T201602170965801_4",0]]]}
{"id":1852,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Arm\u00e1da v p\u00e1tek zabavila nejv\u011bt\u0161\u00ed z\u00e1silku kokainu v Mexiku.","evidence":[[[1449,1449,"T200710060179501_1",0]]]}
{"id":818,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Epopej byla poprv\u00e9 vystavena v Praze.","evidence":[]}
{"id":1707,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Na ostrov\u011b v jihov\u00fdchodn\u00ed Asii, jeho\u017e hlavn\u00edm m\u011bstem je Tchaj-pej, \u017eije mimo\u0159\u00e1dn\u011b mnoho obyvatel.","evidence":[]}
{"id":2026,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V Texasu vede Sanders nad Clintonovou v pr\u016fzkumech preferenc\u00ed o 15 procent.","evidence":[[[1461,1461,"T201602040298002_7",0]]]}
{"id":2046,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Seifert dostal cenu a\u017e nyn\u00ed.","evidence":[]}
{"id":2028,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V jednom ze st\u00e1t\u016f USA vede Sanders nad Clintonovou v pr\u016fzkumech preferenc\u00ed o 15 procent.","evidence":[[[1463,1463,"T201602040298002_7",0]]]}
{"id":2022,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Sanders r\u00e1d sportuje.","evidence":[]}
{"id":2020,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Kandid\u00e1t na prezidenta Sanders se narodil v \u017eidovsk\u00e9 rodin\u011b.","evidence":[[[1465,1465,"T201602040298002_7",0]]]}
{"id":2063,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V \u010c\u00edn\u011b lze zab\u00edjet pandy beztrestn\u011b.","evidence":[[[1466,1466,"T201201110269401_12",0]]]}
{"id":2057,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Odvolac\u00ed soud v K\u00e1bulu propustil v\u0161echny politick\u00e9 v\u011bzn\u011b.","evidence":[]}
{"id":2074,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V\u00e1clav Havel varoval p\u0159ed \u00fastupky Rusk\u00e9 federaci.","evidence":[[[1468,1468,"T200909180641101_1",0]],[[1468,1001468,"T200909180641101_1",0]]]}
{"id":2058,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Odvolac\u00ed soud v Kyjev\u011b propustil na svobodu v\u011bzn\u011bn\u00e9ho exministra obrany.","evidence":[[[1469,1469,"T201208140501101_2",0]]]}
{"id":2059,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Odvolac\u00ed soud v Kyjev\u011b nezru\u0161il trest ukrajinsk\u00e9ho exministra obrany Valerije Iva\u0161\u010denka.","evidence":[[[1470,1470,"T201208140501101_2",0]]]}
{"id":2076,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V\u00e1clav Havel varoval p\u0159ed \u00fastupky b\u00fdval\u00e9 SSSR.","evidence":[[[1471,1471,"T200909180641101_1",0]]]}
{"id":337,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"M\u00edrov\u00fd pochod v Chile prob\u011bhl bez demonstrac\u00ed.","evidence":[[[1473,1473,"20040911E01625_1",0]]]}
{"id":855,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"V roce 2006 vstoupil v Polsku v platnost nov\u00fd medi\u00e1ln\u00ed z\u00e1kon.","evidence":[]}
{"id":780,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V bitv\u011b v\u0161ichni p\u0159e\u017eili.","evidence":[[[1478,1478,"20030427E00825_4",0]]]}
{"id":975,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"\u0160pan\u011blsk\u00e1 banka Santander a \u0161v\u00fdcarsk\u00e1 poji\u0161\u0165ovna Zurich uzav\u0159ely novou dohodu.","evidence":[[[1479,1479,"T201102220276901_1",0]]]}
{"id":674,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"B\u00fdval\u00fd liberijsk\u00fd dikt\u00e1tor se ukr\u00fdval v Nig\u00e9rii.","evidence":[[[1484,1484,"T200801070228401_7",0]]]}
{"id":416,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"P\u0159edseda SPD Tomio Okamura je kritizov\u00e1n za nem\u00edstn\u00e9 v\u00fdroky.","evidence":[[[1485,1485,"T201802060970201_7",0]]]}
{"id":1557,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Ministr zem\u011bd\u011blstv\u00ed Petr Gandalovi\u010d dnes odm\u00edtl ve\u0159ejnosti sd\u011blit jm\u00e9no nov\u00e9ho \u0159editele st\u00e1tn\u00edho podniku Lesy \u010cR.","evidence":[[[1487,1487,"T200712110528601_5",0]]]}
{"id":1445,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Tatra se nepod\u00edlela na v\u00fdrob\u011b nov\u00e9ho d\u011blst\u0159eleck\u00e9ho syst\u00e9mu Zuzana.","evidence":[[[1489,1489,"T201804270348101_2",0]]]}
{"id":2080,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"De\u0161tn\u00edky, kter\u00e9 ni\u010d\u00ed ozonovou d\u00edru, jsou pou\u017e\u00edv\u00e1ny m\u00e9n\u011b.","evidence":[]}
{"id":2083,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"D\u00edky men\u0161\u00edmu pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed freon\u016f ozonov\u00e1 d\u00edra nenab\u00fdv\u00e1 na velikosti.","evidence":[[[1492,1492,"20031113F00568_5",0]]]}
{"id":2079,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Chloroformy, kter\u00e9 ni\u010d\u00ed ozonovou d\u00edru, jsou pou\u017e\u00edv\u00e1ny m\u00e9n\u011b.","evidence":[[[1493,1493,"20031113F00568_5",0]]]}
{"id":2078,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Freony, kter\u00e9 ni\u010d\u00ed oblast stratosf\u00e9ry s oslabenou vrstvou ozonu, jsou pou\u017e\u00edv\u00e1ny m\u00e9n\u011b.","evidence":[[[1494,1494,"20031113F00568_5",0]]]}
{"id":2087,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"D\u00edky nadu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed freon\u016f se ozonov\u00e1 d\u00edra nezv\u011bt\u0161uje.","evidence":[[[1495,1495,"20031113F00568_5",0]]]}
{"id":2092,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Nov\u00e1 senegalsk\u00e1 kampa\u0148 Nuul Kukk m\u00e1 \u00fa\u010det na Twitteru.","evidence":[[[1497,1497,"T201302190069601_5",0],[1497,1497,"T201302190069601_5",0]]]}
{"id":700,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V budov\u011b ministerstva zdravotnictv\u00ed vis\u00ed portr\u00e9t Donalda Trumpa.","evidence":[[[1499,1499,"T201604210827502_1",0]]]}
{"id":529,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Ve st\u00e1t\u011b Tamaulipas u Mexick\u00e9ho z\u00e1livu arm\u00e1da zabavila rekordn\u00edch deset tun kokainu.","evidence":[[[1501,1501,"T200710060179501_1",0]]]}
{"id":519,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Prezident Bush bude ve volb\u00e1ch obhajovat prezidentsk\u00fd mand\u00e1t.","evidence":[[[1502,1502,"20041108E05981_3",0]]]}
{"id":537,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"B\u00fdval\u00fd polsk\u00fd prezident Aleksander Kwa\u015bniewski ozn\u00e1mil, \u017ee ani po ne\u00fasp\u011bchu v prezidentsk\u00fdch volb\u00e1ch nehodl\u00e1 ukon\u010dit svou politickou kari\u00e9ru.","evidence":[[[1505,1505,"T200710230390401_1",0]],[[1505,1001505,"T200710230390401_1",0]]]}
{"id":91,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Jaroslav Kaczy\u0144ski je za um\u00edst\u011bn\u00ed americk\u00e9 z\u00e1kladny v Polsku.","evidence":[[[1506,1506,"T200708240391001_4",0],[1506,1506,"T200708240391001_4",0]]]}
{"id":2102,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Miroslav Gr\u00e9gr neposkytl poslanc\u016fm zpr\u00e1vu o podpo\u0159e mal\u00e9ho a st\u0159edn\u00edho podnik\u00e1n\u00ed.","evidence":[[[1507,1507,"20011024E01856_1",0]]]}
{"id":1783,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Proti \u010derno\u0161sk\u00e9mu motoristovi zakro\u010dili v Los Angeles policist\u00e9. ","evidence":[[[1508,1508,"T201704250524201_1",0]]]}
{"id":1849,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Mexick\u00e1 amr\u00e1da zabavila deset tun \u010dokol\u00e1dy.","evidence":[[[1526,1526,"T200710060179501_1",0]]]}
{"id":517,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"George Bush po volb\u00e1ch uva\u017euje o person\u00e1ln\u00edch zm\u011bn\u00e1ch ve sv\u00e9m kabinetu.","evidence":[[[1510,1510,"20041108E05981_3",0]]]}
{"id":1754,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Tarantino nato\u010dil v\u00edce ne\u017e des\u00edtku film\u016f.","evidence":[]}
{"id":1722,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"\u00cdr\u00e1n zadr\u017euje americk\u00e9ho novin\u00e1\u0159e Jasona Rezaiana ve v\u011bzen\u00ed u\u017e d\u00e9le ne\u017e rok a \u010dtvrt. ","evidence":[[[1515,1515,"T201512260018201_1",0]]]}
{"id":1684,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Na festivalu United Islands mohou div\u00e1ci sly\u0161et nejr\u016fzn\u011bj\u0161\u00ed interprety a hudebn\u00ed soubory.","evidence":[[[1517,1517,"20050602F02080_3",0]]]}
{"id":322,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Demokrat Barney Frank nechce, aby byly zru\u0161eny hypote\u010dn\u00ed agentury Fannie Mae a Freddie Mac.","evidence":[[[1518,1518,"T201008200353401_1",0]]]}
{"id":2097,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V roce 1992 byla zah\u00e1jena podpora mal\u00fdch a st\u0159edn\u00edch firem ze st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu.","evidence":[[[1521,1521,"20011024E01856_1",0]]]}
{"id":2120,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Evropsk\u00e1 unie neposkytla pomoc p\u0159i odstra\u0148ov\u00e1n\u00ed \u0161kod po srpnov\u00fdch povodn\u00edch.","evidence":[[[1522,1522,"20030814F00803_9",0]]]}
{"id":2115,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Na V\u00fdstavi\u0161ti v pra\u017esk\u00fdch Hole\u0161ovic\u00edch se nekonal b\u011b\u017eeck\u00fd veletrh Marathon Sport Expo.","evidence":[[[1523,1523,"T201105050561301_5",0]]]}
{"id":2119,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"OSN poskytla pomoc p\u0159i odstra\u0148ov\u00e1n\u00ed \u0161kod po srpnov\u00fdch povodn\u00edch.","evidence":[]}
{"id":2105,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Stovky ly\u017ea\u0159\u016f nav\u0161t\u00edvilo veletrh Marathon Sport Expo.","evidence":[[[1525,1525,"T201105050561301_5",0]]]}
{"id":1887,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"\u010ceskoslovensko se v roce 1989 osvobodilo od komunismu.","evidence":[[[1531,1531,"T200902050498601_7",0]]]}
{"id":500,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Radnice v Postoloprtech v\u011bnuje pen\u00edze na opravu kaple.","evidence":[[[1536,1536,"20010711F01495_1",0]]]}
{"id":1277,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Rusko a Polsko se domluvilo na dal\u0161\u00edm dod\u00e1v\u00e1n\u00ed plynu.","evidence":[[[1541,1541,"T201010170462701_3",0]],[[1541,1001541,"T201010170462701_3",0]]]}
{"id":2123,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"V\u00e1clav Havel se nez\u00fa\u010dastnil vojensk\u00e9 p\u0159ehl\u00eddky v Moskv\u011b.","evidence":[]}
{"id":2122,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V\u00e1clav Havel se nez\u00fa\u010dastnil p\u0159ed\u00e1n\u00ed ceny za humanismus v B\u011blehrad\u011b.","evidence":[[[1544,1544,"T200709210530001_7",0],[1544,1544,"T200709210530001_7",0]]]}
{"id":2129,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Ji\u0159\u00ed Kud\u011bla byl v roce 2007 mluv\u010d\u00edm prezidenta V\u00e1clava Havla.","evidence":[[[1545,1545,"T200709210530001_7",0]]]}
{"id":2128,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Ji\u0159\u00ed Kud\u011bla byl \u010desk\u00fd velvyslanec v Chorvatsku v roce 2007.","evidence":[[[1546,1546,"T200709210530001_7",0]]]}
{"id":913,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V horku hroz\u00ed nahromad\u011bn\u00ed tepla, kter\u00e9 t\u011blo neum\u00ed odv\u00e9st.","evidence":[[[1547,1547,"T201306190678401_3",0]]]}
{"id":1204,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"N\u011bkdej\u0161\u00ed gruz\u00ednsk\u00fd prezident m\u00e1 zak\u00e1zan\u00fd vstup na \u00fazem\u00ed Ukrajiny. ","evidence":[[[1548,1548,"T201802220049001_1",0]]]}
{"id":595,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V roce 2007 dostal st\u00e1tn\u00ed cenu za v\u011bdu Milan Kundera.","evidence":[[[1549,1549,"T200710220515903_15",0]]]}
{"id":966,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Po\u0159adatelem sout\u011b\u017ee Brn\u011bnsk\u00e1 \u0161estn\u00e1ctka je m\u011bstsk\u00e9 informa\u010dn\u00ed st\u0159edisko.","evidence":[[[1550,1550,"T201510070563901_2",0]]]}
{"id":706,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Jozef Tiso byl popraven za vra\u017edu.","evidence":[[[1551,1551,"T201604210827502_1",0],[1551,1551,"T201604210827502_1",0]]]}
{"id":1551,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Ji\u0159\u00ed Nov\u00e1k porazil ve v\u00fdb\u011brov\u00e9m \u0159\u00edzen\u00ed 17 soupe\u0159\u016f.","evidence":[[[1552,1552,"T200712110528601_5",0]]]}
{"id":2150,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V roce 1997 byla francouzsk\u00e1 cena ud\u011blena Kocianovu kvartetu.","evidence":[[[1554,1554,"T200706010229101_1",0]]]}
{"id":2140,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Kocianovo kvarteto z\u00edskalo Oscara.","evidence":[]}
{"id":2154,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Kocianovo kvarteto z\u00edskalo francouzskou cenu ve 20. stolet\u00ed.","evidence":[[[1556,1556,"T200706010229101_1",0]]]}
{"id":2155,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Kocianovo kvarteto nikdy nez\u00edskalo \u017e\u00e1dnou cenu.","evidence":[[[1557,1557,"T200706010229101_1",0]]]}
{"id":2141,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Kocianovo kvarteto z\u00edskalo francouzskou cenu nazvanou Velk\u00e1 cena francouzsk\u00e9 Akademie Charlese Crose.","evidence":[[[1558,1558,"T200706010229101_1",0]]]}
{"id":2142,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Kocianovo kvarteto z\u00edskalo cenu.","evidence":[[[1559,1559,"T200706010229101_1",0]]]}
{"id":2138,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Velk\u00e1 cena francouzsk\u00e9 Akademie Charlese Crose byla ud\u011blena Kocianovu kvartetu.","evidence":[[[1560,1560,"T200706010229101_1",0]]]}
{"id":1881,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"\u010cR p\u0159ed\u010dila z\u00e1padn\u00ed Evropu v z\u00e1silkov\u00e9m obchodu.","evidence":[[[1567,1567,"20051013F01195_6",0]]]}
{"id":1342,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Ku\u0159\u00e1k\u016fm podle mluv\u010d\u00ed spole\u010dnosti ArcelorMittal Ostrava V\u011bry Breiov\u00e9 zaplat\u00ed dv\u011b t\u0159etiny n\u00e1klad\u016f odvykac\u00ed k\u00fary.","evidence":[[[1572,1572,"T200810170450101_3",0]]]}
{"id":1834,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Prezident Evo Morales chce zv\u00fd\u0161it ceny v kade\u0159nictv\u00ed.","evidence":[]}
{"id":813,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Epopej byla vystavena na Slovensku.","evidence":[]}
{"id":1914,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"OSN rozporuje prohl\u00e1\u0161en\u00ed Ir\u00e1ku o vypo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed se s jejich v\u00e1le\u010dn\u00fdmi zbran\u011bmi.","evidence":[[[1576,1576,"20030307E00262_1",0]]]}
{"id":497,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Kapli v Mradic\u00edch z roku 1841 \u010dek\u00e1 renovace.","evidence":[[[1578,1578,"20010711F01495_1",0]]]}
{"id":646,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Odbor\u00e1\u0159i maj\u00ed z\u00e1jem na \u00fasp\u011bchu \u010cEZ na \u010desk\u00e9m trhu.","evidence":[[[1580,1580,"20031024E03216_5",0]]]}
{"id":1837,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Tuzemsk\u00e1 firma m\u00e1 z\u00e1jem o bulharsk\u00e9 elektr\u00e1rny. ","evidence":[[[1582,1582,"T201210160213901_4",0],[1582,1582,"T201210160213901_4",0],[1582,1582,"T201210160213901_4",0]]]}
{"id":1410,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Parcely firmy Nestl\u00e9 v Brn\u011b z\u00edsk\u00e1 spole\u010dnost Sekyra Group. ","evidence":[[[1584,1584,"20040111E00954_1",0]]]}
{"id":1999,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":".","evidence":[[[1585,1585,"20001120F02543_1",0],[1585,1585,"20001120F02543_1",0]]]}
{"id":2003,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"25 \u010dlen\u016f d\u011btsk\u00e9ho parlamentu bude n\u00e1pomocno m\u011bstsk\u00fdm radn\u00edm.","evidence":[[[1586,1586,"20001120F02543_1",0]]]}
{"id":1998,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"Jihomoravsk\u00e1 ml\u00e1de\u017e vytvo\u0159ila d\u011btsk\u00fd parlament.","evidence":[]}
{"id":1983,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"P\u0159ituhuje ohledn\u011b slovensko-ma\u010farsk\u00fdch vztah\u016f.","evidence":[[[1588,1588,"T200908210782602_8",0],[1588,1588,"T200908210782602_8",0],[1588,1588,"T200908210782602_8",0],[1588,1588,"T200908210782602_8",0]]]}
{"id":1995,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Slovensk\u00fd prezident po\u017e\u00e1dal ma\u010farsk\u00e9ho prezidenta o n\u00e1v\u0161t\u011bvu Slovenska b\u011bhem v\u00fdro\u010d\u00ed okupace \u010ceskolovenska vojsky Var\u0161avsk\u00e9 smlouvy.","evidence":[[[1589,1589,"T200908210782602_8",0],[1589,1589,"T200908210782602_8",0]]]}
{"id":2005,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Rada m\u011bsta nebude naslouchat d\u011btsk\u00e9mu parlamentu.","evidence":[[[1590,1590,"20001120F02543_1",0],[1590,1590,"20001120F02543_1",0]]]}
{"id":827,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Epopej byla poprv\u00e9 vystavena v kv\u011btnu 1919.","evidence":[[[1593,1593,"T201609260734602_8",0]]]}
{"id":601,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Kv\u011btinov\u00e1 slavnost se v Brn\u011b kon\u00e1 od roku 1973.","evidence":[[[1595,1595,"T201406160291201_6",0],[1595,1595,"T201406160291201_6",0]]]}
{"id":204,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Postoloprtsk\u00e1 starostka prohl\u00e1sila, \u017ee kaple z roku 1841 bude opravena z rozpo\u010dtu na kulturu m\u011bsta.","evidence":[[[1596,1596,"20010711F01495_1",0]]]}
{"id":1920,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Jako prvn\u00ed  o ud\u00e1losti informovala agentura Reuters.","evidence":[[[1598,1598,"20030307E00262_1",0],[1598,1598,"20030307E00262_1",0],[1598,1598,"20030307E00262_1",0]]]}
{"id":1649,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Velk\u00e9 \u010d\u00ednsk\u00e9 aerolinky uskute\u010dnily v minul\u00e9m roce rekordn\u00ed po\u010det let\u016f.","evidence":[[[1599,1599,"T200802060322801_1",0]]]}
{"id":2000,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"\u017d\u00e1ci ze z\u00e1kladn\u00edch a st\u0159edn\u00edch \u0161kol Blanska se dohodli na vytvo\u0159en\u00ed Parlamentu d\u011bt\u00ed a ml\u00e1de\u017ee.","evidence":[[[1606,1606,"20001120F02543_1",0],[1606,1606,"20001120F02543_1",0]]]}
{"id":835,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Saskia Bure\u0161ov\u00e1 nem\u00e1 zku\u0161enosti s televizn\u00ed moderac\u00ed.","evidence":[[[1607,1607,"T201304160251701_2",0]]]}
{"id":1660,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"P\u0159es 500 obyvatel bude hlasovat na Kladn\u011b.","evidence":[[[1610,1610,"20030612F02104_1",0]]]}
{"id":1786,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"V Hollywoodu surov\u011b zakro\u010dili policist\u00e9 proti afroamerick\u00e9mu motoristovi. ","evidence":[[[1611,1611,"T201704250524201_1",0],[1611,1611,"T201704250524201_1",0],[1611,1611,"T201704250524201_1",0],[1611,1611,"T201704250524201_1",0]]]}
{"id":663,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"N\u011bkter\u00e9 m\u011bsta chystaj\u00ed na 13. \u010dervna oslavy.","evidence":[[[1612,1612,"T201806040433901_1",0],[1612,1612,"T201806040433901_1",0],[1612,1612,"T201806040433901_1",0]]]}
{"id":2192,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Exprezident nav\u0161t\u00edvil jedn\u00e1n\u00ed parlamentu.","evidence":[[[1617,1617,"T200709210530001_7",0],[1617,1617,"T200709210530001_7",0],[1617,1617,"T200709210530001_7",0],[1617,1617,"T200709210530001_7",0]]]}
{"id":2242,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Summit o udr\u017eiteln\u00e9m rozvoji v Johannesburgu dnes dopadl \u00fasp\u011b\u0161n\u011b.","evidence":[[[1618,1618,"20020903F02254_2",0]]]}
{"id":2193,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Exprezident se nez\u00fa\u010dastnil p\u0159ed\u00e1v\u00e1n\u00ed cen v Sarajevu.","evidence":[[[1619,1619,"T200709210530001_7",0]]]}
{"id":2240,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Dne\u0161n\u00ed summit o udr\u017eiteln\u00e9m rozvoji v Pretorii zaznamenal d\u00edl\u010d\u00ed \u00fasp\u011bch.","evidence":[[[1620,1620,"20020903F02254_2",0]]]}
{"id":2239,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"REFUTES","claim":"Dne\u0161n\u00ed summit o udr\u017eiteln\u00e9m rozvoji v Johannesburgu nakonec nezasedal.","evidence":[[[1621,1621,"20020903F02254_2",0]]]}
{"id":2269,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Britsk\u00fd v\u011bdec John Houghton netvrdil, \u017ee je oteplov\u00e1n\u00ed planety bezpe\u010dn\u00e9.","evidence":[]}
{"id":2257,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Ma\u010farsk\u00fd prezident S\u00f3lyom neodcestoval 21. sprna 2009 na svou soukromou cestu do Slovenska.","evidence":[[[1624,1624,"T200908210782602_8",0]],[[1624,1001624,"T200908210782602_8",0]]]}
{"id":2275,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Zbra\u0148ov\u00fd syst\u00e9m Zuzana 2 nen\u00ed podle slovensk\u00e9ho ministerstva obrany nezp\u016fsobil\u00fd pro pou\u017eit\u00ed v r\u00e1mci NATO.","evidence":{"1":[[1625,1001625,"T201804270348101_2",0]]}}
{"id":2265,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Oteplov\u00e1n\u00ed planety bylo p\u0159irovn\u00e1no ke \"zbrani hromadn\u00e9ho ni\u010den\u00ed\" britsk\u00fdm v\u011bdcem Johnem Houghtonem.","evidence":[[[1626,1626,"20030728E02350_1",0]]]}
{"id":2274,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Zbra\u0148ov\u00fd syst\u00e9m Zuzana 2 je podle Slovenska pln\u011b zp\u016fsobil\u00fd k pou\u017eit\u00ed v r\u00e1mci NATO.","evidence":[[[1627,1627,"T201804270348101_2",0]]]}
{"id":2266,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Britsk\u00fd v\u011bdec John Houghton varoval v roce 2003 p\u0159ed glob\u00e1ln\u00edmi d\u016fsledky zm\u011bn klimatu.","evidence":[[[1628,1628,"20030728E02350_1",0]],[[1628,1001628,"20030728E02350_1",0],[1628,1001628,"20030728E02350_1",0]]]}
{"id":2254,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Ma\u010farsk\u00fd prezident S\u00f3lyom byl vyzv\u00e1n slovensk\u00fdm prezidentem Ga\u0161parovi\u010dem, aby nejezdil na Slovensko v den v\u00fdro\u010dn\u00ed okupace, kter\u00fd p\u0159ipad\u00e1 na 21. srpen 2009.","evidence":[[[1629,1629,"T200908210782602_8",0]]]}
{"id":640,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V pra\u017esk\u00e9m hotelu Hilton se sejdou p\u0159edstavitel\u00e9 Evropsk\u00e9 plaveck\u00e9 federace a Sv\u011btov\u00e9 plaveck\u00e9 federace.","evidence":[[[1632,1632,"20010510F01902_1",0]],[[1632,1001632,"20010510F01902_1",0]]]}
{"id":2042,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"St\u00e1t nab\u00edzel u Soudu Jankov\u00e9 mimosoudn\u00ed vyrov\u00e1n\u00ed.","evidence":[]}
{"id":2114,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"V Praze se konal b\u011b\u017eeck\u00fd veletrh.","evidence":[[[1635,1635,"T201105050561301_5",0]]]}
{"id":2217,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Blix p\u0159edlo\u017eil na pond\u011bln\u00edm zased\u00e1n\u00ed \u0158ad\u011b bezpe\u010dnosti OSN d\u016fkazy o zbran\u00edch v Ir\u00e1ku.","evidence":[[[1636,1636,"20030130E01450_4",0]]]}
{"id":270,"verifiable":"VERIFIABLE","label":"SUPPORTS","claim":"Gener\u00e1ln\u00ed tajemn\u00edk OSN Pan Ki-mun odsoudil \u00fatok nebezpe\u010dn\u00fdch ozbrojenc\u016f.","evidence":[[[1639,1639,"T201308200032101_1",0]]]}
{"id":2084,"verifiable":"NOT VERIFIABLE","label":"NOT ENOUGH INFO","claim":"D\u00edky men\u0161\u00edmu pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed halotan\u016f se ozonov\u00e1 d\u00edra nezv\u011bt\u0161uje.","evidence":[]}
