{
  "knowledge": {
    "ner_blocks": [
      {
        "blocks": {
          "T201311120182201_0": "Souhrn zpr\u00e1v \u010cTK ze zahrani\u010d\u00ed 12. listopadu 08:00",
          "T201311120182201_1": "Brusel - Vyjednava\u010di \u010dlensk\u00fdch zem\u00ed EU a Evropsk\u00e9ho parlamentu se v noci dohodli na podob\u011b rozpo\u010dtu unie pro rok 2014. Kompromisn\u00ed v\u00fd\u0161e rozpo\u010dtu v platb\u00e1ch dosahuje 135,5 miliardy eur (p\u0159es 3,5 bilionu korun), v z\u00e1vazc\u00edch 142,6 miliardy eur (p\u0159es 3,7 bilionu K\u010d), \u0159ekl novin\u00e1\u0159\u016fm eurokomisa\u0159 pro rozpo\u010det Janusz Lewandowski. Sou\u010d\u00e1st\u00ed dohody je tak\u00e9 rozhodnut\u00ed o financov\u00e1n\u00ed pomoci st\u0159edoevropsk\u00fdm zem\u00edm posti\u017een\u00fdm leto\u0161n\u00edmi povodn\u011bmi z unijn\u00edho Fondu solidarity.",
          "T201311120182201_3": "Pa\u0159\u00ed\u017e - Meteorologov\u00e9 zat\u00edm form\u00e1ln\u011b nespojili glob\u00e1ln\u00ed oteplov\u00e1n\u00ed s tajfuny, jako byl ten, kter\u00fd minul\u00fd t\u00fdden zni\u010dil Filip\u00edny. O\u010dek\u00e1vaj\u00ed ale \u010d\u00edm d\u00e1l extr\u00e9mn\u011bj\u0161\u00ed klimatick\u00e9 jevy kv\u016fli stoupaj\u00edc\u00ed teplot\u011b oce\u00e1n\u016f, napsala dnes agentura AFP.",
          "T201311120182201_4": "\u017deneva - Auk\u010dn\u00ed s\u00ed\u0148 Christie's dnes bude v \u017denev\u011b dra\u017eit tak\u0159ka patn\u00e1ctikar\u00e1tov\u00fd oran\u017eov\u00fd diamant, jeho\u017e cena se odhaduje na 16 a\u017e 19 milion\u016f \u0161v\u00fdcarsk\u00fdch frank\u016f (351 a\u017e 417 milion\u016f korun). Podle Christie's je to nejv\u011bt\u0161\u00ed oran\u017eov\u00fd diamant na sv\u011bt\u011b.",
          "T201311120182201_5": "New York - Po\u010det p\u0159est\u0159elek v hollywoodsk\u00fdch filmech se za posledn\u00edch \u0161edes\u00e1t let v\u00edce ne\u017e zdvojn\u00e1sobil. Tvrd\u00ed to nov\u00e1 studie, o kter\u00e9 informoval list New York Times. \u00dastav Annenberg Public Policy Center p\u0159i Pensylv\u00e1nsk\u00e9 univerzit\u011b spolu s Nadac\u00ed Roberta Wooda Johnsona zjistil, \u017ee ve sn\u00edmc\u00edch pro ml\u00e1de\u017e se dnes st\u0159\u00edl\u00ed mnohem v\u00edce ne\u017e ve filmech ur\u010den\u00fdch dosp\u011bl\u00fdm a \u017ee v kasovn\u00edch trh\u00e1c\u00edch se spory \u0159e\u0161\u00ed zbran\u011bmi v\u00edce ne\u017e dvakr\u00e1t za hodinu.",
          "T201311120182201_6": "Moskva - Ru\u0161t\u00ed vy\u0161et\u0159ovatel\u00e9 za\u010dali st\u00edhat za zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed pravomoc\u00ed dozorce mordvinsk\u00e9 mu\u017esk\u00e9 v\u011bznice IK-12, soused\u00edc\u00ed s \u017eenskou v\u011bznic\u00ed IK-14, kde si p\u016fvodn\u011b odpyk\u00e1vala dvoulet\u00fd trest Nad\u011b\u017eda Tolokonnikovov\u00e1 z punkov\u00e9 skupiny Pussy Riot. O st\u00edh\u00e1n\u00ed informoval internetov\u00fd list gazeta.ru, podle n\u011bho\u017e jde o v\u00fdjime\u010dnou ud\u00e1lost, kter\u00e9 se v\u011bzni domohli jen d\u00edky mimo\u0159\u00e1dn\u011b pe\u010dliv\u00e9mu shroma\u017e\u010fov\u00e1n\u00ed d\u016fkaz\u016f o sv\u00e9voli a korupci dozorc\u016f. Obvykle toti\u017e sv\u011bdci ml\u010d\u00ed a nahr\u00e1vky kamer a dal\u0161\u00ed d\u016fkazy \"z\u00e1hadn\u011b\" miz\u00ed.",
          "T201311120182201_7": "Mogadi\u0161o - Policie v som\u00e1lsk\u00e9m hlavn\u00edm m\u011bst\u011b Mogadi\u0161u poprv\u00e9 za v\u00edce ne\u017e 20 let spustila nouzovou telefonn\u00ed linku. Na \u010d\u00edslo 888 mohou v p\u0159\u00edpad\u011b pot\u00ed\u017e\u00ed volat obyvatel\u00e9 a policejn\u00ed auto na m\u00edsto zam\u00ed\u0159\u00ed tak rychle, jak to bude mo\u017en\u00e9, napsal s odvol\u00e1n\u00edm na m\u00edstn\u00ed \u00fa\u0159ady zpravodajsk\u00fd server BBC News.",
          "T201311120182201_8": "Phnompenh - Kambod\u017esk\u00e1 policie v pond\u011bl\u00ed zadr\u017eela rusk\u00e9ho podnikatele v oboru nemovitost\u00ed. Sergej Polonskij byl v Rusku obvin\u011bn ze zpronev\u011bry a Kambod\u017ea je ochotn\u00e1 vydat ho do Moskvy, napsala dnes agentura AFP."
        },
        "date": "Tue, 12 Nov 2013 06:55:58 GMT",
        "did": "T201311120182201",
        "id": "T201311120182201_6",
        "search_term": "Nad\u011b\u017eda Tolokonnikovov\u00e1, Moskva",
        "title": "Souhrn zpr\u00e1v \u010cTK ze zahrani\u010d\u00ed 12. listopadu 08:00"
      }
    ],
    "ners": [
      "Pjotr Verzilov",
      "Nad\u011b\u017eda Tolokonnikovov\u00e1",
      "15. listopadu",
      "Moskva",
      "Mordvinsku",
      "Krasnojarsku"
    ],
    "semantic_blocks": [
      {
        "blocks": {
          "T201311140908401_0": "Punkerka z Pussy Riot vyzvala k bojkotu rusk\u00e9 olympi\u00e1dy",
          "T201311140908401_1": "Moskva 14. listopadu (\u010cTK) - Za \"utahov\u00e1n\u00ed \u0161roub\u016f\" ve vztahu k oponent\u016fm prezidenta Vladimira Putina si Rusko zasluhuje bojkot zimn\u00edch olympijsk\u00fdch her. V rozhovoru pro agenturu Reuters to dnes prohl\u00e1sila Jekat\u011brina Samucevi\u010dov\u00e1, jedna ze t\u0159\u00ed \u010dlenek punkov\u00e9 skupiny Pussy Riot odsouzen\u00fdch za lo\u0148sk\u00fd divok\u00fd koncert v moskevsk\u00e9m kostele.",
          "T201311140908401_2": "Samucevi\u010dov\u00e1 p\u0159irovnala nadch\u00e1zej\u00edc\u00ed olympi\u00e1du v So\u010di k letn\u00edm olympijsk\u00fdm hr\u00e1m v Moskv\u011b, kter\u00e9 v roce 1980 bojkotovaly des\u00edtky zem\u00ed kv\u016fli sov\u011btsk\u00e9 invazi do Afgh\u00e1nist\u00e1nu. \"Ud\u00e1lost, kter\u00e1 m\u00e1 b\u00fdt ryze sportovn\u00ed, je vinou \u00fa\u0159ad\u016f hrub\u011b zpolitizovan\u00e1 a pln\u00e1 konflikt\u016f. Bojkot je nutn\u00fd, proto\u017ee u\u017e to za\u0161lo moc daleko,\" soud\u00ed rusk\u00e1 rockerka.",
          "T201311140908401_4": "Rusk\u00fd prezident Putin, proti jeho\u017e politice d\u00edvky z Pussy Riot v chr\u00e1mu Krista Spasitele protestovaly, vkl\u00e1d\u00e1 do olympi\u00e1dy velk\u00e9 nad\u011bje. Za cenu mnohamiliardov\u00fdch investic chce Rusko p\u0159edstavit sv\u011btu jako \u00fasp\u011b\u0161n\u00fd, rozv\u00edjej\u00edc\u00ed se st\u00e1t. Nad\u011bje na \u00fasp\u011b\u0161nou prezentaci Ruska ale kal\u00ed mezin\u00e1rodn\u00ed kritika rusk\u00e9ho z\u00e1kona o z\u00e1kazu propagace homosexuality mezi ml\u00e1de\u017e\u00ed i tvrd\u00fdch z\u00e1sah\u016f Kremlu proti opozici."
        },
        "date": "Thu, 14 Nov 2013 18:21:20 GMT",
        "did": "T201311140908401",
        "id": "T201311140908401_1",
        "title": "Punkerka z Pussy Riot vyzvala k bojkotu rusk\u00e9 olympi\u00e1dy"
      },
      {
        "blocks": {
          "T201311120317602_0": "Moskva protestovala proti napaden\u00ed rusk\u00e9 ambas\u00e1dy ve Var\u0161av\u011b",
          "T201311120317602_1": "Moskva 12. listopadu (\u010cTK) - Rusk\u00e9 ministerstvo zahrani\u010d\u00ed dnes mimo\u0159\u00e1dn\u011b d\u016frazn\u011b protestovalo proti pond\u011bln\u00edmu napaden\u00ed rusk\u00e9 ambas\u00e1dy p\u0159i demonstraci ve Var\u0161av\u011b. Oslavy polsk\u00e9ho sv\u00e1tku nez\u00e1vislosti prov\u00e1zely v centru m\u011bsta n\u00e1silnosti krajn\u00ed pravice, kter\u00e9 vy\u00fastily v \u00fatok na are\u00e1l rusk\u00e9ho velvyslanectv\u00ed. Moskva \u017e\u00e1d\u00e1 ofici\u00e1ln\u00ed omluvu, potrest\u00e1n\u00ed vin\u00edk\u016f a n\u00e1hradu \u0161kod.",
          "T201311120317602_2": "\"V souvislosti s v\u010derej\u0161\u00edmi nepokoji v okol\u00ed rusk\u00e9ho velvyslanectv\u00ed ve Var\u0161av\u011b byl polsk\u00fd velvyslanec Wojciech Zajaczkowski povol\u00e1n na rusk\u00e9 ministerstvo zahrani\u010d\u00ed,\" uv\u00e1d\u00ed se v prohl\u00e1\u0161en\u00ed, je\u017e ministerstvo zve\u0159ejnilo na sv\u00fdch webov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch.",
          "T201311120317602_3": "Rusk\u00e1 strana velvyslanci sd\u011blila, \u017ee \u017e\u00e1d\u00e1 ofici\u00e1ln\u00ed omluvu polsk\u00fdch \u00fa\u0159ad\u016f. Rusk\u00fd majetek uvnit\u0159 are\u00e1lu velvyslanectv\u00ed byl pr\u00fd po\u0161kozen a fungov\u00e1n\u00ed ambas\u00e1dy bylo na n\u011bkolik hodin blokov\u00e1no. \"Jde o mimo\u0159\u00e1dn\u011b z\u00e1va\u017en\u00e9 poru\u0161en\u00ed v\u00edde\u0148sk\u00e9 konvence o diplomatick\u00fdch styc\u00edch,\" uv\u00e1d\u00ed se v protestn\u00ed n\u00f3t\u011b, z n\u00ed\u017e citovala agentura ITAR-TASS.",
          "T201311120317602_5": "Podle rusk\u00fdch diplomat\u016f nep\u0159e\u017eila \u00fatok polsk\u00fdch extremist\u016f vstupn\u00ed br\u00e1na do are\u00e1lu ambas\u00e1dy, d\u0159ev\u011bn\u00fd p\u0159\u00edst\u0159e\u0161ek pro ostrahu a t\u0159i automobily. Cel\u00fd prostor je zasyp\u00e1n odpadky, lahvemi a \u00falomky petard a d\u011blobuch\u016f. Po\u0161kozena je pr\u00fd budova obchodn\u00edho zastupitelstv\u00ed a kulturn\u00edho centra. Person\u00e1l velvyslanectv\u00ed budovu v\u010das opustil, \u0159ekla novin\u00e1\u0159\u016fm mluv\u010d\u00ed ambas\u00e1dy Valerija Per\u017einsk\u00e1.",
          "T201311120317602_6": "Podle polsk\u00e9 agentury PAP dnes r\u00e1no polsk\u00e9 ministerstvo zahrani\u010d\u00ed vyj\u00e1d\u0159ilo nad incidentem politov\u00e1n\u00ed. \"Takov\u00e9 chov\u00e1n\u00ed v\u016f\u010di (rusk\u00e9) diplomatick\u00e9 misi zaslou\u017e\u00ed d\u016frazn\u00e9 odsouzen\u00ed a odporuje d\u016fstojn\u00fdm oslav\u00e1m Dne nez\u00e1vislosti,\" p\u00ed\u0161e se v polsk\u00e9m prohl\u00e1\u0161en\u00ed.",
          "T201311120317602_7": "P\u0159i pond\u011bln\u00ed demonstraci, kter\u00e1 m\u011bla b\u00fdt oslavou polsk\u00e9 nez\u00e1vislosti, bylo podle polsk\u00e9 televize sedm lid\u00ed zran\u011bno a p\u0159es 70 radik\u00e1l\u016f bylo zat\u010deno. Demonstranti h\u00e1zeli po zasahuj\u00edc\u00edch policistech petardy a kameny a zapalovali auta, zat\u00edmco policist\u00e9 odpov\u00eddali slzn\u00fdm plynem, vodn\u00edmi d\u011bly a gumov\u00fdmi projektily. Policie sc\u00e9nu ovl\u00e1dla a\u017e po n\u011bkolika hodin\u00e1ch."
        },
        "date": "Tue, 12 Nov 2013 09:59:00 GMT",
        "did": "T201311120317602",
        "id": "T201311120317602_1",
        "title": "Moskva protestovala proti napaden\u00ed rusk\u00e9 ambas\u00e1dy ve Var\u0161av\u011b"
      },
      {
        "blocks": {
          "T201006040481601_0": "Po\u017e\u00e1r v bud\u011bjovick\u00e9 nemocnici zp\u016fsobila z\u00e1vada na sv\u00edtidle",
          "T201006040481601_1": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice 4. \u010dervna (\u010cTK) - P\u0159\u00ed\u010dinou \u00fanorov\u00e9ho po\u017e\u00e1ru na intern\u00edm odd\u011blen\u00ed \u010deskobud\u011bjovick\u00e9 nemocnice byla elektrotechnick\u00e1 z\u00e1vada na z\u00e1\u0159ivce. Osmdes\u00e1tilet\u00e1 pacientka, kterou person\u00e1l tehdy na\u0161el na ho\u0159\u00edc\u00edm l\u016f\u017eku, byla u\u017e v dob\u011b po\u017e\u00e1ru mrtv\u00e1. Po\u017e\u00e1r nebyl d\u016fvodem jej\u00ed smrti. \u010cTK to dnes \u0159ekla mluv\u010d\u00ed policie Lenka He\u0159manov\u00e1. Na z\u00e1klad\u011b z\u00e1v\u011br\u016f posudk\u016f kriminalist\u00e9 vy\u0161et\u0159ov\u00e1n\u00ed uzav\u0159eli a p\u0159\u00edpad odlo\u017eili, proto\u017ee nebyl sp\u00e1ch\u00e1n trestn\u00fd \u010din, uvedla mluv\u010d\u00ed.",
          "T201006040481601_2": "\"B\u011bhem vy\u0161et\u0159ov\u00e1n\u00ed vyhotovili znalci a experti z oboru soudn\u00edho l\u00e9ka\u0159stv\u00ed a elektrotechniky n\u011bkolik odborn\u00fdch posudk\u016f, kter\u00e9 m\u011bly napomoci vn\u00e9st do tohoto p\u0159\u00edpadu sv\u011btlo. Expertizy se mimo jin\u00e9 zab\u00fdvaly ot\u00e1zkami, co bylo p\u0159\u00ed\u010dinou po\u017e\u00e1ru, a zda pacientka zem\u0159ela jeho n\u00e1sledkem,\" up\u0159esnila mluv\u010d\u00ed.",
          "T201006040481601_3": "P\u0159\u00edpad policist\u00e9 vy\u0161et\u0159ovali pro podez\u0159en\u00ed z obecn\u00e9ho ohro\u017een\u00ed z nedbalosti. Po\u017e\u00e1r vypukl v sobotu 6. \u00fanora po 19:30 v pokoji ve t\u0159et\u00edm pat\u0159e interny. Zhruba t\u0159i des\u00edtky pacient\u016f tehdy person\u00e1l evakuoval. L\u016f\u017eko pacientky ale na\u0161el v plamenech. Na ohe\u0148 person\u00e1l upozornilo po\u017e\u00e1rn\u00ed \u010didlo a sestry okam\u017eit\u011b evakuovaly dal\u0161\u00ed \u017eenu z ho\u0159\u00edc\u00edho pokoje. Po\u017e\u00e1r se poda\u0159ilo b\u011bhem chv\u00edle zlikvidovat."
        },
        "date": "Fri, 04 Jun 2010 12:07:00 GMT",
        "did": "T201006040481601",
        "id": "T201006040481601_1",
        "title": "Po\u017e\u00e1r v bud\u011bjovick\u00e9 nemocnici zp\u016fsobila z\u00e1vada na sv\u00edtidle"
      },
      {
        "blocks": {
          "T201311120311101_0": "Tramvaj v pond\u011bl\u00ed v Praze 3 srazila bezdomovkyni, kter\u00e1 zem\u0159ela",
          "T201311120311101_1": "Praha 12. listopadu (\u010cTK) - Dvaapades\u00e1tiletou bezdomovkyni, kter\u00e1 vezla ko\u010d\u00e1rek s r\u016fzn\u00fdmi v\u011bcmi, srazila v pond\u011bl\u00ed v podve\u010der tramvaj na pra\u017esk\u00e9m \u017di\u017ekov\u011b. \u017dena ze Slovenska zran\u011bn\u00edm na m\u00edst\u011b podlehla. \u010cTK o tom dnes informovala policejn\u00ed mluv\u010d\u00ed Hana Je\u0159\u00e1bkov\u00e1.",
          "T201311120311101_2": "Nehoda se stala kolem 18:00 pod k\u0159i\u017eovatkou Ohrada v m\u00edst\u011b \u017eelezni\u010dn\u00edho koridoru, kam maj\u00ed chodci vstup zak\u00e1z\u00e1n. Proj\u00ed\u017ed\u011bj\u00edc\u00ed tramvaj zachytila z\u0159ejm\u011b ko\u010d\u00e1rek a \u017eenu, kter\u00e1 ho vezla, strhla na zem, uvedla k nehod\u011b mluv\u010d\u00ed."
        },
        "date": "Tue, 12 Nov 2013 09:50:17 GMT",
        "did": "T201311120311101",
        "id": "T201311120311101_1",
        "title": "Tramvaj v pond\u011bl\u00ed v Praze 3 srazila bezdomovkyni, kter\u00e1 zem\u0159ela"
      },
      {
        "blocks": {
          "T201311140854701_0": "Italsk\u00e1 policie zatkla v\u00edce ne\u017e 80letou drogovou dealerku",
          "T201311140854701_1": "\u0158\u00edm 14. listopadu (\u010cTK) - Italsk\u00e1 policie zatkla d\u016fchodkyni star\u0161\u00ed 80 let, kter\u00e1 se pustila do obchodu s drogami pot\u00e9, co jej p\u0159evzala po uv\u011bzn\u011bn\u00e9 dce\u0159i. Policist\u00e9 u \u017eeny na\u0161li mno\u017estv\u00ed kokainu a metadonu a tak\u00e9 n\u011bjak\u00e9 pen\u00edze z krimin\u00e1ln\u00ed \u010dinnosti."
        },
        "date": "Thu, 14 Nov 2013 17:22:26 GMT",
        "did": "T201311140854701",
        "id": "T201311140854701_1",
        "title": "Italsk\u00e1 policie zatkla v\u00edce ne\u017e 80letou drogovou dealerku"
      },
      {
        "blocks": {
          "20000301E00902_0": "Die Welt: Putinovi se v \u010ce\u010densku da\u0159\u00ed",
          "20000301E00902_2": "BERL\u00cdN 1. b\u0159ezna (\u010cTK/Die Welt) - P\u0159esnost je zdvo\u0159ilost\u00ed kr\u00e1l\u016f. A rusk\u00e9 generality, mohlo by se dodat. P\u0159esn\u011b ve shod\u011b s harmonogramem \u00fa\u0159aduj\u00edc\u00edho prezidenta Vladimira Putina prohl\u00e1sili v posledn\u00ed \u00fanorov\u00fd den v\u00e1lku v \u010ce\u010densku, kter\u00e1 pro arm\u00e1dn\u00ed propagandisty byla v\u017edy pouze \"protiteroristickou operac\u00ed\", za ukon\u010denou, uv\u00e1d\u00ed se v koment\u00e1\u0159i, kter\u00fd dnes zve\u0159ejnil n\u011bmeck\u00fd list Die Welt.",
          "20000301E00902_3": "\u017d\u00e1dnou roli zde nehraje to, \u017ee boje na jihu \u010ce\u010denska v\u016fbec neskon\u010dily, \u017ee se v tamn\u00edch hor\u00e1ch opevnily tis\u00edce povstalc\u016f a \u017ee tam d\u011blost\u0159electvo i letectvo stejn\u011b jako d\u0159\u00edve bombarduj\u00ed: Putin, tak tomu chce rusk\u00e1 propaganda, v\u00e1lku vyhr\u00e1l. A to p\u0159esn\u011b m\u011bs\u00edc p\u0159ed prezidentsk\u00fdmi volbami.",
          "20000301E00902_4": "Skute\u010dn\u011b, v\u00e1lka v \u010ce\u010densku, kter\u00e1 nen\u00e1vist v t\u00e9to oblasti pos\u00edlila na dal\u0161\u00ed des\u00edtky let a dal\u0161\u00ed generace, dosud Putinovi p\u0159in\u00e1\u0161ela pouze body. Vedle rusk\u00e9ho zbrojn\u00edho pr\u016fmyslu z\u00edskal na v\u00e1lce nejv\u00edce. Dv\u011b t\u0159etiny Rus\u016f pova\u017euj\u00ed v\u00e1lku na Kavkaze za spravedlivou, navzdory v\u0161em hr\u016fzn\u00fdm z\u00e1b\u011br\u016fm.",
          "20000301E00902_5": "Ml\u010den\u00ed Z\u00e1padu, kter\u00fd je\u0161t\u011b z\u00e1sah v Kosovu zd\u016fvod\u0148oval t\u00edm, \u017ee chce stanovit nov\u00e1 mor\u00e1ln\u00ed m\u011b\u0159\u00edtka v mezin\u00e1rodn\u00ed politice, odn\u00edm\u00e1 mnoho tlaku z ramen Moskvy. Kreml toto ml\u010den\u00ed zcela spr\u00e1vn\u011b interpretuje jako kapitulaci p\u0159ed silou reality. Na kl\u00ed\u010dovou ot\u00e1zku \"Kdo je Putin? ``, je\u017e je vzn\u00e1\u0161ena v Rusku i na Z\u00e1pad\u011b, je tak ji\u017e zn\u00e1ma odpov\u011b\u010f. V jeho otev\u0159en\u00e9m dopise voli\u010d\u016fm se hovo\u0159\u00ed o siln\u00e9m st\u00e1t\u011b, jen\u017e ob\u010dan\u016fm zaru\u010d\u00ed nejv\u011bt\u0161\u00ed mo\u017enou svobodu, oslavuje se v n\u011bm svobodn\u00fd podnikatel a sou\u010dasn\u011b se tu otev\u00edr\u00e1 vyhl\u00eddky na v\u011bt\u0161\u00ed m\u00edru st\u00e1tn\u00ed regulace.",
          "20000301E00902_6": "Putin\u016fv program m\u016f\u017ee podepsat ka\u017ed\u00fd - a\u0165 ji\u017e jde o skaln\u00edho nacionalistu, nebo o liber\u00e1ln\u00edho reform\u00e1tora. Putin je v Rusku mil\u00e1\u010dkem v\u0161ech, jemu\u017e kremel\u0161t\u00ed strat\u00e9gov\u00e9, ale i zatemn\u011bn\u00fdm dojmem p\u016fsob\u00edc\u00ed m\u00e9dia holduj\u00ed formou kultu osobnosti, p\u0159ipom\u00ednaj\u00edc\u00edm star\u00e9 \u010dasy.",
          "20000301E00902_7": "Po deseti letech jelcinovsk\u00e9 agonie p\u016fsob\u00ed tento drobn\u00fd mu\u017e ji\u017e kv\u016fli sv\u00e9 chladn\u00e9 a sou\u010dasn\u011b p\u0159\u00e1telsk\u00e9 rozhodnosti jako spasitel. Rusko prost\u011b nechce otev\u0159\u00edt o\u010di. Rad\u011bji znovu sn\u00ed sen o dobr\u00fdch carech. A sv\u011bt jde mezit\u00edm d\u00e1l."
        },
        "date": "Wed, 01 Mar 2000 08:37:00 GMT",
        "did": "20000301E00902",
        "id": "20000301E00902_5",
        "title": "Die Welt: Putinovi se v \u010ce\u010densku da\u0159\u00ed"
      },
      {
        "blocks": {
          "20000301F01876_0": "Policist\u00e9 zadr\u017eeli \u017eenu, kter\u00e1 \u00fadajn\u011b napadla no\u017eem sv\u00e9 dcery",
          "20000301F01876_1": "PRAHA 1. b\u0159ezna (\u010cTK) - Policist\u00e9 v \u00fater\u00fd dopoledne v ulici v Ke Skalce v des\u00e1t\u00e9m pra\u017esk\u00e9m obvodu zadr\u017eeli \u0161esta\u010dty\u0159icetiletou \u017eenu, kter\u00e1 \u00fadajn\u011b napadla kuchy\u0148sk\u00fdm no\u017eem sv\u00e9 dv\u011b dcery. \u0158editel pra\u017esk\u00e9 policie Radislav Charv\u00e1t se rozhodl mimo\u0159\u00e1dn\u011b pov\u00fd\u0161it policisty Daniela Jen\u00edka a Ji\u0159\u00edho Hemerku za rychlou a odbornou pomoc, kterou poskytli t\u0159iap\u016fllet\u00e9mu pobodan\u00e9mu d\u011bv\u010d\u00e1tku. \u010cTK to dnes sd\u011blila Alice Bendlov\u00e1 z tiskov\u00e9ho odd\u011blen\u00ed pra\u017esk\u00e9 policejn\u00ed spr\u00e1vy.",
          "20000301F01876_2": "Star\u0161\u00ed z d\u00edvek, \u010dtrn\u00e1ctilet\u00e9, se poda\u0159ilo z bytu uniknout a s pomoc\u00ed kolemjdouc\u00edch lid\u00ed zavolat policii a z\u00e1chrannou slu\u017ebu. Mlad\u0161\u00ed dceru ve v\u011bku 3,5 roku \u017eena podle policie n\u011bkolikr\u00e1t bodla a v\u00e1\u017en\u011b ji zranila.",
          "20000301F01876_4": "Z\u00e1chrann\u00e1 slu\u017eba odvezla ob\u011b d\u00edvky do nemocnice. Star\u0161\u00ed byla po o\u0161et\u0159en\u00ed propu\u0161t\u011bna do dom\u00e1c\u00edho l\u00e9\u010den\u00ed, mlad\u0161\u00ed z\u016fstala v nemocnici. Vy\u0161et\u0159ovatelka p\u0159\u00edpadu dnes obvinila zadr\u017eenou \u017eenu z pokusu o vra\u017edu, uzav\u0159ela mluv\u010d\u00ed."
        },
        "date": "Wed, 01 Mar 2000 16:39:00 GMT",
        "did": "20000301F01876",
        "id": "20000301F01876_1",
        "title": "Policist\u00e9 zadr\u017eeli \u017eenu, kter\u00e1 \u00fadajn\u011b napadla no\u017eem sv\u00e9 dcery"
      },
      {
        "blocks": {
          "20000228F00477_0": "Vy\u0161et\u0159ovatel obvinil dal\u0161\u00ed z \u00fa\u010dastn\u00edk\u016f romsk\u00e9 oslavy v T\u00e1bo\u0159e",
          "20000228F00477_1": "T\u00c1BOR 28. \u00fanora (\u010cTK) - T\u0159ia\u010dty\u0159icetilet\u00e9ho mu\u017ee a o dva roky mlad\u0161\u00ed \u017eenu, kte\u0159\u00ed 13. \u00fanora p\u0159i policejn\u00edm z\u00e1kroku p\u0159ed restaurac\u00ed Bran\u00edk v T\u00e1bo\u0159e \u00fadajn\u011b vyhro\u017eovali policist\u016fm usmrcen\u00edm a ubl\u00ed\u017een\u00edm na zdrav\u00ed, vy\u0161et\u0159ovatel v p\u00e1tek obvinil z \u00fatoku na ve\u0159ejn\u00e9ho \u010dinitele.",
          "20000228F00477_2": "\"\u017denu vy\u0161et\u0159ovatel obvinil tak\u00e9 z hanoben\u00ed n\u00e1roda, rasy a p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed, nebo\u0165 na policisty m\u011bla mimo jin\u00e9 vyk\u0159ikovat'b\u00edl\u00e9 svin\u011b' a'gestapo',\" \u0159ekl dnes na ot\u00e1zku \u010cTK \u0159editel t\u00e1borsk\u00e9ho okresn\u00edho \u00fa\u0159adu vy\u0161et\u0159ov\u00e1n\u00ed Zden\u011bk Novotn\u00fd.",
          "20000228F00477_3": "Ji\u017e d\u0159\u00edve obvin\u011bn\u00e9mu t\u0159iadvacetilet\u00e9mu mu\u017ei, kter\u00fd \u00fadajn\u011b nereagoval na v\u00fdzvy k prok\u00e1z\u00e1n\u00ed toto\u017enosti a po slovn\u00edch v\u00fdpadech fyzicky napadl policistu, hroz\u00ed a\u017e t\u0159\u00edlet\u00e9 v\u011bzen\u00ed, zb\u00fdvaj\u00edc\u00edm dv\u011bma obvin\u011bn\u00fdm pak dvoulet\u00e9 odn\u011bt\u00ed svobody. V\u0161ichni pr\u00fd zakro\u010duj\u00edc\u00edm policist\u016fm vyhro\u017eovali pod\u0159ez\u00e1n\u00edm, vyvra\u017ed\u011bn\u00edm rodin a zap\u00e1len\u00edm dom\u016f.",
          "20000228F00477_4": "Podle dostupn\u00fdch informac\u00ed p\u0159ijela v ned\u011bli 13. \u00fanora p\u0159ev\u00e1\u017en\u00e1 v\u011bt\u0161ina z asi 50 romsk\u00fdch host\u016f do t\u00e1borsk\u00e9 restaurace Bran\u00edk z \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic. Na oslavu 50. narozenin jednoho z nich si p\u0159ivezli kapelu s vlastn\u00ed zvukovou aparaturou.",
          "20000228F00477_5": "Z\u00e1kroku policist\u016f p\u0159ed restaurac\u00ed p\u0159edch\u00e1zely opakovan\u00e9 telefonick\u00e9 st\u00ed\u017enosti ob\u010dan\u016f na ru\u0161en\u00ed no\u010dn\u00edho klidu v restauraci. Skupina asi 50 Rom\u016f nereagovala ani na v\u00fdzvy person\u00e1lu restaurace. Na m\u00edsto se nejprve n\u011bkolikr\u00e1t dostavila hl\u00eddka m\u011bstsk\u00e9 policie a po dal\u0161\u00edm ozn\u00e1men\u00ed ob\u010dan\u016f na linku 158 v 01:30 p\u0159ijely s hl\u00eddkami m\u011bstsk\u00e9 policie i hl\u00eddky Policie \u010cR."
        },
        "date": "Mon, 28 Feb 2000 09:06:00 GMT",
        "did": "20000228F00477",
        "id": "20000228F00477_3",
        "title": "Vy\u0161et\u0159ovatel obvinil dal\u0161\u00ed z \u00fa\u010dastn\u00edk\u016f romsk\u00e9 oslavy v T\u00e1bo\u0159e"
      },
      {
        "blocks": {
          "T201311150310501_0": "Vl\u00e1da projedn\u00e1 nov\u00e9 trestn\u00e9 \u010diny ohledn\u011b zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed d\u011bt\u00ed",
          "T201311150310501_1": "Praha 16. listopadu (\u010cTK) - Vl\u00e1da se ve st\u0159edu vr\u00e1t\u00ed k n\u00e1vrhu, na jeho\u017e z\u00e1klad\u011b by se m\u011bly v trestn\u00edm z\u00e1kon\u00edku objevit dva nov\u00e9 trestn\u00e9 \u010diny souvisej\u00edc\u00ed s pohlavn\u00edm zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00edm d\u011bt\u00ed - \u00fa\u010dast na pornografick\u00e9m p\u0159edstaven\u00ed a navazov\u00e1n\u00ed nedovolen\u00fdch kontakt\u016f s d\u00edt\u011btem. Tyto \u010diny budou trestn\u00e9 i pro pr\u00e1vnick\u00e9 osoby. Novela tak\u00e9 roz\u0161i\u0159uje postihy za obchodov\u00e1n\u00ed s lidmi a za projevy rasismu a xenofobie a rovn\u011b\u017e upravuje pr\u00e1vo zadr\u017een\u00e9ho na informace.",
          "T201311150310501_3": "Sou\u010dasn\u00fd trestn\u00ed z\u00e1kon\u00edk a z\u00e1kon o trestn\u00ed odpov\u011bdnosti pr\u00e1vnick\u00fdch osob neposkytuje p\u0159ed sexu\u00e1ln\u00edmi \u00fatoky na d\u011bti a obchodov\u00e1n\u00edm s lidmi takovou m\u00edru ochrany, jakou vy\u017eaduje Evropsk\u00e1 unie. Nap\u0159\u00edklad jednozna\u010dn\u011b nepostihuj\u00ed \u00famyslnou \u00fa\u010dast na pornografick\u00fdch p\u0159edstaven\u00edch, ve kter\u00fdch \u00fa\u010dinkuje d\u00edt\u011b. Podle nov\u011b formulovan\u00e9 samostatn\u00e9 skutkov\u00e9 podstaty bude za \u00fa\u010dast na takov\u00e9m p\u0159edstaven\u00ed hrozit a\u017e rok odn\u011bt\u00ed svobody. V p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee by d\u00edt\u011bti bylo m\u00e9n\u011b ne\u017e 15 let, se trestn\u00ed sazba zvy\u0161uje a\u017e na dva roky.",
          "T201311150310501_4": "Trestn\u00e9ho \u010dinu navazov\u00e1n\u00ed nedovolen\u00fdch kontakt\u016f s d\u00edt\u011btem se podle n\u00e1vrhu dopust\u00ed ten, kdo prost\u0159ednictv\u00edm informa\u010dn\u00edch nebo komunika\u010dn\u00edch technologi\u00ed navrhne d\u00edt\u011bti mlad\u0161\u00edmu 15 let setk\u00e1n\u00ed v \u00famyslu sp\u00e1chat sexu\u00e1ln\u011b motivovan\u00fd trestn\u00fd \u010din. Za sp\u00e1ch\u00e1n\u00ed \u010dinu hroz\u00ed a\u017e ro\u010dn\u00ed v\u011bzen\u00ed.",
          "T201311150310501_5": "Novela rovn\u011b\u017e v\u00fdslovn\u011b umo\u017e\u0148uje postih pachatel\u016f, kte\u0159\u00ed k sob\u011b p\u0159ijmou ob\u011b\u0165 obchodov\u00e1n\u00ed s lidmi. Dopl\u0148uje tak\u00e9 skutkovou podstatu trestn\u00e9ho \u010dinu pop\u00edr\u00e1n\u00ed, zpochyb\u0148ov\u00e1n\u00ed, schvalov\u00e1n\u00ed a ospravedl\u0148ov\u00e1n\u00ed genocidia, a to tak, aby bylo mo\u017eno st\u00edhat toto jedn\u00e1n\u00ed nejen u nacistick\u00fdch a komunistick\u00fdch, ale i u jin\u00fdch zlo\u010din\u016f proti lidskosti.",
          "T201311150310501_6": "N\u00e1vrh tak\u00e9 uv\u00e1d\u00ed \u010desk\u00fd pr\u00e1vn\u00ed \u0159\u00e1d do souladu s evropskou sm\u011brnic\u00ed o pr\u00e1vu na informace v trestn\u00edm \u0159\u00edzen\u00ed. Ta po\u017eaduje, aby bylo zadr\u017een\u00e9mu \u010di zat\u010den\u00e9mu bezodkladn\u011b p\u0159ed\u00e1no p\u00edsemn\u00e9 pou\u010den\u00ed se stru\u010dn\u00fdm p\u0159ehledem o jeho pr\u00e1vech, o maxim\u00e1ln\u00edm po\u010dtu hodin, po n\u011b\u017e m\u016f\u017ee b\u00fdt zbaven svobody, a o pr\u00e1vu na l\u00e9ka\u0159skou pomoc. Zadr\u017een\u00e9mu m\u00e1 b\u00fdt umo\u017en\u011bno ponechat si u sebe pou\u010den\u00ed po celou dobu, kdy je zbaven svobody."
        },
        "date": "Fri, 15 Nov 2013 10:12:08 GMT",
        "did": "T201311150310501",
        "id": "T201311150310501_3",
        "title": "Vl\u00e1da projedn\u00e1 nov\u00e9 trestn\u00e9 \u010diny ohledn\u011b zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed d\u011bt\u00ed"
      }
    ]
  },
  "sample": {
    "blocks": {
      "T201311140916801_1": "Ostrava 14. listopadu ( \u010cTK ) - Dvan\u00e1ct bronzov\u00fdch medailistek z minul\u00e9ho \u0161ampion\u00e1tu v St. Gallenu z roku 2011 maj\u00ed \u010desk\u00e9 florbalistky ve dvaceti\u010dlenn\u00e9 nominaci na prosincov\u00e9 mistrovstv\u00ed sv\u011bta v Brn\u011b a v Ostrav\u011b . U\u017e na \u0161est\u00fd start na MS m\u016f\u017ee dos\u00e1hnout Denisa Bill\u00e1 , kterou ale aktu\u00e1ln\u011b tr\u00e1p\u00ed zran\u011bn\u00ed kolena . Turnaj se hraje premi\u00e9rov\u011b v \u010cesku od 7. do 15. prosince .",
      "T201311140916801_10": "\u00dato\u010dnice : Tamara Ha\u0161ov\u00e1 , Anet Jarol\u00edmov\u00e1 , Eli\u0161ka Krupnov\u00e1 , Zuzana Macurov\u00e1 , Dominika \u0160teglov\u00e1 , Tereza Urb\u00e1nkov\u00e1 ( v\u0161echny Herbadent ) , Ad\u00e9la Bo\u010danov\u00e1 , Iveta Hyr\u0161lov\u00e1 , Gabriela \u017d\u016frkov\u00e1 ( v\u0161echny Bohemians ) , Lucie Paulovi\u010dov\u00e1 , Jana Voj\u00e1\u010dkov\u00e1 ( v\u0161echny Chodov ) , Hana Sl\u00e1de\u010dkov\u00e1 ( V\u00edtkovice ) .",
      "T201311140916801_2": "Kone\u010dnou nominaci tren\u00e9rsk\u00e9ho tria Karol\u00edna \u0160atal\u00edkov\u00e1 , Mark\u00e9ta \u0160teglov\u00e1 , Michal Jedli\u010dka dnes \u010cesk\u00e1 florbalov\u00e1 unie zve\u0159ejnila v druh\u00e9 p\u0159est\u00e1vce extraligov\u00e9ho duelu V\u00edtkovic s Herbadentem SJM Praha 11 , v kter\u00e9m nastoupilo 11 \u010dlenek kone\u010dn\u00e9ho k\u00e1dru . Osmi\u010dlen\u00e9 zastoupen\u00ed maj\u00ed \u0161ampionky z Herbadentu a t\u0159\u00ed\u010dlenn\u00e9 vicemistryn\u011b z V\u00edtkovic .",
      "T201311140916801_3": "Historickou medaili ze \u0160v\u00fdcarska maj\u00ed ve sb\u00edrce brank\u00e1\u0159ka Jana Christianov\u00e1 , z obr\u00e1nky\u0148 Bill\u00e1 , Nikola \u010cern\u00e1 a \u00fato\u010dnice Eli\u0161ka Krupnov\u00e1 , Zuzana Macurov\u00e1 , Iveta Hyr\u0161lov\u00e1 , Ad\u00e9la Bo\u010danov\u00e1 , Anet Jarol\u00edmov\u00e1 , Krist\u00fdna J\u00edlkov\u00e1 , Dominika \u0160teglov\u00e1 , Tereza Urb\u00e1nkov\u00e1 a Jana Voj\u00e1\u010dkov\u00e1 .",
      "T201311140916801_4": "`` V posledn\u00ed f\u00e1zi p\u0159\u00edpravy jsme pracovali s 23 hr\u00e1\u010dkami , co\u017e je pom\u011brn\u011b \u00fazk\u00e1 skupina lid\u00ed . Vid\u011bli jsme se opravdu \u010dasto a navz\u00e1jem se velmi dob\u0159e poznali , '' uvedla v tiskov\u00e9 zpr\u00e1v\u011b tren\u00e9rka \u0160atal\u00edkov\u00e1 .",
      "T201311140916801_5": "Posledn\u00edm testem p\u0159ed \u0161ampion\u00e1tem byl na za\u010d\u00e1tku listopadu turnaj Euro Floorball Tour v G\u00f6teborgu . `` I kdy\u017e v\u011bt\u0161ina hr\u00e1\u010dek p\u0159edvedla ve \u0160v\u00e9dsku velmi dobr\u00e9 v\u00fdkony , po pe\u010dliv\u00e9m zv\u00e1\u017een\u00ed v\u0161ech aspekt\u016f se nakonec do nominace vedle g\u00f3lmanky Krist\u00fdny Hor\u0148\u00e1kov\u00e9 neve\u0161la Zuzana Tu\u010dkov\u00e1 a Hana Kon\u00ed\u010dkov\u00e1 . S fin\u00e1ln\u00edm rozhodnut\u00edm jsme je\u0161t\u011b \u010dekali na Denisu Billou , kter\u00e1 si na EFT zranila koleno . Podle informace od l\u00e9ka\u0159\u016f bude ale je\u0161t\u011b p\u0159ed mistrovstv\u00edm sv\u011bta v po\u0159\u00e1dku , a tak jsme s n\u00ed pro final list po\u010d\u00edtali , '' dodala \u0160atal\u00edkov\u00e1 .",
      "T201311140916801_6": "\u010cesk\u00e9 florbalistky od 26. listopadu do 1. prosince absolvuj\u00ed z\u00e1v\u011bre\u010dn\u00e9 soust\u0159ed\u011bn\u00ed v Byst\u0159ici nad Pern\u0161tejnem . Do \u0161ampion\u00e1tu vstoup\u00ed v sobotu 7. prosince v z\u00e1kladn\u00ed skupin\u011b B proti Norsku , o den pozd\u011bji je \u010dek\u00e1 \u0160v\u00fdcarsko a v pond\u011bl\u00ed 9. prosince Loty\u0161sko . Od st\u0159edy do ned\u011ble se pak turnaj p\u0159esune z brn\u011bnsk\u00e9 haly Vodova do \u010cEZ Ar\u00e9ny v Ostrav\u011b ."
    },
    "date": "2013-11-14 18:33:18",
    "did": "T201311140916801",
    "id": "T201311140916801_2",
    "title": "V nominaci florbalistek na MS je 12 majitelek bronzu z roku 2011"
  },
  "candidate": {
    "id": "T201311120201902_1",
    "sentence_id": 1,
    "entity": "T201311120201902",
    "entity_sentences": [
      "New York 12. listopadu ( \u010cTK ) - Basketbalist\u00e9 Indiany z\u016fst\u00e1vaj\u00ed jedin\u00fdm t\u00fdmem v NBA , kter\u00fd v nov\u00e9 sezon\u011b je\u0161t\u011b neprohr\u00e1l.",
      " V pond\u011bl\u00ed Pacers doma zdolali Memphis 95:79 a usp\u011bli i v osm\u00e9m utk\u00e1n\u00ed za sebou.",
      " Formu si dr\u017e\u00ed tak\u00e9 hr\u00e1\u010di San Antonia , kte\u0159\u00ed porazili Philadelphii 109:85 a se sedmi v\u00edt\u011bzstv\u00edmi kraluj\u00ed Z\u00e1padn\u00ed konferenci."
    ],
    "sentence": " V pond\u011bl\u00ed Pacers doma zdolali Memphis 95:79 a usp\u011bli i v osm\u00e9m utk\u00e1n\u00ed za sebou.",
    "context_before": "New York 12. listopadu ( \u010cTK ) - Basketbalist\u00e9 Indiany z\u016fst\u00e1vaj\u00ed jedin\u00fdm t\u00fdmem v NBA , kter\u00fd v nov\u00e9 sezon\u011b je\u0161t\u011b neprohr\u00e1l.",
    "context_after": " Formu si dr\u017e\u00ed tak\u00e9 hr\u00e1\u010di San Antonia , kte\u0159\u00ed porazili Philadelphii 109:85 a se sedmi v\u00edt\u011bzstv\u00edmi kraluj\u00ed Z\u00e1padn\u00ed konferenci."
  }
}